二零五零年 – 我女神係暴徒

一個抗爭失敗之後既香港市故事。
------------------------------------------------------------------------------

大家好, 今年係二零五零年, 我叫阿熊, 今年三十歲, 身材高大, 而家係將軍澳區既建國中學度教書, 多得老豆係退役武警, 上年佢同D舊伙計係微信朋友圈度公開譴責過我校長, 譴責佢咁多年都唔升我職, 我今年終於升左做科主任, 負責教國民通識科。

明明國民通識科係教育部最關注既科目, 係全國高考入面呢科既得分係會乘大五倍, 香港市既中學排名都係用每年高考既國民通識科平均分黎排。

但偏偏校長就好唔鍾意呢科, 可能因為校長以前係美國讀書, 美國既國民教育非常落後, 導致佢唔了解呢科對同學幾咁重要。

其實作為老師日常生活真係好單調, 除左每日早午晚唱3次國歌係最令人振奮既時刻之外, 學校其他事都係機械式作業, 連教學內容既一字一句, 教育局既領導們都有比好清晰既指引, 基本上老師照讀就有糧出。但久不久都有老師被捉到違規向學生教導非官方批准既內容, 真係唔明白點解佢地咁蠢。

呢班亂咁教育學生既教蓄, 都有個共通點, 佢地父母係三十年前都被政府標籤係深黃色份子, 對社會曾經做過非常大既損害, 所以職級表有專門幫佢地開一級, 叫做Y.M. (Yellow Master), 而其他正常老師都會係G.M. (Graduated Master), 憑我博學多聞既語文能力所推測, 深黃色既邢惡份子應該同色情事業有好大關係。

但黨一向都用人唯才, 並無扼殺呢班黃色份子既生存機會, 呢班黃色份子仍然生存, 足以證明中央既文明同包容。

雖然一向我都非常歧視呢班教蓄, 但偏偏….我既女神黃迪儀老師都係其中一個Y.M…..

「各位同學, 今天的課就到這, 請回家好好溫習黨領導演說的內容, 昨天外交部發言人問候美國總統的娘親、妹妹、女兒以及外孫女的言論, 威振全球, 請好好思考黨領導的說話精神, 當中每一句髒話都是經過細密鋪排, 學習後寫一篇一千字的感想下週一提交, 各位同學再見!」

無錯, 而家無論教書、日常生活、電視媒體, 都係用普通話, 廣東話已經成為歷史, 雖然講廣東話唔犯法但香港市內已經唔多人識講, 但由於細個果陣我阿媽唔理老豆反對, 好堅持要我學好廣東話, 所以我一直覺得自己母語係廣東話, 當然平時就好少講啦。

又到星期五, 收工又可以輕鬆一下, 放學後係度處理下校務, 不知不覺已經夜晚六點幾, 正準備收工, 見到黃迪儀老師都拎起手袋, 古語有云: 「機會嚟喇飛雲!」我快步行去女神面前。

「黃老師, 下班了嗎? 不如去看個電影吧? 今天「只有共產黨可以救地球」上映呢! 我有武警優先場的門票!」

「熊主任..都跟你說過很多次了, 我們只是同事, 一起看電影不方便, 對不起!」

「別這樣啦迪儀! 現在我是你的領導, 應酬一下我總可以吧! 看完電影還可以到我家休息一下哦!」

「熊老師..請不要這樣稱呼我, 也不要提這麼過分的要求…..我不可能去你家休….息呢」

「要不….」我都話口未完..

「我今天真的沒空, 先走了, 熊主任再見!」迪儀已經急急腳咁走左。

記憶中已經數唔到係第幾次食檸檬, 迪儀係遲我三年入職, 係教美術科既Y.M., 當日佢初黎報到, 果份獨特氣質實在吸引死人, 身材雖然細細粒但都有一對黑絲長腿, 個樣有D似我老豆既偶像陳法拉呢! 可能因為係藝術家脾氣, 否則點可能拒絕我呢? 嫁入武警家族係好多人既願望!

雖然今日迪儀又拒絕左我, 但我而家身為領導, 關心一下同事工餘時間既生活都係非常合理既! 我一路暗中係後面跟住迪儀, 一路跟到入黨鐵站。

我上年唔小心係教務處電腦偷睇過老師登記冊, 知道迪儀係住係月娥島既, 月娥島聽老豆講係以當時推行建島計劃既市長真名而命名, 但熟讀國民通識既我, 係課本中都無見過有呢位叫月娥既市長或高官。

月娥島係二十幾年前新落成既人工島, 位置偏遠加上係屬於貧民區, 所以我都無親身去過。月娥島居民一般依靠黨鐵往來市區, 而黨鐵往來人工島既服務每日只係去到夜晚八點, 八點後就只可以乘搭每小時一班既五星小輪番島, 所以迪儀經常都急住搭黨鐵番屋企。

「往北角列車現在到站，請不要超越黃線，並先讓乘客落車再上車，謝謝合作。」

要由將軍澳搭黨鐵番去月娥島, 要先搭將軍澳線到北角, 轉乘港島線到中環, 由中環轉乘東涌線去青衣, 青衣站徒步行二十分鐘到青衣外島線總站, 先可以搭外島線抵達月娥島。手機黨鐵APP顯示預計行程時間為一百五十分鐘。

雖然十五年前政府用左五千億起左一條跨海大橋由西環直接通往月娥島, 當時我重好細個, 我記得市長係電視度主持大橋開幕, 宣佈係佢任內解決左月娥島交通不便既問題, 佢重宣佈自己已經同月娥Connect連為一體, 我記得當時老豆飲緊啤酒但突然濁親噴左出黎。

但大橋開通後黨巴係唔允許行大橋, 而私家車甚至連政府車輛都需要申請特別通行證先可以過橋, 通行證呢十五年間只係發出左一千張, 由於通行證設計精美, 全部都被偉大祖國富豪買黎當閃卡收藏, 所以基本上大橋近十五年都無乜車行駛。

「起來! 起來! 起….」

入到車廂內, 偉大祖國既軍歌響遍車廂, 辛勤工作一日之後聽到呢首歌真係非常治癒!

雖然係收工時間, 但出將軍澳既人唔算多, 車廂仍然有唔少空位, 迪儀行入車廂之後無坐低, 企左係車門附近, 低頭睇緊電話。我就企係隔離車廂打斜角既車門附近, 用眼角啤住佢。

老豆教落, 為免跟甩跟蹤目標但又唔想監視得咁明顯, 最緊要低頭斜啤住目標人物對腳, 觀察佢雙腳既動靜, 所以我非常專注咁望實迪儀果雙長腿, 今日佢隻絲襪既格仔真係好吸引, 望既同時我努力諗緊一陣轉車時應該點樣扮偶遇, 再約佢食飯比較好。

「下一站油塘, 乘客可以換乘觀塘線。」

列車駛到油塘, 突然間我嚴密監控既果雙腳開始郁動, 行出左列車! 意料之外, 迪儀唔係番屋企咩? 點解會係呢度落車?!

我急急腳跟住落車, 迪儀已經係扶手電梯落緊去U2層, 真係奇怪佢係行緊去觀塘線既方向, 轉觀塘線點解唔係調景嶺轉車呀?

迪儀沿住觀塘線, 一直搭到去九龍灣落車。奇怪, 九龍灣果個乜野德福廣場同德福花園係十年前已經被政府用土地收回條例收番, 再送左比黨鐵擴充總部大樓, 附近既屋苑都變晒黨鐵宿舍, 都無地方可以行街食飯, 夜晚過黎呢度做乜呢?

迪儀好似好熟路咁, 出站後越過唔同既通路, 到達兆業街, 最後迪儀竟然行左入武警牛頭角分部…

加速

lm

留名

自從老豆榮休之後, 我就無再入過警署。我記得以前跟老豆番警署玩係好開心, 老豆班伙計又會用警車載我四圍去。

有一次玩認人遊戲, 老豆比左段閉路電視我睇, 段片影到一個男人既背面, 老豆話佢捉左十個人番黎, 叫我隔住塊大玻璃估下邊個人既正面比較似片中男人既背面, 果陣我見到有個肥大叔面貌猙獰, 雖然閉路電視望唔到佢個樣, 但我毫無猶疑咁指住佢, 跟住老豆同班叔叔就讚我叻仔, 話我幫佢地成功捉到犯人添呀!

我行入警署, 見到迪儀係詢問處果度同個肥武警好似爭論緊D野, 我一路聽一路慢慢行過去。

「長官我求你讓我見一下我弟弟…他的名字是黃迪輝..他在羈留室! 求求你!」

肥武警繼續拎住企鵝集團最新推出既手提遊戲機, 望都無望迪儀。

「這位女士, 沒這人, 你走吧!」

「他是在這裡..他一直都在這裡的羈留室, 求你讓我見他一面! 你先在電腦幫忙查一下他的名字好嗎? 求你了！」

「都說沒這個人了, 長官做事不用你教!」

「對不起..他是十年前被抓進來的..他叫黃迪輝..求你幫幫忙! 我付你茶費可以嗎?」

肥武警聽到個錢字, 抬高頭望向迪儀。

「這位美女, 萬事有商量, 有茶費的話你早說嘛! 我們可以溝通溝通! 那你願意付多少茶費呢? 服務人民一直是我的使命呢!」

「五百元可以嗎? 求你了!」

「哎呀, 我大雞不吃小米, 五百元讓我費神幫你查電腦, 把老子我當乞丐嗎? 你媽的! 市長平常到區內巡視都派五百元給乞丐, 你竟然當我乞丐! 你滾!」

「長官請你幫幫忙…我是有權見我弟弟…我是他的監護人…你不讓我見他我不會走的! 我要投訴!」

肥武警聽到呢句之後就企起身, 推左迪儀心口一下。

「放屁! 你滾! 你剛用胸部襲擊我的手! 你這是意圖謀殺武警! 再不滾我把你也抓進去!」

迪儀自然反應用雙手護胸, 眼泛淚光, 向後退左兩步。

見到迪儀比肥武警非禮, 我佛都有火, 衝上前捉住迪儀隻手, 拉左佢係我身後面。

「長官, 你為何對這位女士動粗啊? 我看見你用手非禮她!」

迪儀望住我, 神情非常震驚, 眼同口都掹得好大。

「熊主任你為…」

「先生, 你別胡說! 我懷疑這位小姐的胸部經過非法改裝! 剛剛她的胸部像有磁力一樣把我的手吸過去! 幸好我是習武之人, 否則這隻手就廢了!」

由於肥武警愈講愈大聲, 署內大堂其他武警都開始望過黎, 有一個本身睇緊中超足球電視直播既武警, 企起身行緊埋黎。

「你媽的! 在吵什麼? 還想活嗎?」

呢位身型好高大既武警, 膊頭三條柴, 應該係大堂呢度既小隊長, 佢一路講, 隻手一路伸向掛係腰間既伸縮警棍, 然後支棍對住空氣一揮, 「咔嚓」一聲支棍就伸長左。

見到支棍我其實並唔驚訝, 老豆以前都好鍾意係屋企亂咁舞支棍, 當支棍係太極劍咁揮, 老豆同班伙計重會幫自己支棍改名, 老豆果支好似叫「振中棒」, 老豆佢地慢慢重自拍左好多揮棍片放上微信朋友圈添呀!

「這位隊長, 請保持克制! 我是有這個的! 我完全無敵意。」

我由公事包入面拎左個鎖匙扣出黎, 鎖匙扣微微發出紅色螢光, 上面係印有香港武警既警章。呢個係每位現役或已退役既武警同佢家人都會擁有既識別工具, 鎖匙扣內設有晶片可以比系統掃瞄到係所屬邊個單位既同袍, 而我個鎖匙扣表面係白色, 代表我或我家人係膊頭有花。

「先生你是…..?」

呢幾個月黎, 好驚會輸
一直幻想將來既香港會變成點

望住自己小朋友, 唔識點教

最後選擇用反諷既方式抒發

光復香港
時代革命

香港獨立

「先生你是…..? 你這個鎖匙扣是?」

「是! 長官! 我也是部隊大家庭的一份子, 我們是自己人! 聽黨指揮! 能打勝仗! 作風優良!.........」

我將由細到大都聽住老豆係屋企叫既口號激昂咁叫出黎。武警對呢類精神口號都好受落, 三柴武警聽住我叫到呢度, 都肅然起敬。

大堂內幾個武警, 包括果個隻手被胸部磁力襲擊既肥武警, 都一齊叫起口頭黎。

「劍鋒所指!!!!」「劍鋒所指!!!!」「劍鋒所指!!!!」「劍鋒所指!!!!」

「使命必達!!!!!」「使命必達!!!!!」「使命必達!!!!!」「使命必達!!!!!」

三柴武警行上前伸出右手同我握手。我同武警握手果剎那, 我感覺到迪儀握住我隻左手握得好大力。

「先生, 原來是自家兄弟! 但為什麼你會和這個狗屁的女士在一起?」

「本來父親託我來請各位英雄吃晚飯, 進來時看到好像發生了點誤會! 這位女士是我的同事, 她剛剛可能言語間有衝撞到那位武警大哥, 我跟她一起工作多年, 她絕不是造遙生事的人, 不如就算了吧!」

「你父親是?...」

「我父親已退役多年, 就不要提了, 長官, 不如這樣, 我把茶費放下, 你和兄弟們今晚去吃點好的, 小弟我就負責把這位女士帶走吧, 不要再麻煩你們了! 你看這樣好嗎?」

我係銀包入面拎左五張一千蚊人民幣出黎, 遞向三柴武警, 三柴武警即刻伸手出黎拎左, 然後頭也不回就已經轉身開始指揮佢既小隊, 每個隊員分工明確, 快速翻查唔同酒家既外價餐牌, 務求善用呢筆茶費大吃一餐。

似乎佢已經無再理我同迪儀既存在, 只係背住我向我揮一揮手。

我拉住迪儀急步行出警署, 當離開左警署大概一條街既距離之後, 迪儀大力甩開左我隻手。

「放開我! 熊主任…你竟然是武警的同伴! 你不要過來! 你離我遠一點!」

迪儀一路喊一路退後。

「迪儀你先冷靜點! 你到底在說什麼? 你弟弟到底是什麼情況? 有什麼我能幫忙嗎?」

「你不要…再裝假仁假義, 你們武警全家都不是好人啊!! 武警死全家! 嗚嗚….」

「迪儀, 你先冷靜點! 我知道你想見你弟弟, 你剛剛也看到他們不敢動我, 我能幫你的! 你先告訴我發生了什麼事好嗎?」

迪儀靜左落黎, 側住頭望住我, 神情充滿疑惑。然後佢由手袋拎左部手機出黎, 開左張相比我睇。

「這是我弟弟黃迪輝。他十年前被武警抓到後就困在這裡的羈留室…本來我作為監護人每個月都可以探望他..但近幾個月來都不再讓我跟他見面了」

「十年? 怎麼可能在這裡困他十年呢? 這裡又不是監獄! 是不是有什麼誤會啊?」

「因為武警根本沒有正式控告他啊…這十年來一直都說正在調查中..我已經找過很多不同界別的大人物求助..什麼議員、太平紳士都找過了, 他們都說這些是警方行動細節不便插手, 所以我只能久不久來求一下當值的長官….」

迪儀到底係到講乜野? 無端端點可能困住佢細佬十年呢?

迪儀到底係到講乜野? 以前老豆有教過我基本警例同法例, 武警如果對市民有合理懷疑, 只可以強制性羈留市民四十八小時, 查唔到就要釋放, 無端端點可能困住佢細佬十年呢?

「但武警最多只能羈留你弟弟四十八小時啊? 怎麼會這樣?」

「熊主任..你不知道嗎? 差不多二十年前, 前市長透過<<非緊急法>>授權武警如果懷疑任何市民是黃色份子, 羈留時間可以由四十八小時無限伸延…而且武警無需向任何人解釋原因…」

「我曾經找過大律師幫忙向法庭申請人生保護令..要求武警向法庭解釋拘留原因, 本來法官已經接納受理, 但在開庭前幾天開始, 大量親政府派和武警在微信朋友圈中不斷彈劾法官…又說他是黃色法官, 連法務部長也出來說十分關注黃色法官意圖協助黃色份子分裂國家...」

「最後在開庭的時候, 大律師都還沒開始作開案陳詞, 法官已經直接宣判武警勝訴…還判罰了我以百萬元計的訟費和堂費…所以這十年間我一直都在償還欠債…」

「最後連幫我出庭的那位大律師…都在香港消失了, 聽聞是因為在單車徑亂過馬路被送回國內受審了…之後就沒有任何人敢幫我了...」

「我已經..已經不知道怎麼辦了…」

二零二九年十月四日下午三點正, 為進一步加強監控及打壓香港市的潛在黃色份子, 時任香港市市長宣佈推行<<非緊急法>>, 法例全名為<<非緊急情況規例條例>>, 即時生效。即使香港市並不處於屬緊急情況或危害公安的情況下，香港市長聯同香港市黨委書記仍可隨時訂立任何他認為合乎國家利益的規例, 以<<非緊急法>>訂立的任何規例，須持續有效至香港市長聯同香港市黨委書記藉命令廢除為止。

我記得以前讀香港近代史果陣, 有提及過呢一段。但實際上我無係電視或者其他媒體見到市長有引用過<<非緊急法>>黎立法, 點解會咁?

「迪儀…那…即是你弟弟真的是黃色份子?? 黃色份子在我們這一代不是已經絕跡了嗎??」

「什麼黃色份子啊…迪輝被抓的時候才十七歲啊…他以前是和同學組樂隊的…他們平常只是在街頭唱唱歌而已…但是…他們被抓的那天..他們在學校錄音房唱了那一首歌…」

「那首歌?? 唱什麼歌要被抓啊? 唱歌是合法的啊!」

「熊主任…你知不知道有一首歌叫<<<榮光>>>…?」

迪儀既聲線愈來愈細聲…

「榮..?」

「殊殊殊殊! 說小聲點! 危險!」

迪儀舉起一隻手指放係唇前, 示意叫我唔好出聲, 佢環顧四周, 佢除左留意附近有冇路人, 佢重好小心咁望向附近既燈柱, 燈柱到底有乜野問題? 到底發生緊乜野事?

願榮光歸香港

迪儀輕力將我推左埋一間空置鋪頭既鐵閘前面, 佢個人亦都挨左埋我胸前, 佢雙眼繼續觀察住附近幾支燈柱。我開始感覺到佢胸口果股磁力, 似乎想將我既胸肌吸埋去。原來頭先果位肥武警並無呃人, 不愧為精英部隊!

「熊主任..不能在街上面這麼大聲談起那歌名, 會被抓走的!」

「我們周圍根本沒有人啊…誰來抓我們呢?」

迪儀再望向四圍燈柱既位置, 我地而家既位置頭頂有帆布篷擋住, 迪儀再三確認好燈柱既角度而家似乎拍攝唔到我地既面貌。

「那些智慧燈柱…上面都有偵測市民身份的偵測系統…我們在街上面的一舉一動它都拍攝下來了! 而且它還有很敏銳的聲音監測功能…我們只要大聲說到某些關鍵詞…它都會監測到之後自動傳送到武警情報科啊。」

「怎麼可能呢, 那些智慧燈柱的功能之前政府創科辦已經多次說明過了, 那些監控功能只是用作收集交通和環保數據, 燈柱裡面亦沒有安裝人臉識別功能, 它根本都傻傻分不清我們是誰呢!」

「熊主任…你真的…你們愛國人士都是這麼單純的嗎?! 如果它沒有人臉識別功能, 每天又如何抓到亂拋垃圾的市民呢? 又如何抓到亂過馬路的市民呢? 根本都是謊言啊!」

「這….這…..」

我無言以對, 迪儀又講得有道理…中華翡翠台既新聞每日都有報好多人因為亂過馬路、亂拋垃圾甚至係街頭用言語侮辱國家被捕…我開始思考點解自己好似咁笨柒, 從來都無諗過點解會咁。

「到底那首歌有什麼特別呢?」

我拿出手機, 在百度一下裡面輸入榮光, 出現左「404 該頁面不存在」, 怎麼可能? 平常不是說只要我百度一下我就會知道嗎?

「怎麼可能…竟然…連一條搜尋結果都沒有…?! 」

「百度是不可能搜尋得到的…如果我們還能用谷歌的話就好了…」

「谷歌早就在世界上消失了啊…在通識課本中都有提及, 谷歌在被中國全面禁制後就已經破產了, 這東西根本沒可能比得過百度啊!」

「熊主任…你真的相信嗎? 你相信全世界就只剩下百度一個搜尋器嗎?」

「當然啊…洋鬼子現在連網絡都沒有了哦!」

之前聽老豆講, 近幾十年隨住祖國掘起, 西方國家既科技已經比中國落後超過一百年, 聽講係三十年前, 西方網絡系統大爆炸, 海底數據電纜亦因洋鬼子太懶日久失修而斷裂, 所以我地透過互聯網已經無辦法連上外國網站, 之前人民日報提過外國已唔再存在網絡, 好彩偉大祖國仍然有百度新聞同中央電視台, 令我地久不久都可以知道少少外國既資訊, 有乜野疑難雜症重可以去百度一下添!

「熊主任你們真的很單純啊…你…有勇氣知道真相嗎?」

LM

迪儀問我有冇勇氣知道真相, 我答唔出。無端端我點解需要知道真相? 我每日活生生過既生活唔通都係假嫁咩? 唔通我需要將我呢三十年黎既認知都否定咩? 我又唔係生活係北韓! 邊有咁多演員扮演市民呀?

我同迪儀分別之後, 因為時候已經唔早, 迪儀只可以搭黨鐵去青衣既「主席碼頭」再搭五星小輪番月娥島。而我就番去位於太古城既屋企。

聽老豆講以前香港既中產屋苑, 即係而家我住緊既太古城都比黃色份子佔據, 果班尊崇資本主義既走狗, 獨佔住社會大部分既資產, 果班黃色份子一直都帶歧視既眼光恥笑警察住係警察宿舍, 即係住公屋。

印象中就係我出世果一年, 即二零二零年, 舊香港警隊正式編入武警, 從此老豆就有出頭天。

課本中提起過, 香港警隊獲正名之後, 政府揮動富中國特色社會主義既偉大鐵鎚, 果斷動用收回土地條例, 將太古城為首既中產住宅區收番, 按警階發配比武警既警官, 用黎多謝武警止暴制亂既成果, 亦標致住黃色份子既衰亡。

聽老豆講當年班黃色份子好妒嫉警隊學歷高、人工高、福利好, 成日妒嫉警察可以入讀毅進課程, 毅進課程聽講即係而家既博士學位。

聽聞當年有首歌叫做「有班警察毅進仔」, 不過我係百度音樂似終都搵唔番呢首歌黎聽, 如果世界上谷歌真係重存在既話, 唔知可唔可以聽得番呢首歌呢?

番到屋企, 今晚好奇怪, 平時屋企部電視機會長開, 一路播住中華翡翠台既節目, 呢個用電視聲送飯、靠電視聲訓教既習慣, 係呢頭家可以話係已經三十年不變。入到門口, 見到老豆好靜咁坐係大廳既梳化度, 佢正用好凌厲既眼神啤住我。

「熊仔, 你頭先去左邊?」

「我? 我同同事去左食飯囉。做乜野事?」

「點解你會去左牛頭角警署? 重要同隻曱甴女一齊? 你係咪傻撚左?」

「你點解會知我去左邊? 你講緊乜野曱甴女? 老豆你做乜野事?」

「頭先武警總部阿李SIR, 打比我話系統偵察到牛頭角有人講起禁語, 之後係監察網絡度偵測到你條鎖匙扣係現場, 而且監控鏡頭重拍到你同曱甴編號1736112號黃迪儀一齊, 你地兩個係鋪頭前面攬埋一舊, 你到底係度做乜撚野?」

老豆青根暴露, 握實拳頭, 我係第一次見到佢咁嬲, 佢既眼神好似想殺左我咁。

「偵察網絡?...你咁耐以黎都可以監視到我既一舉一動?...老豆你係度講緊乜野? 你點解會知道迪儀同我一齊? 點解你要叫佢曱甴? 無錯, 迪儀係黃色份子既下一代, 咁又點樣呀? 黃色份子既罪係上一代已經贖左, 迪儀只係一個普通市民!」

「果班黃色份子, 叫佢地曱甴已經好仁慈! 曱甴死全家! 你知唔知當年班曱甴害到我地幾慘? 我地著住制服行到邊都比人鬧! 班伙計只係扑爆堆曱甴個頭咁小事當發洩下, 點知班曱甴就搞大件事! 寄晒堆影片去外國譴責我地! 我地係有公權力嫁! 法例咁多年黎都賜予我地權力為所欲為! 以前明明我地坐定定係警局都呃到加班費, 班曱甴搞到我地日日大熱天時四圍撲先收得番原本我地就垂手可得既野, 公平咩?!」

「所以我地成班手足, 終於都令班曱甴付出代價! 我地說服政府收晒佢地既屋! 趕晒佢地番去訓坑渠! 我地學習公安建立起完善既監察系統, 捉晒所有反對我地既人去勞改! 如果唔係咁, 你覺得你而家可以過咁和平既生活咩? 阿仔你醒下啦!」

「老豆! 公權力唔係咁樣用嫁! 公權力係由市民授予比你! 唔係比你地為所欲為!」

「熊仔, 你呢班教書佬, 對社會毫無貢獻! 你識乜野呀? 如果頭先唔係李SIR打比我先, 等我有機會壓住件事既話, 你比人拉左去雞姦啦!」

老豆繼續係度長篇大論咁講曱甴, 我好似都聽唔到, 我一直以為老豆係服務人民既英雄, 佢點解好似突然變左做恐怖分子咁? 老豆一直講一直講, 講左好耐佢終於收聲番左房訓。

我坐係梳化上面, 我唔知自己可以點做, 我記番起頭先迪儀問我「你有勇氣知道真相嗎?」, 我拎起手機, 發左個短訊。

「我想知道真相。」 上午01:34 √√

「好, 聽朝九點鐘港珠澳大橋香港口岸見。」 上午01:36

尋晚係床上輾轉反側, 一夜難眠。回想起以前細個, 老豆一直都好放心我自己出街玩, 亦從來無問過我點解咁夜番屋企, 就連我中學拍拖老豆都好快知道, 由細到大我都覺得我既一舉一動, 老豆都莫名地暸如指掌, 今日似乎我開始明白點解。

凌晨時分, 我將由細到大都帶係身既鎖匙扣鎖左入櫃桶, 心情有少少似由雀籠逃出去既雀仔咁。老豆以前成日都將正義掛係口邊, 話自己係銀河唯一保衛地球, 唔通為所欲為將異己剷除就係正義咩?

我拖住好疲累既軀殼黎到香港口岸, 口岸一如以往既繁忙, 住係大灣區唔同城市既同胞, 每日一車一車咁黎到香港市消費, 佢地既每一蚊每一毫都累積起香港市既繁榮穩定, 但到底係繁華購物天堂既背後, 香港發生緊乜野事?

「迪儀我到了, 我在華潤萬家便利店外面。」 上午08:56 √√

十分鐘後, 離遠見到迪儀行緊埋黎, 今日佢扎起左一條馬尾, 一件undersized既白色T恤配上格仔短裙, 雙峰因為T恤既關係凸顯得表露無遺, 造型非常青春。

雖然迪儀距離我重有足足十米, 但我已經感覺到佢身上發出既磁力, 似乎想將我吸埋去, 好彩我老豆算係習武之人, 我既基因成功驅使我既軀殼扎好馬步原地固定好, 迪儀只係成功將我既靈魂吸過去。

「熊主任…你真的準備好知道真相嗎? 如果你真的是一個有良知的人, 知道了後就回不去了。」

「昨天我們在牛頭角見面的事, 武警還是監察到了。但事情暫時被我爸給平息了, 但同時讓我知道了我們的一舉一動, 的而且確是一直都被監控著, 我才發覺我心裡所謂的自由都是虛假的, 我們只是在籠裡自由飛翔的小鳥吧。」

迪儀面有難色, 雙手再次放係胸前, 似乎好擔心被武警追蹤到之後秋後算帳。

「迪儀我們走吧! 但為什麼要去澳門呢? 」

「先走吧! 過關要很長時間的! 到步了再說!」

我跟隨住迪儀行入出入境大堂, 今次係我人生第一次踏出香港市, 聽老豆講佢後生既時候同阿媽去過好多唔同既國家旅行。

但自從由中央新聞裡面知道其他國家出現各種網絡崩潰、經濟崩潰之後, 聽聞外國一直都有戰亂加上政局動盪, 國家為左保障我地既安全, 而家已經全面禁止出國, 所有國際航班都取消晒, 我地已經完全無途徑踏足其他國家。

港珠澳大橋係現時唯一通往澳門既通道, 課本入面提過以前係有高速渡輪往來香港同澳門, 但由於大橋建成初期既使用率偏低, 政府為左提高大橋既使用率, 就強制收回兩間渡輪公司既經營牌照, 港珠澳大橋就變成唯一往來兩地既方法。

聽聞由於大橋建築精美, 被稱為「現化世界七大奇蹟」, 好多人每日都專程黎行幾次大橋, 中華翡翠台上年曾經引述過政府極高層官員透露港珠澳大橋每日既平均車流量高達一億架次, 並指出大橋既知名度排名宇宙第一。

經過了長達五小時既車程、過關、搜身、搜袋、搜電話、度高磅重、照X光、驗血、打指紋、家庭審查、入息審查、信用審查、背景審查呢類最基本既入境程序之後, 我終於踏入澳門市。

推

咩黎？

傷痕文學？

有料到
用意差唔多但我寫唔出

Lm

經過五小時既入境洗禮, 由大橋穿梭巴士落車, 終於都踏足澳門市。澳門比我既第一印象只有兩個字 -「死城」。

由澳門入境口岸門口望出去, 係有一棟棟好高大、建築外型奇怪但明顯已日久失修、了無生氣既大型建築物。而入境大堂外面有一塊好大既空地, 隱約從鋪滿灰塵既指示牌上面見到「賭場巴士專區」幾個大字, 但每個站頭只係掛住一個一個寫上「中止服務」既生鏽鐵牌。

「迪儀…這裡真的是澳門嗎?...真的是那個世界第一大賭城嗎?」

迪儀伸手指住果棟外型似上面一支火把插住下面隻雞蛋既建築物。

「這的確曾經是世界第一大賭城, 不過是二三十年前的事了。你看那棟奇奇怪怪的建築物, 就是以前很有名的新葡京賭場了。」

「迪儀你好像很熟悉這裡, 你經常過來嗎?」

「嗯..我久不久會過來, 因為這裡是我唯一有機會尋找到希望的地方。」

可以係呢度搵到希望? 唔係呱。我地係巴士站等左好耐, 終於都等到一架黨巴載我地去氹仔, 呢架黨巴非常殘舊連空調都無。

沿途經過澳門市中心同友誼大橋, 望到既景象都好似記錄片入面既第三世界國家一樣。街邊大部分商鋪都無營業, 好多市民呆坐係街上面, 絕大部分既大廈同商場都無開燈, 由大門同窗口望入去成棟建築物都係漆黑一片。

「澳門到底發生過什麼事了? 我明明前些日子還看到電視報導說澳門的人均生產總值在黨領導下突破天際了…為什麼會這樣的?」

「熊主任…那些粉飾太平的新聞你還是少看一點吧…你知道二三十年前發生的事嗎? 當時香港政府中斷了所有前往外國的交通, 同時又一下子無法連上外國的互聯網了。澳門也是一樣啊…」

「澳門當時也是突然切斷了所有對外的交通網絡, 同時互聯網也是無法連上任何中國以外的網頁…澳門本來十分依賴亞洲區遊客帶來的博彩收入…一下子就沒有了啊!」

「你應該也知道澳門人大都從事賭業和旅遊業吧? 當時隨之帶來極高的賭場倒閉潮, 導致接近一半的人失業, 當時社會的怨氣導致民間爆發了連場社會衝突…你說得沒錯, 澳門現在的確是第三世界的地區啊!」

「即是一直以來在香港那些關於澳門多麼繁榮的新聞報導…都是假的嗎??」

「熊主任, 你不如猜一下有什麼是真的還比較容易哦!」

黨巴一路駛到湖畔公園就中止服務, 迪儀好似已經習以為常, 一落車已經好有方向咁前進。沿住奧林匹克大馬路一直行, 我地進入左一個住宅區, 區內我地經過一間叫「八佳超市」既鋪頭, 望入去見到店內一片狼藉, 好多貨架都打橫訓係地下, 而貨架入面既商品似乎早已被清空。

迪儀帶我行入屋苑內既一棟住宅大廈, 佢輕輕一推就開左果隻理應有上鎖既大廈閘門, 我見到頭上既門牌寫住「獅子花城二座」。

「迪儀我們正在去哪? 為什麼進來這裡? 這裡好像連電力都沒開通呢!」

「嗯, 電梯已經無法運作了, 我們要走樓梯上去, 你可以吧?」

我們走了六層的樓梯, 我們走到一個住宅單位門前, 我看門號應該是6D室, 但大門上卻貼上了「612」三個數字, 數字下面刻住兩個字「星火」。

終於去到第二頁, 即刻加更。

留名支持

加油

屌

Sorry囉, 如果輸左香港就會變成咁

澳門安全咩

2050年既澳門已經寸草不生
下場慘過香港
之後會交代點解會拉埋澳門落水

「612 星火」到底係乜野黎?

迪儀用手指掃向門鎖上面既平板螢幕, 「嘟嘟嘟」, 平板上出現左數字鍵盤。似乎係上幾個世代既電子鎖, 當年既電子鎖仍然係用電芯驅動, 所以咁既環境仍然用得到。

迪儀熟練咁輸入長長既密碼, 「咔!」, 我地拉門入去。

「咦? 裡面的燈都亮著呢!」

屋入面與其話係一個住宅單位, 更加似係一個辦法室, 係原本大廳既位置, 放置左好幾張電腦枱係度, 有六七個人係度用緊電腦。坐係廳既人望一望迪儀之後都有簡單打聲招呼, 似乎佢地係互相認識。

迪儀帶住我越過大廳, 行到走廊盡頭既房間前面, 佢輕輕敲門, 入去見到裡面坐住一位中年男士, 樣貌應該大約四十幾歲, 但頭髮已經明顯開始轉白, 臉上既皮膚亦都有好明顯既傷痕, 似係比腐蝕液體淋過。中年男士見到迪儀, 神情似乎顯得有一丁點詫異。

「迪儀這麼快又過來了哦, 是不是弟弟出什麼事了? 咦! 這位新朋友是?」

迪儀把聲有少少震。「嗯…嗯…武警仍..仍然不讓我見迪輝, 差點我也可能被抓住了…是我這位同事救了我。」

迪儀一提起迪輝, 剎那間眼已露出淚光。似乎佢幾依靠呢個男人, 中年男人亦似乎頗為清楚佢同佢細佬既事。中年男人企起身同我握手, 示意我地坐低。

「歡迎! 我是李貝然, 可以叫我Felix。我是星火的其中一位法律顧問, 多謝你幫過迪儀! 你過來是想一起幫助她嗎?」

「Felix, 我叫阿熊, 我是迪儀的同事, 迪儀告訴我只要來這裡就可以知道真相。你可以告訴我到底香港這幾十年發生了什麼事嗎?」

迪儀將我地尋日係牛頭角警署既經過講比Felix知道, 當中亦提到佢非常擔心迪輝既處境。我好想知道我由細到大所認識既香港, 到底同佢地所認識既香港有乜野分別?

「阿熊, 所有事的核心都要由五十多年前回歸開始說明, 再一路推進到二零一九年這個關鍵轉淚點, 當時你們都應該還沒出生, 而我當年亦只有十六歲。」

「自香港於一九九七年從英國懷抱中回歸中國以來, 雖然香港市民和中央一直多多少少有磨擦, 但往往社會隨著時間流逝或各方的讓步下仍尚算能保持平靜, 因為大家都努力把內心那份不安和不滿收藏在心底裡面來繼續正常生活, 大家都曾經渴望「馬照跑、舞照跳」的日子能延續下去。」

「時間一路推進到二零一四年, 社會分裂逐漸惡化, 政府施政失敗令市民生活質素每況愈下, 加上社會資源嚴重向中央及新移民傾斜, 市民為了爭取可以一人一票選出一個能代表自己的香港特首, 當年爆發了「佔領中環」行動, 大批市民紛紛走上街頭佔領馬路。」

「市民希望藉著和平理性非暴力的方式影響商業社會運作, 迫使政府讓步, 但最後政府派警隊以催淚彈等裝備對手無寸鐵的市民作出暴力驅散, 傳媒多次揭發警察對市民行使私刑。這場運動最終持續了七十九天但可惜以失敗告終, 歷史上稱為「香港雨傘革命」。」

今日會唔會再更？

咁射埋聽朝早更粒子彈先

Felix講既野同我既認知存在非常大既出入, 課本入面雖然有提及過二零一四年有佔領馬路既大型示威活動, 但絕無提及「雨傘革命」同一人一票選特首呢類資訊。

老豆同課本所講既係, 當年大批年輕人因為房屋問題, 想埋怨政府同表達自己「想扑野都無地方」, 所以公然霸佔多區馬路, 然後每日係馬路上野餐野戰, 食物殘渣同安全套佈滿一地, 最後政府在大多數香港市民既支持下, 無可奈何派出警隊以極度克制同專業既方式清理現場, 老豆重話警隊好貼心咁將市民安全送番屋企添。

「Felix, 根據我的認知, 你所說的那些市民有雨傘作為武器, 又有保鮮紙和口罩保護自己, 還算是普通市民嗎? 如果發生在現在早就被即場射殺了呢!」

「阿熊, 的確在你從小的教育中和現時法例裡面, 都有指出當保鮮紙、口罩出現在公眾地方便會被視作為大殺傷力武器, 而一旦有人在晴天下展示雨傘便可視他作恐怖分子擊弊…但以前並不是這樣的啊!」

「阿熊你想想, 保鮮紙、口罩、雨傘這些都是隨便能在便利店、商場買得到的日用品啊! 難道這些商店都是武器店嗎? 這樣的話就應該先把一直在出售這些物品的國企商場、國企店鋪拘捕吧!」

我啞口無言, 我身邊既朋友都未曾用過呢類思維去思考問題, 老豆由細到大都教我唔好質疑, 只要遵從。

「那難道我們可以質疑法律的對錯嗎? 法律就是法律啊! 難道我們可以干預立法嗎?」

「可以啊! 當然可以啊! 以前立法是要在立法會審議和表決, 大部分立法會議員都是從市民一人一票選出來的啊! 並不像現在說緊急時就用緊急法立法, 然後不緊急時就用非緊急法立法, 這還算什麼法治呢!」

Felix講得愈來愈激動, 我由佢憤慨既表情真真正正睇得出佢有一份執著。如果幾十年前我地市民係手握住咁既權利, 點解而家會變成咁樣? Felix所提及既立法會雖然而家都重存在, 但我印象中由於長期無法案需要經由立法會表決, 立法會都已經休會超過十年啦。

「你所說的情況我無論在課本、報章、電視、現實生活裡面都從來沒看到過, 我又憑什麼相信你說的是事實呢? 我也不會相信武警會無故驅逐市民甚至動私刑, 這是不可能的! 他們都有行之有效的制度監控著!」

「是否事實我之後會讓你自行判斷的。你想知道的真相可還沒完呢。」

推番尋晚夜更先

今日呢

睇到有啲想喊
好撚驚第日真係會變成咁
我係香港國國民 唔要做香港市嘅奴隸

努力緊

我一路寫既時候都好驚
但共產黨有乜野做唔出

「阿熊, 雖然二零一四年的雨傘革命以失敗告終, 這並不代表香港人放棄了爭取自己的公民權利和自由。二零一四年的革命前輩們當時已經成功在香港人的內心深處種下了革命的火苗。」

「只有火苗仍在, 失敗又有什麼可怕呢。」Felix 神情顯得有一絲婉惜。

「自從雨傘革命落幕之後, 中央政府進一步加強對香港的操控, 不但無所不用其極的打壓異見份子, 更強硬褫奪議會中民選議員的資格, 此後每個社會上極具爭議性的法案都在失去代表意義的立法會中強行通過。每一次政府的橫行無理就像把助燃劑灌進革命火苗一樣令這把火愈燒愈烈。」

Felix應該算係老豆成日掛係口邊既「自由閪」, 妄顧法紀去推崇深黃色主義既「極黃份子」。明明呢幾十年黎偉大祖國都係世界舞台既勝利者, 經濟實力遠勝歐美, 年初中央電視台公佈左我國既人均生產總值已經達到1億呢! 雖然唔知點解我份人工重係只有果一丁點…

但起碼國家證明左三十年前高舉「堅持以馬克思列寧主義、毛主席思想、鄧主席理論、「三個代表」重要思想、科學發展觀、習主席新時代中國特色社會主義思想為指導」既中國特色社會主義偉大旗幟係完全正確呀!

「就因為二零一四年的失敗, 所以你們就化身為黃色份子到處破壞了嗎? 你們為了實現自己小數人的理想就犠牲社會大多數人的安寧嗎?」

「阿熊, 以你的認知, 二零一四年之後香港有發生什麼事嗎?」

「當年梁特首完美化解了雨傘革命後, 獲國家提拔為全國政協副主席, 之後梁副主席積極推動房屋政策, 奠定了月娥島計劃的發展基石, 還打通了香港與祖國的高鐵網絡呢! 令每日有成億上兆的人往來兩地, 香港就踏入了長治久安的美滿日子啊。只是在梁副主席任期尾聲, 社會突然湧現大批黃色份子, 幸好最後亦被他成功壓制住了。」

「梁副主席還成功爭取把香港特區晉升為香港市, 最終他在成功交棒給第一任香港市市長後, 便在市民的歡呼聲及掌聲中完成歷史任務卸任了, 這不就是史稱「振英之治」嗎? 然後外國就出現經濟和網絡崩潰的世界悲劇了, 幸好我們獨善其身呢!」

迪儀突然伸手握住左我既手臀, 佢搖一搖頭。

「熊主任, 這就是我們這一代香港人被教育局從歷史中偷走了的幾年啊…這幾年的歷史被故意隱藏起來了, 梁特首在二零一七年就卸任了…你也知道香港市第一任市長是二零二零年才上任對吧…」

月娥比人河蟹咗

大家D負皮係唔係比月娥島嫁

出文

留左個島係佢個名
阿爺已經仁至義盡

踏入第3頁, 寫緊

噉就出啦
再唔出打你屎忽

迪儀到底係度講緊乜野呢? 明明所有關於香港近代史既課本都提過梁特首就係香港最後一任特首啦…唔通香港有三年既時間都無特首?

「迪儀你意思是梁特首榮休後, 香港就進入無政府狀態了? 不可能啊…我之前看中華翡翠台的「香港五十年大事回顧」, 都有播放梁特首交棒給第一任市長的畫面啊?」

「熊主任都跟你說過了…你真的是太單純了…你…」

Felix 伸手示意迪儀停一停。

「迪儀先不要急, 當初你不也花了很多時間才接受這現實嗎? 我們不能強行否定阿熊所知道的香港, 我們只能協助他去尋找和接受這個香港的真相。」

「阿熊, 梁特首在二零一七年卸任後, 接替他的是鄭月娥, 她才是改變了香港命運的最後一任特首。」

月娥…月娥島果個月娥? 唔通月娥島就係按呢個特首而命名? 如果月娥呢個人真實存在, 點解歷史要抹走左佢呢?

「當鄭月娥接任特首後, 她隨即加強了踐踏市民人權民主自由的力度, 她取巧地利用法律裡面的灰色地帶, 多次繞過議員的監察強推惡法。香港人的人權在她上任後開始急速惡化, 市民的忍耐也隨即到達極限了。」

「時至二零一九年, 導致香港特別行政區消失在世界歷史上的事件終於發生了, 鄭特首以二零一八年發生的一宗境外謀殺案為政治籌碼, 無視受害者家屬的二次傷害, 以此為藉口強推「送中條例」, 送中條例你應該知道是什麼吧?」

「是「反逃犯條例」吧? 當然知道啊, 香港市民如果在香港以外的地方犯了嚴重罪行, 香港市政府會把嫌疑犯送回當地受查受審, 這不是理所當然嗎? 這就是法治啊, 而且這是很多國家都受惠的啊, 不單單是對祖國呢!」

迪儀歎左一口氣。「主任…醉翁之意不在酒啊, 這是單純為大陸度身訂造的條例…算了, Felix你說吧…」迪儀突然將個頭擰埋一邊, 可能係怕望住我會怕醜呢!

「阿熊, 最大的問題是, 那些縣市根本不需要提供實質證據給香港, 而到底什麼是嚴重罪行這點都是縣市說了算。你還記得之前協助過迪儀的那位大律師嗎?」

「那位年輕大律師一輩子都沒到過四陽市, 但他十年前就被四陽市控告在單車徑亂過馬路,香港法務部當時收到四陽市政府的控訴書, 說亂過馬路在當地是能判囚終生的嚴重罪行, 然後那位大律師就被送回去了。」

「我們之後花了很多資源去尋找這位大律師的下落, 最後得知他在閉門審判中被判終身監禁了, 當時控方的證據就只有一個從沒到過四陽市的目擊證人…這就是你相信的法治嗎?」

四陽市係邊度黎嫁…? 「四陽市是哪啊?...」

「阿熊, 問題的重點就是這裡了…世界地圖上面根本就不存在四陽市, 無論是控方、案情、案發地點、證人全都是虛構的啊…」

底褲都拎埋出黎啦

今次就放過你啦

愈出愈多負皮
一定係柒婆拖累我

樓主你記得唔好quote 文回覆

朝早係外面
文尋晚寫左, 轉頭番公司執一執就出

LM 加油

細個聽到老豆講電話, 佢有時會話「球證、旁證、主辦、協辦、所有單位全部都係我既人, 點同我鬥呀?」, 我細個果陣唔明老豆講緊乜, 大個之後愛上左睇中超足球, 就知道呢件事係幾咁屈機。只係估唔到Felix講既實例裡面都會散發出同樣屈機既味道。

Felix見我無回應, 佢飲左啖水就繼續回憶落去。

「當時大律師公會和律師會都大力反對強推「送中條例」, 但鄭特首保持著一貫的獨裁作風, 狠批大律師公會和律師會不懂法律。社會當時出現了壓倒性的反對聲音, 香港人憤怒了, 當年六月九日激發一百萬香港人走上街頭抗議。」

「但鄭特首當時仍然堅持強行立法, 同年六月十六日, 上街人數上升至二百萬零一人, 憑藉二百萬零一人的和理非的感染力, 國際社會紛紛迅速加入戰線支援香港人。可惜的是追求民主自由的號角聲仍然傳不進鄭特首的耳膜中, 政府仍然堅決拒絕撤回條例法案。」

「啪!」

Felix講到鄭特首堅拒撤回果刻稍為用力拍左落張枱度。佢神情愈講愈嚴肅, 佢拳頭握得好實。

「市民持續走上街頭, 鄭特首眼見民情兇湧後授權公安局奴局長可以不擇手段剷除所有質疑她的人。奴局長一聲令下, 警察接近把整個武器庫搬到街上, 面對手無寸鐵的市民使用各式各樣的武器攻擊。雖然市民其後以浮板、紙皮、勞工手套、地盤頭盔等作為裝備自衛, 但面前愈來愈大殺傷力的警察武力及無差別的攻擊, 大量無辜傷者湧現。」

「雖然年輕市民有自發組成「勇武派」站在最前線抵擋警察的攻擊以爭取時間讓身後的市民逃命, 但願意站到最前線的人實在太少了, 前線根本寡不敵眾, 勇武派最終一個接一個被警察抓住以各種私刑凌辱、虐打、雞姦。」

老豆同佢班伙計明明都係好人, 佢地平時寧願放走個賊都唔願意用武力傷害到個賊。

有一次老豆同我搭黨鐵去元朗食飯, 係黨鐵站見到有一班人拎住棍圍毆緊一班拎住雨遮既人, 雖然場面混亂但老豆仍然臨危不亂, 老豆話難為正邪定分界, 所以就掉頭走啦。咁善良既老豆點可能攻擊市民呢?! 不過…尋晚老豆一講起黃色份子的而且確好激動咁話曱甴死全家…唔通佢…?

「之後警察甚至使用真槍射殺市民‥他們…啊‥私刑‥日軍‥毒氣‥強姦‥浮屍」‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥

Felix一直係度講, 但我已經接收唔到, 我同佢Disconnect左。佢口中既警察同我認知既警察實在有太大既分別。

2050年都有721？
Disconnect左係指聽唔入腦？

推爆

「之後警察甚至使用真槍射殺市民‥他們…啊‥私刑‥日軍‥毒氣‥強姦‥浮屍」‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥‥

Felix 其實就係度長氣狗咁UP左好多野
但我唔想係度拖大家1年劇情去回憶警犬惡行
阿熊亦都聽唔入耳因為佢諗緊老豆

所以呢, 阿熊同Felix斷左線, Felix有Felix講
阿熊有阿熊諗野

可能文筆差表達得衰, 我自膠

至於2050有冇721呢, 只要有黨鐵同有黑警, 721係會再發生。

多謝大家有睇。

幾好睇 支持

各位願意花時間睇我文既巴打,

好對唔住, 今日心情一直平伏唔到
決定今晚早D訓, 我想發夢去18區搵下靈感

今晚夜更取消。幾多負皮都接受。

傅逸婷呢條仆街警犬天使, 死左人都剩係識大話連篇, 不得好死。

好好睇 樓主加油

岩岩番到屋企
開工寫聽日早更
獻花果陣, 大家都好傷心
呢份對黑警既仇恨, 呢世都唔可能抹走

黑警就算落到地獄都實有一班鬼圍屌佢老味

唉 留個名

回一回神…Felix重繼續係度講緊, 佢講左好多市民被殘害既情況…我實在聽唔入耳, 連台慶劇都無拍過咁誇張既劇情…現實生活真係有咁冷血既警察?

「‥‥‥‥經歷了一整年的暴力鎮壓, 被捕民眾數以十萬計, 被捕民眾的家人和朋友也同樣受到極其不公的政治審查和標籤, 這些人就是後來被你們標籤為黃色份子的人啊。」

我望向迪儀…呢幾十年黎佢同佢家人到底過得幾苦?

「阿熊你想一想, 警署的羈留室和監獄能容納數以十萬計的人嗎? 那你認為被捕的人都去哪裡了? 當時鄭特首靈機一觸…運用緊急法通過向大灣區租借臨時監獄, 這不是比送中還可怕嗎? 然後政府把數以萬計的人當成貨物一樣塞進貨櫃內, 一車又一車的就送到大陸去了。」

我吞左一啖口水。「那些人…那些人…然後怎樣了?...」我個嘴一路講一路震。

「你…也猜到了吧, 都送上去了…他們然後就當然沒有然後了。被捕者被送到深圳河以北後, 隨即被大陸公安局以分裂國家罪名再次拘留, 這些人就從前消失了。」

「另一邊廂, 國際社會一直透過給予外交壓力干預政府無差別襲擊平民的行動, 政府在愈來愈響亮的國際輿論及壓力下, 踏出了近代史上香港最錯的一步, 政府在中央的協助下關閉了外聯網, 封鎖了所有與國際社會的連結, 城牆外的反對聲音被阻隔了, 城牆內的反抗力量又被粉碎了, 香港以這樣的形式迎來了虛偽至極的和平。」

「時至二零二零年七月, 鄭特首和她的丈夫兒子被發現失蹤, 當時有流出禮賓府內部的照片顯示有明顯打鬥挣扎的痕跡, 還有大量鮮血佈滿牆上。警方在照片流出後以新聞稿方式發表了聲明, 表示事件無可疑。」

點可能無可疑呀?...「堂堂特首消失了…中央沒有派軍隊來搜救嗎??」

「雖然鄭特首一家的親屬曾要求中央和警隊徹查事件, 但政府發言人回應表示「禮賓府事件純屬政府內政，親屬無權說三道四、指手畫腳」。」

「隨著特首失蹤, 中央宣佈香港特別行政區改編為香港市, 一國兩制畫上句號。」

「這些都是你單方面說的故事, 我為什麼要相信你? 你說的事情我又看不到!」

Felix企左起身, 佢踏步想繞過張枱行過黎, 迪儀即刻起身行過去扶佢。咦? 點解Felix行路既姿勢咁奇怪….? 咦?! 佢隻右腳…係一隻義肢…

「當時我每次遊行示威活動都有走出去, 有一次警察突然暴力清場, 他們用裝甲車追撞市民, 我在逃命的過程中被後面的警員拉倒在地上…正當我打算挣扎的時候…那個警員並沒有想拘捕我, 他走開了…」

「隨之而來的是裝甲車向著我高速駛過來…我嘗試一直爬…一直爬想避開它, 最後右腳被輾過了。我眼看著右腳跟我分離了…警察大隊繼續他們的推進, 仿佛就像看不到我一樣, 我就繼續躺在血泊中暈倒過去了。」

Felix 之後用手摸住自己塊面。

「而我臉上這些傷疤都是被警察的毒氣所傷…我全身超過五成的皮膚都跟我臉部一樣, 皮膚這些傷痕…每天都痛得像被蟻咬一樣。我也忘了有多少次想尋死逃離這些痛楚…但我也堅持下來了。」

「因為…我答應了已經犠性了的同伴, 我要反抗下去。」

唉 推

最後個句

睇到最後果句眼濕濕

「總得有人活下去，記得這一切有多得來不易。」——《返校》

「迪儀…你就是聽完Felix的憶述…就接受這個事實了嗎?」

「當然不是哦, 熊主任, 我帶你來這裡, 並不是單單為了讓你跟Felix見面的, 你跟我們來!」

迪儀一路扶住Felix, 一路開門帶我行出走廊, 我地行入左隔離果間房, 入面…有一座比我人更高既伺服器, 隔離有一排長枱放左幾部電腦。

Felix 慢慢一步一步行到一部電腦前面, 單手係登入界面上面快速輸入左密碼, 電腦解鎖之後彈出一個好似土豆網咁樣既影片平台。

「阿熊, 我們星火團隊當時為了讓下一代有機會尋找到歷史的真相, 我的小隊當時帶著這些比性命更寶貴的記錄, 逃到了澳門。我們在這裡保留了已經於香港絕跡的記錄, 裡面存放了大量當時的新聞、影片和證據。那幾年被埋葬的黑暗歷史就在這裡了, 如果你還願意去觸碰真相的話, 請在這裡慢慢去參透吧。」

吓…乜迪儀帶我山長水遠黎呢度煲劇?! 我坐低左之後望左一望呢個頁面, 似乎佢地將好多影片分左類, 其中我見到一類係「黑警極醜惡」。

我用滑鼠按入去, 見到有大量標題為「濫暴」、「私刑」、「行刑」…為首既影片, 我就開始左慢慢睇落去。

「熊主任…今天我們都還沒吃飯, 不如先去吃點東西你再慢慢看吧? 我們在樓上八樓有。。。」。。。。。。。。。。。。。。「熊主任…聽到嗎?」

「迪儀, 我們出去吧, 讓他自己在這裡慢慢看。我們上去邊吃邊談一下迪輝的情況。」

我聽到迪儀同Felix好似講左D野, 之後聽到一聲關門聲, 我無理到佢地, 因為我眼前播緊既影片…震撼力非常大。

我睇到好幾段幾十年前既新聞評論…片段裡面加插左好多警察無差別攻擊市民既畫面…有一單係摸完女仔個胸然後話個女仔用胸襲警…又有一單係警察制服左個黑色衫既年青人之後十幾個警察埋去圍毆佢…好多年輕人比警察打爆頭…我望一望呢D新聞片段既右上角…「RTHK 香港電台」…竟然係官媒?!

RTHK其實作為其中一個政府部門而家都仍然存在, 但RTHK主要只係負責轉載各部門既聲明、新聞稿同埋大量中央領導講話…RTHK點解會有自己既新聞評論嫁?! RTHK明明應該只係一個政府發放資訊既工具, 幾十年前竟然可以手指拗出唔拗入調轉槍頭批評番政府?

我慢慢睇到關於黃大仙區既影片…老豆講過我好細個果時係住係黃大仙, 當年黃大仙區有警察宿舍, 係後來政府收番太古, 我先搬左去港島區。

一路播D片…影片裡面當年既黃大仙猶如戰場…煙霧瀰漫偏地傷者…其實呢D影片會唔會係電影入面剪輯出黎嫁? 我一路睇一路思考呢個問題…

直到…我係段片入面見到著綠色制服既老豆。

希望樓主係燈神

我係燈神

x2

睇到有啲sad

sad

樓主加油

樓主加油

唉等緊更 .. 希望港豬可以好似熊主任咁 可以俾人點醒

對唔住，今日出左去制裁黃店
一陣番去貼文

鏡頭一直捕捉住一隊綠色制服既警察…大部分警察都戴晒頭盔又有一個黑色面罩, 企係堆警察最前面有一個無戴頭盔又無戴面罩既警員…果個係我老豆。

乜老豆三十年前個樣都已經係咁老。鏡頭入面影住老豆佢地係條行人路上面, 佢似乎一路指揮緊班伙計, 老豆行行下伸手指住一個挨係欄杆既年青男仔, 佢班伙計就行埋去圍住個男仔。

其中一個警察突然伸手想搶個男仔部電話…個男仔反抗, 果個警察就大叫襲警…然後就一棍扑落男仔個頭度…跟住成班伙計圍住個男仔黎打…

拍緊影片既記者都似乎嚇一跳。「哇! 哇! 做乜野呀!」記者一邊拍都一邊叫左出黎。然後鏡頭見到有其他市民似乎想上前阻止班警察。

跟住老豆衝埋鏡頭同人群前…「行後D! 警方封鎖線! 唔好阻住我D同事做野! 行後呀!」

「退緊啦阿SIR! 唔好推呀!」記者比老豆推到個鏡頭唔多揸得穩, 搖得好西利。

老豆繼續推個記者, 個鏡頭影住老豆個大特寫, 佢果刻個表情竟然係度冷笑緊。

「叫你再行後D呀! TEN MILE呀! TEN MILE! 我限你十秒鐘之內退後 TEN MILE 呀!」

「點樣十秒退十公里呀SIR????」「毅進仔講乜鳩呀??」民情愈來愈洶湧。

老豆有幾個伙計行左過黎幫手推後D市民。鏡頭裡面隱約見到後面班警察重係度揮棍打緊個男仔。

有個大叔行埋去我老豆度。「阿SIR你D同事打人呀!! 你重唔阻止佢!」

「我睇唔到! 我唔知! 你再講我拉埋你告你阻差辦公呀!」老豆拎住支警棍指住個大叔…

「你幾號冧把呀?? 我要投訴你!」 大叔比支警棍指住都無後退。

「我地全部都無冧把既! 有乜野你搵PPRB啦!」 之後老豆一棍打落阿叔個頭度。

愈來愈多市民好憤怒咁衝到鏡頭前理論。老豆突然拎起左支噴霧…大範圍係咁噴…然後最後噴左去鏡頭果度…片段到呢度就停左。

我之後係其他幾段片…都有見到老豆執法既英姿。其他警察以為蒙晒面無冧把就可以為所欲為, 老豆無蒙面但都似乎覺得就算出晒樣都吹佢唔漲。呢班究竟重算唔算係人黎? 佢生出黎既我…又到底係唔係人?

係好多好多片段入面…我睇到好多市民係抗爭既時候…都唱住一首歌。

「同行兒女 為正義 時代革命」。。。。。。。

「祈求民主 與自由 萬世都不朽」

幫西灣河中槍既手足集氣
請大家走出去支持三罷
今日暫定更新

跪地拜謝

求大家唔好放棄

休刊通告:

鑑於黑警暴力已遠超活在二零五零年的熊主任所想像, 今天11/11/2019 暫定更新。請大家為二零一九年中槍的手足集氣。

屌你故仔都冇現實咁黑暗

對唔住, 黑警已超越我想像

唉

會恢復連載。
但攻打大學呢D 真係連發夢都想像唔到...
諗緊後面點寫落去...

本來構思既極端香港情況已不再極端.........

最近無番工又好早訓教發夢
更數會無咁密

「何解 血在流 但邁進聲 響透」。。。。。

警察明明已經係公園外面試圖攻緊入去…點解咁多市民仍然坐係公園裡面唱歌…佢地唔驚咩?? 點解前線既人唔逃走…要一路比警察打…一路推住個鐵馬?? 爭取多果幾十秒真係有用咩?

咦…我塊面濕濕地…?! 「在晚星 墜落 徬徨午夜」。。。

一路望住香港人反抗既畫面…歌聲一路無停過…「捍自由 來齊集這裡 來全力抗對」。。。

呢個時候突然房門開左…之後有輕輕既腳步聲行緊去我身邊, 我除低左個耳機。

「熊主任…你…整個晚上都在看影片嗎?? 咦…你在哭啊?...」

「迪儀…我們…」迪儀伸手放左係我膊頭上面。

「你怎麼了啊…你沒事嗎? 來…我先帶你去吃點東西好嗎?」

我伸手去捉住迪儀放係我膊頭上面果隻手。「我們一直在活在這樣的香港…? 怎樣活下去啊?」

迪儀好快咁縮開左隻手。「哎呀! 熊主任…你為什麼摸我的手…你真的…哎呀!」

女人明明唔應該係咁理性既生物, 流住兩行眼淚都唔摸得隻手, 又食一次檸檬。

迪儀帶住我經由大廈既後樓梯行上八樓, 然後入左八樓走廊盡頭既一個單位, 單位入面傳出好誘人既香味…「咕…咕…咕…..」啊…原來我好肚餓….

「熊主任…你昨天一點東西都沒吃過對吧?…你肚子餓得像打雷一樣哦。」

入到去迪儀叫我搵個位坐低, 我見到本身住宅單位裡面客廳同飯廳位置都放滿左長方型既飯枱, 有幾個人坐係度食緊野, 而其中一個係Felix。

「阿熊! 你黑眼圈這麼大…都沒睡過在不停看影片嗎?」

「嗯…看著看著就不知不覺已經天亮了…然後迪儀就來找我吃早餐了。」

迪儀行埋黎, 放低左碗湯飯比我。個蕃茄湯真係好香! 晨早食啖湯飯人都醒神晒!

「阿熊, 那你看了一個整個晚上, 內心有找到答案了嗎?」

「我…突然覺得自己所擁有的生活…好像都滿充血腥味了。我在影片中看到我爸用棍打傷了很多人, 他的同事都像吃了興奮劑一樣在發狂…而他的同事…都是看著我長大的叔叔啊…」

「嗯…當年每一個小隊指揮官…只是一堆野狼的領袖罷了…看到越是弱小的目標…就越會想用口咬住他, 都已經失去理想思考的能力了!」

「迪儀, 我在很多影片中…都聽到很多人在唱歌…那首是什麼歌啊?」

「歌? 主任你聽到<<榮光>>了嗎??」

「嗯...是這樣的…」我憑住影片既回憶…開始哼起歌上黎…

「「黎明來到 要光復 這香港!」」 「「同行兒女 為正義 時代革命」」

Felix 同迪儀佢地都停低左食緊飯既雙手, 呆左望住我。

「阿熊…你識廣東話嫁??」

寫得好

多謝你有睇。

睇到好不安
樓主一定要係燈神

我係, 10年前係香討買波區
燈到出晒名。

好驚之後香港真係變成咁

呢幾日既發展...
咁落去會重衰過我開頭世界觀個setting.......
真係屌佢老母死黑警

覺醒篇就黎完
革命篇會無咁M

我記得好細個果陣, 老豆同阿媽經常嘈交, 而且我隱約記得老豆成日會郁手打阿媽, 所以阿媽成日夜晚都會入黎我間房入面攬住我喊, 陪我一齊訓教, 可能…因為佢唔想同阿爸訓。

阿媽果陣好堅持每晚都教我講廣東話, 老豆果時好反對因為佢成日都話未來只會用得著普通話。當阿媽唔係屋企果陣, 老豆有時會因為我講廣東話而打我一獲甘。

雖然老豆自己講普通話好爛, 但佢以前係屋企都會用好難聽得明既普通話同我講野, 直到老豆醒覺我根本聽唔明佢講乜, 佢先係屋企講番廣東話。

而因為我經常目睹老豆打阿媽, 我心底裡一直都好唔鍾意老豆。我為左想阿媽開心, 我好努力自己練習廣東話, 因為阿媽成日都同我講「識講廣東話先稱得上係真香港人」。

最後係我小學畢業果年, 阿媽就突然執晒野離開左呢個家, 但同時亦由果日開始老豆就無再打過我。

「啊…係呀, 我識講廣東話…Felix你…係喎! 你個年代當年母語都係廣東話…」

「熊主任…第一「此」聽到「李」講…「講」東話…」哇…迪儀都識?! 但佢既音怪怪地…

「迪儀你竟然都識講廣東話? 點解既? 我地以前讀書應該唔會教。」

「係我細佬教「禾」既…佢以「錢」好鍾意唱「講」東歌…」

頂唔順, 女神明明平時把聲好甜, 一講廣東話怪怪地。我轉番普通話頻道….

「迪儀…咁..咁…那迪輝就是因為唱了這首歌而被捕嗎? 但即使他唱了這歌…你說過他只是在學校的錄音房裡面唱啊…」

迪儀突然塊面黑黑地。

「迪輝”距”話...哎呀! 他告訴我…校長說過是有職員在閉路電視中聽到…就去武警那邊告密了…聽聞學校職員就是為了那數萬元的告密獎金…」

學校連自己既學生都篤灰?…為左幾萬蚊就可以出賣自己既學生? 真係教蓄…

咦?!…其實又有乜野出奇呢…之前果班 Y.M.老師係課室入面教學生D非官方批准既內容…都係因為閉路電視監聽到而被拘捕…篤灰文化根本已經係學校入面根深柢固…

「就因為在學校裡唱過一首歌…他就被關上十年了嗎…他被抓的時候都還沒成年...都還只是一個青年…」

「阿熊…當時政府用<<非緊急法>>將羈留時間無限伸延既時候, 同時授權左武警可以無視所有對未成年被捕者既保障, 審問果陣亦無需父母同律師在場。」

「熊主任…當時我第一次在羈留室探望迪輝時, 他的眼和臉都被打得面目全非了, 一隻手也骨折了…當時我立即就跟當值警官投訴, 但警官說沒有可疑…只是迪輝自己跌倒受傷…但迪輝一直被綁在坐椅上又如何跌倒呢…?!」

我望向Felix, 心情好沉重。

「國家已經打壓到年青人就算係學校範圍入面唱一首比較敏感既歌都犯法啦咩?」

「阿熊…連用隻眼啤住武警都算犯法既地方, 唱歌犯法好出奇咩??」

新讀者lm + 推故

多謝有睇

希望只係故

用眼啤一啤又犯法…唱歌仔又犯法…咁遲下會唔會連透氣都犯法?! 我以前明明唔覺得呢D規矩有問題, 因為我覺得都唔會真正用呢類規例去拉人, 但原來只要武警有心想咁做…佢地隨隨便便都有理由去拉人。

「Felix…我地要幫迪儀!! 我地要救迪輝…唔可以咁樣落去!」我咬住啖飯咁講, 唔小心太激動噴左粒飯落Felix塊面度。

「阿熊, 我地好多方法都試過, 但武警權力實在太大, 每次我地由規例裡面搵到新既切入點去幫迪輝, 武警就會快速更新公安條例甚至動用<<非緊急法>>去加大自己既權力, 立法已經成為武警既武器…我地用法例條文根本鬥唔過佢地。」

迪儀聽到呢度已經喊起上黎…呢十年間, 佢一定都已經盡力試左無數個方法去救迪輝…

「Felix, 我地已經無野可以做啦咩? 除左係呢度守護被隱藏既歷史之外, 我地重可以做到乜野??」

我伸手摸向迪儀個頭想安慰下佢, 掃左第一下之後佢大力撥開左我隻手。迪儀真係好堅強, 連傷心既時候都唔需要我安慰。

「阿熊, 係處於絕對弱勢既時候, 為左保有殘存既希望, 我地係度等。等唔代表放棄亦唔等於認輸, 我地等緊一個翻盤既時機。」

「雖然話係等, 但我地咁多年黎絕對唔係無所事事係度望天打卦, 我地努力咁建立緊反擊既力量, 好多當年幸存志同道合既義士, 佢地同佢地既仔女都努力滲透係社會上唔同既崗位同組織, 大家都相信, 總有一日可以再次為呢場革命作出貢獻。」

「唯獨是, 我地點努力都滲透唔到入武警既架構入面。武警既背景審查實在太嚴謹, 我地嘗試過派人去考武警, 果班義士最後都被拘捕…而且無再係世上出現過。」

我呆住左, 想滲透入武警? 如果我搵老豆幫手救迪輝呢?! 但佢應該恨不得黃色份子快D死…點解自己個老豆咁仆街嫁。

「Felix…其實我老豆係……武警, 會唔會幫到…」 我講出黎之後覺得好醜怪, 自己老豆係咁十惡不赦既人…

Felix 搖搖頭, 伸手拍一拍我膊頭。佢塊面仍然有粒飯。

「阿熊, 迪儀有同我提過, 你唔需要覺得內疚, 你上一代所造既孽, 我地唔會要求你呢一代去還。」

「我地都曾經有試過由退役武警尉官入手, 雖然的確有人願意用贖罪既心態想協助我地, 但佢地既情報都已經過時…加上武警退役後既影響力太細, 就算膊頭有一兩粒花退左役之後都已經幫唔到乜野。」

我握實拳頭…我…可能真係可以幫到手…

「Felix…你聽我講…我可能有一絲既機會可以幫到手, 我老豆…係熊正理上校…前東九龍總區副指揮官。」

迪儀既喊聲停左…食堂入面無左食飯既碗碟聲…其他傾計既聲音都好似停左, 全部人…都望住我。

自推又唔出文

[文宣組入] 請唔好幫候選人做文宣！犯法仲會累人坐監！

請大家幫忙關注POLY
今日停更

「啪!」突然間好大聲…似乎係有張凳跌左落地下既響聲。

本身坐隔離枱食緊飯既男人, 突然衝埋黎推左我落地下, 「哇!」 佢用體重壓住左我唔比我起身。

「你條死狗仔!!! 屌你老母!!!」「啪!」個男人一拳打左落我塊面度…

「拉開佢!」「停手呀!」「停呀!」Felix嘗試叫停佢, 而迪儀就跑左埋黎想拉開個男人。

「屌你老母! 黑警死全家呀!」「啪!」個男人又打左我一拳…「邊個拉住我打邊個呀!」

個男人本來想推開拉住佢果個人, 但回頭望左一眼見係迪儀, 個男人就停止左反抗之後企番起身, 退開左幾步。

我伸手想迪儀扶番起我, 但迪儀無咁做就企埋左一邊, 我坐番直個人望一望四周…大家望住我既眼神, 彷彿都充滿仇恨。

「Felix…到底乜野事? 你尋日都已經知我老豆係武警…頭先大家都無咁大反應…點解?」

「阿熊…熊正理呢條仆…嗯…佢就係當年向鄭特首提議送被捕人士番大陸臨時監獄既黑警…數以十萬計既人…就係因為佢呢個提議…從此就係世界上消失左啦!」

「熊正理當時只係總督察, 憑住佢呢個建議, 當時得到中聯辦既高度賞識, 係警隊改編為武警之後, 佢升職既速度就好似搭白金升降機一樣, 快速由武警上尉(總督察)晉升為上校, 坐上總區副領導既位置。」

乜野話?...老豆平時咁蠢…點可能做到謀士幫特首出謀獻策呀…?

「邊有可能呀!…你地又點解咁肯定係老豆既提議呀? 可能根本係鄭特首自己諗出黎既!」

「你老豆正正因為呢個功績, 當年獲頒大紫荊勳章…佢立呢個功當時每份報紙都係頭條激讚。之後佢係微博被數以百萬計既同胞封為英雄…有幾年既國慶都有邀請佢去現場睇。唔通呢D都係假嫁咩?」

係我腦海入面…突然間浮起老豆件軍服…上面果個金光閃閃既勳章…老豆一直都當呢個勳章係寶物…我又諗起…老豆間書房一直都有一疊過晒膠既舊報紙…佢定時定候都會拎番出黎重睇一次。

「請大家比D時間我…我想番去同老豆傾下, 如果我能夠說服到老豆做番D野補償當年既錯, 大家可唔可以比我幫手出一分力?」

睇到呢個po之後停唔低，好想喊但又想繼續睇落去
覺都唔記得訓終於睇到尾
樓主加油

我原意係想大家知道唔輸得
但黑警遠遠超過我想像
一開頭既情節, 望番今日已經唔再誇張

光頭佬

留名 睇到好sad

大家都無回應我。咁又係既, 我憑乜野要佢地相信一個第一日認識既人呢? 重要係武警個仔…

迪儀行左埋我身邊, 拉住左我隻手。迪儀呢一刻望住我既眼神好平和。

「熊主任, 我們先回下面房間再說吧, 來!」

迪儀扶住Felix行出門口行去後樓梯方向, 我跟住佢地, 我唔敢再回頭望向其他人, 我好驚見到佢地原來係啤住我。

番到去下面果層既電腦室入面, Felix 搭住我膊頭。

「阿熊, 你唔好怪佢地, 係呢度既人甚至包括我, 佢地自己或家人都因為各種原因被武警迫害過, 而你爸爸曾經係鎮壓反抗分子入面既主要武警高層, 請你體諒佢地既心情。」

我點點頭。我明嫁, 望見Felix隻腳…佢塊面…迪輝既情況…加上影片入面各種暴力鎮壓場面…果數以十萬被失蹤既被捕者…我自己同一個雙手充滿鮮血既武警老豆住左幾十年, 我呢一刻都覺得心寒, 我每一日既生活…我屋企…我洗老豆既每一分錢…到底係用幾多條人命換番黎?

「Felix…我真係想幫迪輝…我想幫你地。」

「熊主任...謝謝你! 我和Felix都相信你的, 特別是今早看到你看著電腦螢幕時所流的眼淚, 我相信那都是發自內心的…」迪儀搭住我另一邊膊頭, 我意識到迪儀開始有意無意間都會抽下我水, 就黎可以叫飛雲準備。

「阿熊, 無錯! 我相信你前日係警署幫迪儀, 你內心係仍然有公義存在, 你本質係好人黎!」啊…其實我前日幫迪儀…唔係完全因為公義既…

「Felix, 我會努力嘗試由老豆方面著手睇下會唔會搵到武警方面既資源, 但咁樣就有一線生機救到香港咩? 我地點都係孤立無緩…一群被困係雀籠入面既雀仔, 點樣撞出去?」

「阿熊…我地並唔係你想像中咁孤立無緩, 你似乎一直相信左世界各國都係滅亡邊緣…中國先係世界唯一屹立不倒既強國? 我想比你睇一樣野!」

Felix 再次行去電腦前, 快速係界面輸入一堆指令碼。呢個時候有一個網絡瀏覽器打開左…點解唔係百度瀏覽器?? 呢個叫做…Google…Chrome?!

「阿熊, 我地穩守係澳門呢度係有原因, 澳門既網絡封鎖比較弱, 憑住我地一眾網絡工程師義士既努力, 我地可以係好短既限時入面, 短暫突破到國家既網絡封鎖連結到世界, 我地仍然同世界有聯繫!」

乜…外國網絡唔係爆炸左咩?? 外國重有網絡存在?!

Felix 入到去一個類似討論區入面…滿滿既英文字…我唔太睇得明堆英文寫緊乜野…我見佢開緊一個新既帖…標題係…「Spark Alliance Macau base 11/11/2050 Checking-in」…內文好簡短…「We are still here. Fight for Freedom, Stand with Hong Kong」, 帖既右下方…寫住IP address from: Macau。

「阿熊…你睇住啦。」

好快…畫面一直好多留言彈出黎…

「香港と共に, 自由のため, 日本は香港を支援する」IP address: Japan

「홍콩과 함께 걷고, 자유를 위해 한국은 홍콩을지지합니다」IP address: South Korea

「Marcher avec Hong Kong, pour la liberté, la France soutient Hong Kong」IP address: France

我唔知呢D外星文係度講乜野…但係留言跳得好快…不斷不斷彈出黎…短短幾分鐘, 留意數目已經破千。

直到我留意到一個留言…「光復香港 時代革命」。

光復香港！

準備浴火重生

「乜…點解…外國唔係無晒網絡咩?? 中央電視台明明話中國係現時唯一擁有互聯網技術既強國! 點解會有IP地址顯示係外國地方…?」Felix聽到我既疑問之後露出左憐憫既神情。

「熊主任…你不會連漢堡包是由中國發明出來也都相信吧???」 迪儀用望住外星生物咁樣既眼神望住我, 我睇唔透佢既眼神入面有冇包含住愛意。

「金拱門是中國企業…漢堡包當然就是中國發明的啊!」迪儀突然迴避開我既視線…彷彿佢個表情好似唔想望住嚿屎咁, 但迪儀並無捵住個鼻, 所以…應該只係一場誤會。

「哇! 咩事?」突然間部電腦響出警報聲, 然後見到畫面有好多程式碼係度跳緊…最後顯示左「Disconnected」。

「哦, 因為時間到啦, 我地而家用黎突破網絡封鎖既程式, 只係支持到幾分鐘時間, 程式會一直偵察住武警監控系統既偵查進度, 然後自動斷線避開武警既監測。」

「唔怪得你頭先個帖咁簡短啦…但係…到底乜野係網絡封鎖呀??」

「阿熊, 簡單而言, 並唔係外國無左互聯網, 只係中國政府單方面中斷左我地連接到國外既網絡, 令我地只係上到中國既網站。然後…就係國民通識科入面教育你地中國係唯一擁有互聯網既國家…」

上網明明係法例上係所有市民大眾既基本人權…國家可以咁樣去操作咩?? 但係諗深一層…可以輕易出手剷除異己既國家…又有乜野係做唔出呢?

「阿熊…外面既世界係好大嫁! 雖然我呢一刻無能力比你同迪儀自由自在咁接觸外面既世界, 但你地呢一代人唔可以輕易放棄!」

「Felix 你講到中國政府係萬能咁樣…點樣唔放棄呀? 既然政府乜野都可以操縱, 所有人既一舉一動都監視住, 我地重點樣同佢鬥?」

「只要喚醒到大眾對自由既追求, 只要大家都願意放低自己既個人利益而為下一代人爭取應得既人權同自由, 只要大家再企出黎堅持抗爭落去, 無野係無可能!」

而家既市民大眾…連自己應該有乜野權利都唔知, 又點會自己企出黎爭取呢? 一隻係動物園鐵籠入面長大既獅子, 又點會想像得到係草原奔跑既果種快樂呢?

「Felix…你地幾十年黎, 你話你同其他義士都無放棄過, 你地呢份信念…實在令我好敬佩。」

「革命既火焰咁多年黎都從未熜滅過, 抱住相同理念既義士仍然係唔同既崗位上面等待機會, 累積各自既實力, 我地都正等待緊呢粒仍然好似星星咁細小既火苗再次點燃。」

「只要時機成熟, 我地將呢粒火苗放番入草叢上面既話, 星星之火燃起之日, 就係革命燎原之時。」

push
幾時有文

lm 加油

推唔郁但lm
加油好好睇

坐係港珠澳大橋既接駁巴士上面, 我呆呆咁望住黃昏夕陽既景色, 心入面不停回憶住過往幾日發生過既事。

迪儀係巴士入面默默咁坐係我身旁既座位上, 雖然佢合埋雙眼再隱約發出穩定既呼吸聲係度扮訓教, 但我知道迪儀只係唔想打擾我, 佢想比一個寧靜既時刻我去思考。

臨走之前, Felix 係我部電話度安裝左一個程式, 叫做「LIHKG」…奇怪既軟件名。佢好快咁輕輕教過我點用, 其實入到去就好似一個網上討論區, 但入面一隻中文字都搵唔到…每一個帖同回覆入面…都係由英文字組成, 但偏偏又並唔係英文黎。

Felix話呢個程式係透過位於澳門電腦房既伺服器去連接位於唔知乜野小島既主機去運行, 所以我地位於香港同澳門每日只會有幾分鐘時間可以連接上去…每當網絡開通都會有提示訊息。

Felix同我講…當時機成熟, 當需要動員大家企出黎既時候, 只要係呢個網上面發起, 大家都會回應你既聲音。

最後Felix 語重深長叫我自修一下粵語拼音…國語拼音我就滾瓜爛熟啦, 粵語都有得拼音? 唯有番到香港再百度一下。

帶住疲累、不安既心情再次經歷長達五小時既車程、過關、搜身、搜袋、搜電話、度高磅重、照X光、驗血、打指紋、家庭審查、入息審查、信用審查、背景審查, 呢D入境程序之後, 我拖住好勞累既身體番到香港市。

我踏入香港既入境大堂, 我望向天花板既閉路電視, 我相信同一時間, 老豆都已經收到消息我番到黎香港。

「熊主任, 你看上去仍然很疲累啊…你在車上面都沒小睡一下嗎?」

「沒有啊…你沒留意到我在想事情嗎?」

「啊…我都睡著了呢! 那你有想到什麼了嗎?」迪儀做戲做全套, 扮訓教都咁專業。

「我…要跟我爸談一談。迪儀你再等一下, 我會想辦法幫迪輝!」

「熊…」迪儀聽到我咁講之後呆左一呆, 好似想講乜野…但又欲言又止咁, 佢雙手放係胸前握實, 望住我點左一點頭。 「…謝謝你。」

由於番到黎香港已經入夜…迪儀又要趕去青衣既「主席碼頭」搭五星小輪番月娥島。而我就揮手截左一架的士, 啟程番去太古城。

番屋企既道路唔陌生, 但目的地既屋企本身就好似散發出一陣陣既陌生感覺。彷彿我對呢頭家既認識…呢三十年黎原來都只係知道得咁表面。

我細個從來都無問過老豆工作上既野, 只係知道佢每日收工都會帶住支槍同支警棍番屋企鎖入櫃桶, 陪我出街果陣都會將槍同棍帶住出去, 以前我覺得咁樣好型好威水。

我而家諗番起, 由細到大老豆都好少帶我去人多既地方, 亦每次佢隻手都拖得我好實, 話街上面非常危險。可能當一個人做得虧心事多, 自然就算未到半夜、無人敲門都會咁驚。

番到屋企門前, 我望住度大門, 雖然已經接近深夜十二點, 但我知道老豆一定坐係大廳果度等緊我。

有幾日冇到。
繼續推

加更

病左幾日
尋日排完隊投票又訓左

會加更

打開屋企既大門, 拉門既時侯覺得今晚度大門好似比往日重左幾斤。步入屋企既時候每一步都好似逆風而行咁, 我對腳似乎好唔願意行入去, 連從屋企入面吹出黎既風都好似特別凍左幾度。

今晚番到屋企, 同上次一樣聽唔到任何電視機發出既聲音, 平時呢個鐘數應該播緊中華翡翠台既天氣預報, 平時每晚都會聽到天氣小姐預報聽日有可能落雨, 亦有可能唔落雨。一路行到大廳, 果然…見到老豆再次好靜咁坐左係梳化度, 佢又再次用好凌厲既眼神啤住我。

「老…」可惜, 成功打破沉默既…係佢。

「阿熊, 你做乜野同果個唔三唔四既女仔去澳門過夜?...你係咪想激死我??」

老豆果然早就知道我去左澳門。我呢幾十年黎究竟重有冇私隱呀? 我都已經放低左個警隊家屬鎖匙扣係屋企…即係老豆果然係一直透過街上面既閉路電視監視住我既動向。

我塊面呢一刻既表情應該僵硬左, 老豆究竟係度講緊乜野呀?! 同女仔過夜呢類咁尷尬既講法真係…老豆諗左去邊呀?

「老豆…乜野唔三唔四既女仔呀! 迪儀係我同事, 係正經女仔黎! 你唔好再因為人地係黃色份子你就…」我都未講完…

「哎呀!!! 阿熊!!! 我都同你講左幾多次, 做男人唔可以喺呢度食又同時喺呢度痾嫁! 重要同隻曱甴搞埋一齊! 你以為同隻污糟野搞一劑你打個冷震爽一爽咁, 但我地熊家族譜會衰三代嫁!」

「我無…我…」老豆竟然以為我同迪儀山長水遠去左澳門爆房…我明明係正人…君…咦…?! 點解我無諗過可以有呢一著?!…我都想幫我把收藏左三十年既寶劍開光呢…

「我我我乜野姐?! 比我踢爆左就講野一舊舊咁! 隻曱甴女比乜野藥你食? 食到你迷迷糊糊咁, 你…」

「唔好再叫迪儀做曱甴!!」老豆呆左一呆。我一時激動呢一聲叫破喉嚨…真係好嬲, 唔好再叫我女神做曱甴。

「阿熊你乜野態度同老豆講野呀? 吓! 你為隻曱甴女喝我!」老豆企左係身行埋去我面前, 我見佢兩隻手既拳頭握得好緊, 佢望住我既眼神亦充滿怒氣。

「咁點呀老豆? 你係唔係想一棍打爆我個頭呀? 黎丫!」我舉高手指住我自己個頭殼頂。我聲音略為調低, 因為太古城呢度鄰居全部都係武警, 我好怕隔離屋會聽到。

老豆神奇有些少錯愕, 一時間無出聲。

「定係你想拗斷埋我隻手呀?? 叫你黎呀!」我舉高隻手水平停係半空。老豆雙眼掹到好大, 但仍然無出聲。

最後我伸起雙手平排遞前。「定係…你而家想拘捕我, 然後送我番大陸行刑呀? 熊長官!」

「阿仔…隻曱甴到底同你講左D乜野…?」

「真相。多得迪儀, 佢令我知道左老豆你係一個死黑警!」

主角又幾型

死黑警…係我睇咁多段片裡面, 絕大部分市民對警察既稱呼。以老豆既英勇戰績…封為黑警實在當之無愧, 而黑警…係要死全家嫁。

「阿熊你講乜野呀!!!! 我唔係黑警!!! 你收聲!!」老豆大喝一聲, 然後…「啪」一巴車左落我塊面度。

係阿媽離開左呢頭家之後, 老豆係第一次郁手打我, 重要係大大力煎巴我添。塊面真係好痛, 牙肉痛到火燒咁, 老豆呢一巴真係好出力。

我摸住塊面, 感覺到一陣陣既委屈感,隻眼開始有少少眼淚想湧出黎, 點解呢個人偏偏會係我老豆黎?

「你係!!! 我知你帶住班伙計通街打人!! 我係新聞片入面望住你拗斷左個女仔隻手…個女仔望埋去得十幾歲咋! 你望住你班伙計四圍打人…你個表情竟然重係度笑緊嫁! 老豆你根本無人性!」

老豆好愕然。「你…無可能有咁既片段! 你拎比我睇丫! 證據呢? 你究竟跟隻曱甴去澳門做左D乜野! 你自從痴埋去條女度之後就成個人變晒! 你以前好聽話嫁!」

「如果我有帶住條片係身, 我由澳門過關番香港果陣比人拉左啦!! 關口班武警剩係搜查我部電話既內容都搜左成個鐘呀! 你根本明知我唔會有證據係身上面, 老豆你有冇做過你應該自己心照啦!」

每個人多多少少總會有做過虧心事, 而每當虧心事被人識破既時候, 總會好大反應。對方既反應越大, 其實就越代表佢有做過。

「我…我地係為左保護香港!!! 用適當武力去鎮壓暴徒! 驅散黃色份子! 我地無做錯到! 我地做野光明磊落…我…」老豆越講越正氣凜然…滿口歪曲事實…我忍唔住要打斷佢…

「光明磊落…? 暗角打獲就真…你口中既暴徒…到底係手無寸鐵既街坊、公園路過既阿叔、著校服既妹妹仔、岩岩放工既西裝友…定係駁你嘴既大肚婆呀??」

「…反對政府既就係暴徒! 無論佢地假扮街坊、假扮學生、假扮番工都好…唔聽話既就係犯法! 犯左法就要付出代價! 我地執法者就要懲罰佢地!」

「你地武警唔係法官呀! 佢有冇罪唔係你講嫁! 你…」今次到老豆打斷我…

「法官都係我既人! 我講既野就係法律! 我話佢有罪就有罪! 如果每個人犯左法之後都要等三五七年先等到個官判, 到時蚊都訓啦!」

「老豆你…你地咁樣就係所謂正義咩…? 阿媽以前話你成日失眠…我記得好多時朝早佢都叫我唔好阻住你休息...老豆你有冇一刻…一刻咁多…諗過自己有冇錯到?」

老豆稍為平靜左落黎…「…阿熊, 永遠都係…贏左果一方…就係正義。所謂既正義…只係打贏左另一個正義…之後殘存既果一方姐。」

我突然…腦裡面叮左一聲。「老豆…阿媽其實係唔係因為知道左你開工果陣做左乜野…所以忍唔住離開左呢頭家??」

勝方就係正義

當年拉登都話自己替天行道
黑警都係咁上下貨仔

Lm加油

Sor,唔小心負評

聽日一早要上庭, 聽日應該update唔到
今晚夜少少會出多更補數。

* 上庭唔關對抗柒婆事, 實會手腳齊整出番黎

Dllm

如果真係玩到咁嘅話
只可以準備武裝革命了
we will get freedom or die trying
召喚美軍進駐
事成之後每年10%庫房收入歸美國

係我既童年僅存既回憶裡面, 阿媽係好善良既人, 我好記得有一次佢係小學接我放學, 路過見到一個婆婆係街邊垃圾筒入面搵緊野, 阿媽突然拉住我急急腳咁行左入麵包鋪。

阿媽買左三四個麵包, 然後比左個婆婆, 叫佢食呢D麵包唔好係垃圾筒搵野食, 然後阿媽重係銀包拎左D錢塞左比個婆婆之後就拉左我走。

番到屋企老豆不停話阿媽蠢比人呃, 老豆話路邊既乞衣、婆婆、阿叔都係假扮, 專呃阿媽呢類單純既人, 我記得當時阿媽若無其事咁同老豆講 「比人呃咪比人呃囉! 但如果佢無呃我, 我就成功幫到一個人, 令佢起碼可以有幾餐溫飽!」

回憶起呢件事…老豆你到底…見到乜野人先會相信對方唔係假扮嫁?? 市民又假扮…學生又假扮…番工又假扮…連乞衣都係假扮…全世界都假扮緊某D野黎害你…? 你係咪精神病呀??

「阿熊…你…你阿媽…」男人老狗講野吞吞吐吐咁!

「咁阿媽即係究竟點解會走呀?? 我問左你十幾年你都唔肯同我講! 點解呀?」我愈講愈嬲一腳踢左落腳邊個垃圾筒度。

老豆默默咁轉身行左去電視機櫃果度…係電視機頂度有一個相架…入面裝住我地既全家福。老豆係相架裡面…拎左一舊紙出黎…係一張對接左好多次既紙仔…老豆慢慢打番開張發晒黃既紙然後遞比我。

「乜野黎嫁…咦?! D…DNA親子鑑定報告??」我望住手上呢張黃到就黎發爛既紙…上面既墨水字已經好淺色。老豆你唔係同我講好似夜晚八點半既劇集咁…而家先話我知我唔係你個仔下話?

老豆一直都無出聲…佢剩係默默咁望住我…好似想我開口講野先…老豆退休之後係咪變左廢老呀…? 身世之迷都要個仔開口問先?!

「咦…老豆…張紙咪寫左係吻合囉…搞乜春呀?? 我咪就係你個仔囉? 有乜問題呀?」

「熊仔…個問題就係…你居然真係我個仔呀…!! 你明明真係我個仔但我又走左去驗DNA…咁咪就係出事囉!」老豆真係老到語無倫次, 我係佢個仔又有乜野出事呀? 佢唔通好想我唔係佢個仔咩…

老豆應該見我個樣好疑惑聽唔明佢講乜。「你重係粒精果陣時…係黃色份子最猖狂既時候…我每日都同班伙計身水身汗東征西討, 打擊惡勢力! 儆惡懲奸!」

「就係因為每日開工太辛苦, 每晚收工都同班伙計北上深圳食海底撈, 搞到每晚都好夜先番黎屋企, 都無乜點見你阿媽, 但偏偏就係果陣時…你阿媽同我講佢有左!」

食乜…乜野撈話?? 當年我地一家都住係黃大仙…老豆夜媽媽山長水遠去深圳食唔知乜野撈…係咪痴線嫁?

「你…竟然懷疑阿媽偷食??? 阿媽點會係咁既人呀!!!」真係嬲到扯晒火, 老豆日頭開工賊贓嫁禍完市民…夜晚重想老屈阿媽紅杏出牆?!

「阿仔你唔明嫁啦! 果陣每日都盛傳警察老婆晚晚同人玩3P! 每日我地番工都人心惶惶! 我地係查案嫁! 防人之心不可無, 我點可能完全無懷疑呀??」

「你…一直都懷疑我唔係你個仔...? 所以…細個你成日都打我…?」我突然好似將某D事連繫埋一齊…到底點解細個果陣老豆對我同阿媽咁差…? 原來就係因為咁。

「無論我對你地兩母子幾差…你阿媽都無同人怨過…我一直以為佢覺得自己有負於我。直到你小學畢業果年, 我拉左你去驗DNA…發現你…竟然真係我個仔…」

「天意弄人…你阿媽無意中發現左我去驗DNA…佢對我好失望…然後就好決絕咁執野走左…」突然有一滴水由老豆塊面滴左落地…但係, 我完全無可憐佢既感覺。

「老豆…你除左係一個死黑警…更加係一條死仆街黎呀!」

新觀眾 留個名先

我以為佢老竇會話「你咁黃竟然係我親生仔」之類

我都係見到你竟然真係我個仔笑咗

黑警獸父系列

出文喇喂

尋晚出左今日果更

今日都未有機會埋電腦位

再快啲

新人lm等出文

尋日開始睇 睇完更加覺得唔可以輸

出文未

文呢

寫緊...多謝催稿...寫緊...寫緊...

快d

老豆就係因為一場社會運動…不單止離棄左全香港市民, 而且除左背棄左全香港對警隊既信任之外…就連對自己個老婆既信任都拋棄埋…。係黑警心目中, 放棄晒所有野之後到底換黎左乜野? 權力? 金錢? 定係呢個太古城既單位呀?

我鬧完老豆係死仆街之後, 老豆無反駁我自己企左係廳果度呆左, 我亦無理佢自己番左房, 望一望個鐘已經凌晨2點, 聽日重要開工, 都係快D訓教。

由太古城番去將軍澳既建國中學開工…沿途企係黨鐵車廂入面聽住「起來! 起來! 起….」既國歌…只係事隔兩日, 心情已不再激昂。

步出地鐵站之後…行番中學既途中, 我對周圍既環境事物都留意多左, 然後先發現乜條街上面原來有咁多支燈柱嫁咩?! 我望住燈柱頂部既透明玻璃罩…如果我呢一刻對住燈柱揮手, 唔知老豆會唔會見到呢?

行到番學校門口…望住學校正門外兩支旗桿上面飄揚緊既國旗同黨旗…心入面浮現一種寄人籬下既奴隸情感, 我作為教育工作者…咁多年黎係度做緊乜野呀?!

「熊主任早哦, 今天怎麼你神情這麼苦惱?」

「校…校長早! 啊…只是睡眠不足而已! 我…對了! 我昨晚批閱作業批到凌晨了!不會影響工作的, 請不用擔心! 我先進教員室備課了。」

撞鬼了, 最神不守舍既時候撞到校長, 上年老豆係微信朋友圈譴責校長迫佢升我職, 當時老豆唔小心將校長既老婆仔女舅仔姨媽姑姐既大頭照同地址電話放左上網, 雖然老豆已經盡左力補救係七日之內刪除番呢張清單, 但校長應該已經恨不得將我推落大海, 如果比佢捉到我痛腳就大獲了。

我係洗手間用凍水沖左一沖塊面, 「啪! 啪! 啪!」再大力咁拍一拍塊面保持清醒, 就開始今日既工作。

「各位同學, 上星期讓你們做的作業, 現在我抽樣叫名, 被叫到名字的同學請站立簡短報告一下你們的作業! 啊…黃小龜同學! 你報告一下!」

「是! 熊主任! 啊…我詳細研讀過上週外交部發言人問候美國總統的娘親、妹妹、女兒以及外孫女的精彩言論, 發言人閣下在提及美國總統是自由閪的時候…用字精準…我上網查閱過閪的意思…發覺是一個生物學的專業用詞…他是指女性的…」

「小龜! 停止! 就不用再解釋這個字了! 西…啊…不! 這個字別提了!」我見到好多男同學都偷偷地笑, 女同學表情尷尬。我都差少少忘記左發言人有講過呢個字…

「主任…知道了! 那接下來是關於發言人閣下提出想操總統老母的想法…我在百度找尋過美國總統媽媽的照片…啊…三十年前確是美人! 操他老母這主意確是充滿前瞻性的策略! 操他…」

「小龜! 停止啊! 不用再討論這個論點了…!」

「啊…主任…但是發言人閣下整個發言都是這方面的表述…你上週不是讓我們研讀每一句髒話嗎? 那…那…」

「好了好了! 小龜你先坐下…大家就把作業交上來好了, 我們開始上課吧!」

的確…我上星期覺得我國貴為全球第一既強國, 國家每件事、官員每句話都係正確既…但今日…總係開始覺得國家每個舉動…都奇奇怪怪。

一開始睇到好sad
點解呢兩篇會發展成咁

「各位同學, 上星期讓你們更新的文章, 現在我抽樣叫名, 被叫到名字的同學請站立簡短報告一下你們的新文! 啊…比勒斯同學! 你報告一下!」

再檢討下方向

新讀者 LM

光復香港 時代革命

121要人

「各位同學請打開「中國威風史」課本第一百零七頁, 偉大祖國於二零二三年六月於聯合國理事選舉成功奪取全部席位! 由於世界各國都已貧病交迫, 紛紛擁護中國為王拯救世界, 當時中國正式稱霸了世界。」

「同年的八月, 偉大祖國成功發射了「習派熊貓型探測用火箭」, 以比光速快一億倍的速度向銀河系盡頭出發, 根據中國航天部門的公告, 我國已實現了太空人不須穿著太空衣於宇宙空間漫游的創舉…」。。。。。。。。。。。。

一路跟住本書讀出黎, 我開始諗我到底係度講緊乜。國家既然咁多樣野都係假既…呢本書上面講既野, 到底有幾多係真呢…? 咁樣教班學生…有一種難以言喻既內疚感由心底裡面慢慢散發出黎。

「…美國谷歌公司於二零二五年因為痛失中國市場及外國失去網絡而宣告破產後, 所有谷歌的業務已完全停止…運作?!…啊…不…谷歌的瀏覽器其實還存…啊…不不不…都破產了!」鬼拍後尾枕…但…谷歌真係仍然存在。

我快快打完場…抬頭望向課室角落天花板上既閉路電視鏡頭…全身不禁出晒冷汗…死啦…我係唔係要被消失啦…? 一陣會唔會有武警攻入黎課室捉我走…? 我洗唔洗通知老豆走佬先…?

咦…?! 原來…講錯一句野會咁驚嫁…? 呢種恐懼…我以前從來都無想像過…亦已經超越左我對恐懼既理解, 原來當人係生死關頭…知道左有人可以隨時幫自己埋單既時候…係咁可怕。呢種恐怖…唔通就係書本上所講既白色恐怖??

好唔容易終於捱到落堂, 落堂既鐘聲就好似打救左我一樣, 真係大獲, 我重有咁多班通識要教, 我捱唔捱得過今個學期嫁?!

行入茶水間…「熊主任!」突然間…有一隻手輕輕拍左我膊頭一下。

「哇!!! 是誰啊???」大佬, 唔係咁快捉我去處決下話?! 我自然反應一仆一碌咁向前爬行左兩步, 半蹲係地上面回頭一望…咦?! 原來係親愛既迪儀。

迪儀又再次露出好似望住嚿屎咁既表情, 但迪儀今次亦都係無捵住個鼻, 所以…應該今次都係我自己誤會姐。

「熊…熊主任…你腦子…不…你身體沒事吧?」迪儀欲言又止咁對我展示女性關心既一面, 係呢個危急關口簡直係雪中送炭。

我扶住牆邊起番身, 迪儀行埋黎, 呢個時候…我見到有一個人影…係茶水間門口外好似行緊入黎茶水間。

「熊主任, 昨天你…回家後有跟你爸討論過嗎? 有跟他提起你在澳門看到過的警暴畫面…」茶水間外果個人影真係行左入黎重企係迪儀身後…而且佢係…

「停...! 啊! 迪儀老師! 你說電影中的警察情節嗎? 我都不知道呢…!」

行入黎果個竟然係校長...佢企係迪儀身後無出聲。

「什麼電影啊! 我在說你那黑警老爸呢!」

你對未來 都幾悲觀
香港唔會咁樣 一定唔會

迪儀竟然係校長面前提起黑警同警暴…如果校長篤我地灰, 咁我地就只能夠係九泉之下相戀啦…點解迪儀咁蠢唔留意下周圍先講呢樣野呢? 唔通真係波大會無腦?! 但如果波大同有腦只可以二擇其一, 咁我都寧願揀波大啦。

「我…我…迪…後面…」我伸出手指指向迪儀身後…校長望住我用隻手指指住佢心口, 校長望一望自己心口, 然後好疑惑咁望番住我。

迪儀側一側頭, 轉身向後望…然後好自然咁同校長打招呼。「啊! 校長你好! 今天辛苦了哦! 我幫你倒杯茶吧!」啊…個傻妹唔通唔知今次已經出事啦咩…重咁自然…?!

「校…校長你好…我…」校長無理我…剩係望番迪儀果邊。

「黃老師你好! 你今天也辛苦了! 很少看到你和熊主任聊天啊? 關係突然變得這麼好了嗎?」 校長真係明察秋毫!!! 我地重一齊去左澳門過夜添呀! 我地發展神速唔通又話你知咩?

「校長你別開玩笑啦…誰會跟熊主任這種腦…不…這種人關係好呢…?」迪儀表情顯得無奈, 我明既! 似終呢度係辦公地方, 唯有決絕同老闆澄清我地無亂搞男女關係啦!

「那倒是! 啊…熊主任…那你們剛剛在談論什麼黑警的事情啊?」我既人生…正式宣告死亡啦…我腦海湧現我被戴上手扣, 同迪儀相擁一齊被火車送上大陸偏遠地區, 之後被推落地坑入面活埋…

「我…我…沒…」我內心一直同自己講「講野呀阿熊!!! 出聲呀!!! 快D動用全部腦力諗個原因打發校長! 唔好放棄呀!」

迪儀偷望左一下茶水間外面有冇人。 「是哦校長! 我週末帶熊主任去星火了…他看到那些錄像時好像突然對自己父親很失望。」

「…吓吓吓…?! 迪…迪…校長他…他…?」我相信我呢一刻既表情可以用「囧」字黎形容。

迪儀呆左一呆, 好似恍然大悟一樣。「哦!! 熊主任你放心吧, 校長是自己人哦! 都是手足呢!」

「什麼…? 校長你…香港以前的事情你都知道嗎? 你連迪儀和星火的事也知道…?」

「熊主任…我都什麼年紀了…那些事發生的時候, 我都是親眼看著市民被凌辱...我當然知道得很清楚當時發生過什麼事情啊! 再說了, 黃老師本來就是Felix介紹給我認識再招聘過來的, 她是什麼背景的人我當然也很清楚了。」

「校長…你竟然是黃色份子…!!!」我一時控制唔到大聲講左出黎。

「你小聲點! 你想自殺嗎…?? 熊主任你不會打算再叫你父親在朋友圈批鬥我吧…?」校長退後左一步…用雙眼由我腳趾尾一直掃視到我頭頂。「黃老師…這…熊主任真的是自己人嗎…?! 很不可靠啊…。」

今日雙更完成

休刊通告。二

由於熊主任遠赴歐洲勾結外國勢力。
停刊一週, 多謝支持。
--------------------------------------------------

紙言更新一定停, 連登更新要視乎手機排版寫唔寫到

新讀者lm

新讀者留個名
一口氣睇到live咗

多謝樓主喺咁艱難嘅時候仍然創作
雖然設定有啲sad 但不失漂亮
漂亮在於我地有想像
想像打低極權嘅可能
用以對抗現實嘅荒謬

樓主休息完好快啲更新
好想繼續睇落去

返嚟未呀

樓主返嚟未呀

新讀者留明

lm等文

迪儀用手摸住自己額頭, 嘆左一口氣。「哎呀…熊主任這個人真的…的確是不太可靠…但是我和Felix都相信他是有心加入我們的。」

校長表情顯得落寞。「黃老師…我…我們情況已經差到沒辦法找到有腦…不…找到正常的同志加入了嗎…?」

迪儀同校長同時望住我, 唔知點解佢地都同時無奈嘆左一口氣。

「我總有個預感, 我們幾十年來充滿血與淚的抗爭…將會敗在熊主任的手上啊…」校長戰戰兢兢行到我面前握住我隻手。「熊主任! 拜託你…拜託你…小做小錯! 不做不錯啊!」

校長竟然咁誠心拜託我…重以隱喻「小做小錯」教導我大道理, 即係只要我大做就會大成功啦! 我都用手握番住校長隻手, 校長對我既厚望我已經完全感覺到!「校長你放心吧!! 我完全明白了!! 我不會怕小錯就小做的! 我會轟轟烈烈的做下去!」

校長呆住左, 望向迪儀…「他腦子到底長哪裡去了…?」

我充滿信心咁指住自己個頭殼頂。「報告校長! 在這裡!」校長身為同伴所咨詢我既第一個問題竟然係咁容易。

校長同迪儀同時掹大口呈O字型, 望向我呆住左。

校長再望一望茶水間門外, 再三確保外面無人。「唉, 怎樣也好, 熊主任, 你剛剛上課時很危險啊! 這樣說你…能明白我說的是什麼嗎?」

我心裡一寒…寒到好似有種高處墜下既離心力…

「校…校長…你是指谷…谷歌那件事…?」我隻手係度震緊…點解校長會…

「殊殊殊殊!! 就別再提起了! 剛剛負責監察閉路電視的人亮起警告了…報告都送到我這了! 我用你爸作為你的擋箭牌, 幫你胡混過去了! 幸好監察人員都覺得你出身自武警家庭, 政治一定非常正確, 同時大家都怕因為一場誤會而得罪你爸啊!」

原來課室天花板果個閉路電視鏡頭係咁堅嫁…只係稍微講錯左幾隻字…已經即刻傳到去校長果度?!

「校長…那…以前其他老師被抓走了…都是由你拍板動刀的嗎?」

「唉, 熊主任, 哪談得上拍板啊?! 我作為校長唯一有的只是知情權而已…那些監察人員都是國安局直接委派過來學校的啊…職權可是比我還高得多呢! 只是剛好他們今次都不太敢動你才問一下我, 其他情況都直接聯繫武警過來了啊!」

「那…那…那些被抓走的老師都是同伴嗎?」

「啊…他們不是星火團隊的人, 應該說是他們並不知道有這樣的團體還存在, 他們單純是仍懷著良知的教育工作者吧…」

「校長你怎麼不提醒他們慎言啊…?」

「能為他們爭取到一個教席…我已經非常盡力了, 你不覺得我們學校的YM比其他學校多出很多倍嗎? 他們當然也知道現在上課都被監控著, 但偏偏當跟著課本說到某些歪理時…就會沉不住氣啊, 熊主任你今天不也是這樣嗎?」

尋日落機去左遊行
多謝大家仍然為香港企出黎

我都係一落機即刻去

手足

每次行都好驚係最後一次

樓主一定要係燈 btw一口氣追曬唔好棄故呀

「那為…為什麼不招攬他們加入星火啊?? 多些好夥伴不好嗎?」

「熊主任…並不一定是加入了同一個組織才算是同伴啊! 請你不要把我們看成廣招會員的神秘地下組織啊!」迪儀差住腰咁同我講。

「熊主任啊, 以前有一句說話是「兄弟爬山, 各自努力」, 你有聽過這句說話嗎? 我們一直以來都是按這個宗旨去把抗爭運動傳承下去的。」

校長突然間考起我國文…差少少就殺我一個措手不及! 好彩我語文能力根基深厚。 「啊…當然知道啊…哥哥跟弟弟去爬山…然後各不相干的爬上去對吧!」

校長眉頭一皺, 迪儀呆住左, 望向校長…「校長…熊主任的履歷, 中文有合格嗎?」

「啊…黃老師, 熊主任是高級武警的長子, 各種考試都是免試直接頒發甲級成績的…單論成績的話…他可是高材生呢…」校長答完迪儀之後, 迪儀又再用望住嚿屎一樣既表情望向我, 而今次佢重用手捵住個鼻添…唔通…唔通…迪儀想暗示比我知道…校長佢放屁?!

「熊…熊主任, 「兄弟爬山, 各自努力」的意思是…即使大家用的方法不同, 但只要大家的目標一致, 就可以一起登上高峰。」我下意識都用手捵住自己個鼻, 以防校長真係放屁。

迪儀望到我捵住自己個鼻果陣似乎覺得好疑惑, 明明係佢暗示比我知道有臭味啊…

「熊主任…你怎麼捵住自己的鼻啊? 啊…算了…簡…簡單點說…並不是每個同志們都完全認同星火的方向和做法, 他們很多人亦都已經有自己所屬組織或團隊, 但只要大家的目標都一致, 這些做法上的差異…在大是大非的事情裡面已經是微不足道了。」

校長能夠將爬山呢個咁簡單既運動都可以講得咁深奧, 真係不愧為知識分子。

「校長…那你又為什麼要抗爭呢? 你以前被黑警攻擊過嗎?」

「三十年前我還很年輕呢, 那時剛從美國的南加州大學畢業回來…回來沒多久就發生了修例風波, 全香港出現大規模的抗爭運動。當時因為我膽小, 我並沒有勇氣站出來…沒有在前線跟其他人並肩作戰, 我一直天真的以為總有人會代替我去贏取勝利。」

「這種天真的想法…可能就導致最後戰敗了, 你能想像嗎?? 那種自己沒有及時站出來的愧疚…? 我每天都在想如果以前我站出來了, 結果會不一樣嗎? 這種內疚感…無論我以後付出多少代價去補救…都絲毫無法減少。」

迪儀行埋校長度拍一拍佢膊頭, 嘗試安撫佢…「校長…你現在已經盡力了, 不要再因為過去的愧疚而折磨自己了…」

「但校長…你又如何做到今天這麼高級的位置呢? 外國學歷不是都不被承認了嗎? 什麼南加州大學…不是排名很低的學府嗎? 我記得近代歷史上世界大學排行榜百強都是中國學府呢!」

「熊…熊主任…你看的那個是中國大學排行榜…那當然裡面全部都是中國學府啊…!」

寫文既動力係源於社會不公義
望住柒婆講廢話就好想繼續寫

BTW, 根據我十幾年既賭波往績
我係燈神

其實你係咪想寫黑警食得太多tg搞到生咗個弱智仔
個主角真係蠢得好誇張下

就算無食過TG
人一藍 腦就殘

淨正皮過100
同埋繼續補番上星期既進度
今日會加更

都無理由蠢成咁

「啊…中國不就是世界嗎…中國…唉, 知道了…又是政府控制資訊的結果吧…不斷發現自己這麼多東西都被騙了…這樣下去真的會瘋掉啊。」其實我內心最恨既係…明明我最親既老豆一直都知道我所知既野好多都係假…但佢咁多年黎都呃住我。

「南加州大學可是美國的頂尖學府之一…嗯, 算了。話說回來吧…這家中學可是我家的祖業啊! 雖然現在已經被收歸國有了…但憑住我把其餘家產都悉數捐給關愛基金, 更把自己的美國護照主動交還給政府後…政府沒有再多懷疑我是外國勢力餘孽, 就讓我在這裡當個校長混口飯吃了。」

「這所學校…對我個人而言, 可以說是我守護信念的最後一幢堡壘吧…我盡可能的增加YM職位數目…希望對於被處處針對的一群義士, 能幫一個是一個吧。然後…這也是為什麼我會把你的國民通識科教學預算調整到最低的原因吧…」

「啊!!! 校長, 你為什麼要這麼做啊!!! 難怪我這科窮得連帶同學去國家歷史博物館都要我自掏腰包啊!」

「熊主任你怎麼不走報銷…你真笨…哎呀! 算了算了, 省點資源也好!」迪儀處處表露出對我既關懷。

校長突然表情充滿成功感…「現在國民通識科在你這腦殘…不不…你這好人的領導下…我終於也放下心頭大石了。」

「是啊…太好了校長…學生有救了…」迪儀突然都感觸起上黎, 原來佢地都對我咁有信心, 咁認可我既工作能力!

「啊…校長, 迪儀啊, 你們這樣讚賞我我都不知怎樣反應了呢…! 那…那…學校的其他YM都是伙伴們嗎?」

「他們有些人也只是單純混口飯吃吧, 有些人就仍然抱有希望可以改變些事情, 無論他們個人怎樣去想, 只要我能繼續提供一個工作場所給他們, 我就不再深究其他事了。」

迪儀幫校長沖左杯茶之後, 校長就出左去, 原本我都打算番出去繼續改簿, 我轉身想出去既時候, 迪儀拉住我衫袖…

「熊主任…你還沒答我最初的問題呢! 那昨晚你跟你那黑警老爸有談過了嗎?」

頭先比校長打亂左我地既深情對話…我都差少少唔記得左我地原本係傾緊呢一回事…但迪儀用黑警老爸黎形容佢未來老爺…我心入面似終都唔太舒服。

「我昨晚跟他有談過一會…他也沒否認自己做過那些事情…他還仍然堅持自己就是正義…武警就是法律。然後老爸還告訴我…原來他和我媽分開的原因…那場運動算是一個導火線吧, 但結論而言錯的也是老爸自己。」

「迪儀不好意思啊! 昨晚沒談到什麼可以幫到迪輝的事情, 你再忍耐一下! 我不會放棄的!」

「不不…我本來也沒有對你很大期望…熊主任你有這個心就足夠了。」

番到埋自己座位對住學生既功課簿…哎呀, 今晚番到屋企又要面對老豆啦。

唔好睇小藍絲既可能性

藍絲有乜野係無可能?

追到live 推不郁都推
香港人一定要贏！

話曬都開始黃黃地個樣。
不如俾佢有返少少智商慢慢黎唔洗急，希望個主角會慢慢開始有改變

考慮將熊主任由弱智大幅上調到低能。

呢個人設點做主角啊，希望樓主將主角智力上調返少少啦，郭靖頓頓地都冇佢咁on9

可以話係冇乜接受過正常教育，其實成香港既人都俾政府既教育正常特登整到唔識思考，所以喺其他YM幫助下慢慢發掘返啲智力

支持樓豬
追到live左
睇到一半流左幾滴眼淚

意見完全接受

隨劇情發展主角智力會提高

前期的確係有意將佢作為盲撐政府既綿羊寫到咁低能

多謝

由於有D劇情太SAD, 所以每隔幾集故意加D 主角低能野中和下

希望係長故

寫到主角光復香港

其實唔怪得主角
由細到大比人洗腦
唔可以一時接受到
如果輸左都唔諗住生了
諗唔到點向下代解釋

我開POST果陣有寫左個故事大剛同埋重點劇情既鋪排
但暫時構思剩係去到抗爭果部分
結局真係未諗到點寫

繼續寫

我一直都重諗緊
點先為之贏
2050年既香港重可以失去乜野去換取勝利

可唔可以寫到我地贏
FF下煲底相見都好

我個人而言都好prefer呢個方向
所以一直苦惱緊點先可以贏

睇左少少已經好心寒

今日真係過得好漫長…原來每堂迫自己對住班學生讀出一頁又一頁既世紀謊言係咁痛苦…我地手上本教科書究竟係邊條友寫嫁? 果條友唔去寫長篇小說真係曬料, 可以將一堆大話寫得咁連貫既?!

我將手上本教師用書翻去封底…「作者: 偉大領導人 出版: 中國教育部」, 我再拎起枱面其他書, 每本既出版資料都係一樣。竟然係偉大領導人親自寫書教育我地…真係謝主隆恩囉, 再過幾年會唔會寫中國已經統治宇宙嫁?

拖住疲累既身體踏出校園…我自從頭先係茶水間同迪儀密會之後, 一直都故意避開迪儀, 我根本都無從入手去幫迪輝, 真係無面目見佢…。我今晚真係要的起心肝再同老豆傾下。

企係屋企既大門外, 今晚我係門外聽到屋企入面仍然係無電視聲, 唔通今晚老豆又默默坐係大廳梳化度等我?! 我拉開大門…咦?! 連燈都無開啵…老豆唔係咁大整蠱唔開燈唔開電視坐係梳化度扮鬼嚇我呱?!

「啪!」燈制打開, 咦?! 屋企無人啵…老豆明明係正宗廢老宅男, 好少出街, 今日竟然天黑都未番黎? 唔係又去左同班舊伙計北上食果個海底既唔知乜野撈下話?!

老豆好少夜晚唔係屋企, 出左去又無同我講聲, 我自己煮個麵食完之後係大廳睇電視, 最近唔知點解電視不停推銷珠海市既淡水魚生, 話食完會長命百歲, 呢幾日同老豆咁多爭呦, 我似乎要買多D淡水魚生比老豆食, 孝順番佢。

望住不停重播既魚生廣告…望一望個鐘, 都就黎十一點。突然間大門傳黎開門聲, 似乎老豆終於番黎, 我由梳化企起身行去大門迎接佢。

「老豆…你番黎啦! 今晚唔係屋企食飯都唔講聲…」

「阿熊! 你今日係學校又做乜野事! 係咪唔要命呀?? 你咁樣落去會死人嫁!」

我呆左一呆…今日學校乜野事? 唔要命?? 老豆又知道左今日既事…?? 校長唔係成功幫我處理左呢件事咩…?

「老豆…你…你…你又知道今日發生咩事…?」

老豆行埋黎我身前…雙手拍落我兩邊膊頭度…佢十隻手指握落我膊頭度握得好用力…

「今日武警總部阿李SIR又打比我, 我見到佢個來電顯示…已經心諗你可能又闖禍…阿熊呀! 你醒下啦! 我保唔到你咁多次嫁!」

李SIR係當年老豆個徒弟仔…全名好似叫李桂華…以前跟老豆係東九龍搵食, 我記得佢以前係三合會聯絡科, 負責管理三合會既資源去支援武警既行動, 三合會…印象中係武警既兄弟組織, 會時不時海陸空三方面配合武警執法。

老豆退休之前保薦左李SIR去總部情報科升職…李SIR間唔中都會過黎探下老豆, 因為佢都係住太古城隔離座。明顯地…而家李SIR做左老豆條針, 唔通老豆保薦李SIR去總部就係想佢監視我??

蔣麗芸：應懲處違法教師 倡課室裝閉路電視監察教師操守

課室裝閉路電視似乎唔洗到2050年
已經會實施黎捉老師

謝主隆恩
乜仲有主咩
btw坐等睇話領導人係創世神之類嘅教學內容出現

主一般指主子，古代一般指皇上
雖然無描述中國2050年恢復帝制
不過係雜種家族既長期管治下
都無分別啦

頂係基督教學校讀完之後習慣性代入上帝
柒咗添
大家當冇事發生啦

一口氣追晒
光復香港，時代革命

「老豆你…你派李SIR監視我呀??」李叔叔平時上黎客客氣氣…以前佢重會帶埋個女黎我地屋企坐…原來一直監視我!

「乜野監視咁難聽…佢救左你呀傻仔! 唔係李SIR幫手內部溝通下…你比人捉左去唔知邊度熔鬼左啦!」老豆講野果陣雙眼掹到好大…七情上面好似講鬼故咁…

「邊有咁大件事呀…老豆…我講錯左幾隻字咋啵…連學校都只係叫左我讀好D份稿…唔小心姐!」

「阿熊…自從你上星期五晚係牛頭角比監控鏡頭影到同隻曱甴女攬埋一齊, 重偵測到你地講禁語之後…你已經比人放左入監視名單…我頭先特登親自番總部就係處理你既事!」

「好彩而家總部既人都重比幾分面我! 我而家用緊自己個人頭保你呀!」

「監…監視名單…?! 我同同事出街…閒談中有幾隻字比你地偵測到就搞到咁大件事? 有冇咁險惡呀??? 我有自由嫁!」

「自你老母! 你果D所謂既自由…只係等同一隻狗困係間狗屋入面, 你係間狗屋入面自由咁跑咋! 做主人既隨時都可以將隻狗連狗屋一把火燒左佢呀! 所謂既自由…係有束縛嫁!」

「做乜用狗黎形容我地呀…我…」我地雖然姓熊, 但我地係人黎嫁老豆!

「阿仔…係政府面前, 我地…我地只係一隻狗! 但做狗都總好過做曱甴呀…做狗起碼不愁衣食, 做曱甴既話…一腳就比人踩死左啦!」

咁樣…即係太古城只係一間高級既狗屋, 我同老豆都係狗…我地咁多年黎都係狗屋裡面互相追住對方個屎忽黎跑圈…

「老豆…咁我寧願做曱甴啦…我寧願係條街度自由自在咁通地爬比人踩死, 都唔想一世困係間狗屋入面搖尾哄主人開心呀…每日重要驚住唔知幾時會比人捉去做紅燒狗肉…」

「你…你係咪食女食曚左你呀…? 為左條女去做曱甴…??? 你要女同老豆講丫嘛…我可以係武警女兵部揀堆好野比你呀! 再唔係諗諗李SIR個女丫?!」

唔L係呀話…李叔叔個女同李叔叔100%撞樣…純粹係長頭髮版咋喎。重有, 細個果陣陪老豆出席武警學院既新兵畢業式, 真係好似去左動物園一樣, 一堆雌性既大笨象、河馬、山豬係個運動場上面步操…。

果陣我見老豆同李叔叔望住堆動物好似J到出血咁, 簡直係童年陰影, 好彩老豆無係果堆動物入面揀一隻做我後母咋…!

「唔…唔…唔好啦呱! 我有迪儀就夠! 我…我…我寧願陪佢做曱甴, 都唔陪你做狗呀!」

「啪!」老豆又再一巴車埋我度。頂你個肺咩尋晚車完我一巴, 今日又車我一巴。

「真係生舊叉燒好過生你! 為左隻曱甴唔要老豆!!!」老豆嬲到青根都扯直晒, 佢雙眼掹到好大…佢氣沖沖咁行左入房…之後…佢拎住支野行番出黎…「咔嚓」。

唔通佢想吞槍自殺？

獸父邊有咁偉大
係就爽YY了

我覺得唔係槍 係伸縮警棍

咁都記得果下聲效
二十幾集前既聲效

寫得好好 留名支持下

前面ok係因為主角係表現，的確係資訊完全封閉既社會(例如北韓)，一個正常人可能出現既情況，都算係合理既
但後來寫到佢變智障，就好突兀了感覺就變成佢真係智障，而唔係受環境所蒙蔽，影響左佢價值觀

點為之贏……香港得到真正既民主自由？

呢個就係問題
無得話佢問老豆借支核彈爆左北京

中共內部瓦解/俾全球聯合軍打柒lor

莫非扑完一下智力上升至正常水平好似廢老食tg咁？

呢個都係一個好主意
等我咨詢下藍絲腦科醫生先

重有漫漫長路先到呢個情節
可以慢慢諗

「咔嚓」…老豆由佢間房行番出黎之後…隻手多左支又長又粗既伸縮警棍…即係佢果支「振中棒」。老豆一步一步咁行埋我度…我背脊開始感覺到一陣陣既涼氣…唔通就係殺氣?!

「我比你揀多次! 你寧願做曱甴丫嘛? 係唔係呀!! 你做曱甴既話咁岩晒啦! 我專打曱甴既! 我就係呢度打死你個衰仔! 我最多當自己生少個啦!」 老豆一步一步行埋黎, 我就一步一步退向後…

老豆係咪嬲到傻L左, 佢本身剩係得我一粒仔, 又點樣當生少個呀? 我一直向後退…退下退下…咦?! 頂! 隻腳已經退到撞到梳化…退無可退! 間屋明明千幾尺, 點解退幾步就無位退嫁?! 今次瀨野了。

「老豆你保持克制啦! 咁嬲好易中風嫁! 有乜野唔岩咪坐低傾下囉! 最多你放低振中棒, 我地揸揸手當無數啦…!」老豆一路行一路揮動佢支振中棒…

「打死你個死仔包…做曱甴丫嗱…做曱甴丫嗱…做曱甴丫嗱…」老豆好似聽唔到我講野咁…一直係度自言自語, 佢而家個樣…除左肚腩大左不少之外, 十足十之前睇影片裡面果堆Green Object…

老豆又好似玩太極劍咁係咁舞支棍…唔通咁樣會有型D?! 突然間…「啪!」…振中棒係老豆博大精深既棍術舞動中跌左落地。空氣突然間好似靜止左咁…我耳邊再聽唔到電視傳黎既魚生廣告聲音…

老豆隻手仍然好似「手中無棍, 心中有棍」一樣繼續做緊揮棍既動作…但老豆隻眼…一直呆左咁望住地上面果支振中棒。而我…雙眼不斷穿梭於地上面支振中棒同老豆舞動空氣既雙手…最後…我同老豆雙目交投, 大家都係一個錯愕既表情。

突然間腦裡面「叮」一聲! 似乎活命既機會黎啦! 我將身體向前傾, 然後撲向地上面既振中棒。老豆好似都意會到機不可失, 佢都同時撲向振中棒, 兩股巨大既力量…似乎將要係振中棒上空相撞。

我望住自己隻手同振中棒既距離由2尺…1尺…半尺…一直縮短, 點解阿媽唔生我隻手生長多少少呀? 然後…我感覺到我既膊頭同老豆既脂肪肚腩攬炒埋一齊, 而我…因為同性相距既定律…比老豆撞開左。

「想搶我支警棍!!」老豆急忙執起左振中棒…企番起身然後舉住支棒指住我塊面。比碌野指住塊面…我自然反應伸出右手想撥走支棍, 但最後都係撥左空氣…老豆見我用手伸向支棍, 佢就縮開左…「唔夠我快而家都重想搶警棍!!」

撥完空氣之後, 心入面湧出逃生既衝動, 想轉身向住大門方向逃走…但都未跑到兩步…「啵!」突然間個人無力再跑…眼前天旋地轉…雙腳發軟蹄, 我跪左係地下…剎那間思想變得好模糊。

「阿…熊…阿…熊…喂…你…點…呀…? 喂…」模模糊糊之間聽到老豆把聲…但唔多知道佢係度講緊乜。

我感覺個頭後尾枕濕濕地。

西灣河案

手足....

Lived

新讀者留名
終於由故事開頭睇到最新一篇
個故事寫得幾好睇
但係睇完之後好sad
想像唔到要點喺嗰個世界生存⋯⋯
等緊更新

多謝有睇
2050年香港起碼好過澳門嫁啦
澳門死城一個
而家重話搞金融中心，中環人表示笑到肚痛

無自由 毋寧死
其實都唔係好得好多，即使個城市表面上好繁榮，但係個地方冇自由，就同死冇乜分別

意識模模糊糊之間, 我隱約聽到老豆把聲, 佢好似同人講緊野…咦?! 想打開眼都無反應既…

「熊SIR…點解你用棍打熊仔呀…兩仔爺有乜唔岩傾到岩丫! 果單野無事嫁喎…! 我會按你講既方法拆惦佢…!」係李叔叔把聲啵…點解佢同老豆一齊既…?!

「阿李…你唔明嫁啦…頭先係電光火石之間…我要係一剎那間做出判斷, 難免會重手左少少! 你見佢都無乜事, 我輕手左嫁啦!」

「無乜事…? 熊仔個頭包到成隻糉咁啵…! 你頭先打比我果陣…明明都話阿熊仔爆晒缸止唔到血嫁啵…我先即刻幫你叫上總部, 重將原本係隔離街急救緊心臟病既救護隊派左比你先呀!」

「唔係咁都同師傅計呱! 心臟病咁小事, 都唔急得去邊啦!」

「…熊SIR…最後心臟病發果個人…等唔切下一部救護車黎, 走左啦…! 我聽日重要番去寫報告交代嫁。」

「車! 即係反正都救唔番! 你係份報告度寫低…結論而言讓架車比我先係正確判斷, 之後求其了隻龜咪得囉! 你又學到野啦!」

唔係呱! 我咁樣咪即係間接害死左個人,老豆你聽到有人因為你死左…你少少內疚感都無嫁咩? 你雙手染紅既鮮血…已經慢慢流到我隻手上面啦…

「嗱…阿李, 總之果單野…你就拎果隻曱甴女個細佬去祭旗啦! 乜都瀨晒落隻曱甴女度…個劇本就一於話佢意圖迷惑高級警務人員個仔…經查明屬實原來係由佢細佬指使既…! 之後…我地…就…………」

「得啦…! 熊SIR…我…知…點….做…」

意識又開始模糊…老豆同李叔叔把聲愈來愈細…老豆講乜野曱甴女個細佬呀…? 你想對迪輝點呀…? 唔…好…呀……

一直感覺唔到時間流轉左幾耐…慢慢又漸漸聽到D聲…

「啊…哦…啊…哦…好舒服……不要停嘛...」點解…會好似聽到D呻吟聲既喂…! 我係咪上左天堂呀…?

「啊…哦…啊…哦…」阿熊呀! 快D打開眼呀!!! 有女呀!!!

光線慢慢浸入我雙眼, 一開始所有事物都好模糊, 隱約見到有個人坐係我隔離。影像慢慢開始對焦, 坐係我隔離果個係一個男人…係…係老豆! 佢好似聚精會神睇住手上果部…電話!…而部電話上既畫面…根據我三十年單身既修煉, 我好肯定畫面中既影像...係播緊咸片!

老豆唔係呱…你個仔訓左係度…你咁識嘆坐係佢隔離睇咸片…?!

終於追到live 好驚香港真係會變成咁

所以一定要贏

如果樓主真係燈神，故事結局一定要寫bad end

係燈既話 希望樓主寫到今次輸到陸沉

想要 bad ending咁要諗諗點搞

阿熊就嚟光復香港嘅時候俾人陰，最後功虧一簣
佢啲手足覺得佢係內鬼，俾人嫌棄，鄙視

光復香港失敗，香港完全被解放軍同中共控制
新一代全部被洗腦，變晒紅衛兵批鬥所有人

革命完之前星火受到外面通知所有國家奶共，無晒外國支援
最後個總部甚至直接俾導彈轟炸

迪儀就俾武警捉咗之後輪姦，救返佢之後佢就自殺，之後阿熊被內鬼屈係佢殺迪儀，埋低後尾革命失敗嘅伏線

暫時我諗到咁多，已經好sad

巴打你重悲過我
頂住呀

最後阿熊俾人軟禁，鬱鬱寡歡咁樣坐係屋企。。。全故完

即係其實已經結局左
時間過得真係快

呢個ending夠唔夠sad

可唔可以唔好sad到咁 open end啦一係

其實呢
以一日一千字既進度，有排都未見到ending條尾

4個鐘前開始追故啱啱live咗嘅新讀者留名

個feel有小小似1984，主角喺dystopian future裡面發現祕密繼而改變人生。不過主角柒味好重

樓主加油！

主角已經柒到谷底
黎緊會安排其他主線劇情比佢, 更有演出。

佢女神會唔會對佢另眼相看

一開始既設定係女神非常歧視佢腦殘
遲D 會有主線去改變

有關之前大家對結局既睇法
初步決定會係good end, 應該算good既
已經大概有一個想法
會繼續構思

而大家對主角智力既意見都收到晒
後面會改善, 同大家繼續connect。

曾幾何時…我都間唔中會用呢個角度望住老豆個背影。我訓係床度…而老豆一直坐係我隔離。當年阿媽離開左我地之後, 每次我大病, 老豆都會唔番工全日坐係我張床隔離睇住我, 唯一既分別係…當年佢應該無係我隔離開住聲煲咸片。

我無辦法望到老豆隻左手有冇隨住片中既呻吟聲而郁動, 我亦無辦法留意到老豆既身體有冇突然打左個冷震, 但我好清楚聽到老豆不停係度「哇…」「哇…!」「哇……!」咁叫出黎。

「老…豆…老豆…」後尾枕仍然隱隱作痛…我嘗試開口叫佢, 喉嚨好乾…搞到好似唔太開到聲講野…老豆好似聽唔到, 繼續睇住部電話。

「老豆呀…!」老豆個頭稍微向上郁左一郁…然後終於轉身望向我, 佢既表情…與其話係因為我醒番而開心, 反而係顯得有少少愕然。

「熊…仔呀! 你終於都醒啦…! 你無端端係屋企暈左, 嚇死老豆呀!」唔L係呱, 老豆唔通以為佢扑我一野我就會失晒憶…?

「唔係呱…老豆, 唔好玩野啦…我重記得好清楚發生乜野事嫁, 我只係估唔到你真係連自己個仔都扑得落手…!」老豆又再呆住左, 呢度要備註一下, 我地對話既時候…背景仍然響起「啊…哦…啊…哦…」既呻吟聲。

「熊仔, 我地唔好再提呢件事啦! 你好番我地再番屋企慢慢傾啦! 我…」

「老豆…我唔准你搞迪輝...! 你收手啦…!」你咁人面獸心…我地重有乜野好傾呀…?

「吓…?! 呀仔你…?! 你點解…?」

「我聽到你同李叔叔講既野…你地唔好亂黎!! 我唔准你再搞迪儀同迪輝…! 收手啦! 放過佢地啦…!」我講既時候一時激動想爬起身…個頭即時好痛, 發唔到力。

「你…你係唔係唔要命呀…? 老豆想救你咋! 如果你出左事我點同你老母交代呀?」咁你又打算點同阿媽交代你扑濕左我呀…?

「救我…? 救我需要犠性個心臟病發既市民…救我需要犠性迪輝…到底救我要犠性幾多野呀…?! 你到底想將幾多鮮血潑落我雙手上面先肯收手呀…? 你明明間接殺緊人呀…但我聽你同李叔叔講野既語氣就好似講緊今晚食乜餸咁咋! 睇見自己老豆咁冷血, 真係令我好心寒!」

「啊…哦…啊…哦…」到底片中既男主角, 要搞幾耐先肯射?

「老豆, 我唔同你! 我重分得清乜野係黑…乜野係白! 我…哎呀!!! 你可唔可以熜左你套咸片先呀!」

老豆尷尷尬尬咁熜左部電話...「黑定白…重要咩? 黑白真係重要過自己生定死? 凡事都諗自己先啦阿仔! 自己都顧唔惦重想幫人?!」

我握住床邊既扶手, 努力將自己扯起身…個頭好痛, 個頭一離開左張床就開始覺得暈。我聽到老豆係隔離叫我唔好, 叫我訓番低先, 我暈到唔多聽得清楚佢講乜, 好唔容易…我終於坐得直個人。

老豆握住我兩邊膊頭, 我感覺到佢輕輕力想推我訓番低, 我握實個扶手固定好自己既身體, 老豆似乎感覺到我唔肯, 無強硬推低我。

「我要去見迪輝…你行開!」

連儂牆嘅重要性 大家係唔係真係知道？對家就嚟贏啦

唔好意思借一借位

幫手推

大家推翻啲行動post 好冇 唔好將呢度淪為香討

沉到咁底
自己推一下先

「我要去見迪輝…你行開! 我唔可以比你亂黎嫁…!」我點都要比個交代迪儀…唔可以比迪輝出事!

「你…你唔好癲啦! 訓番低啦! 無用嫁! 你幫唔到佢嫁! 你想去邊度搵佢呀? 你聽老豆講啦, 顧惦自己先啦!」老豆一路講, 雙手一路稍微比力想推我訓番低。

我不停掙扎, 我想推開佢, 我要離開呢間病房, 我要阻止李叔叔搞迪輝…! 我心底裡面知道, 我唔可以再做扯線公仔, 我唔想成世都做一隻狗, 我唔想每日困係個狗籠入面追住老豆個紅色屎忽係度跑圈…

「冷靜D呀仔! 有冇人呀?? 入黎幫手呀!! 人呢??」 老豆愈來愈大力想制止我, 唔知佢有冇帶到振中棒出黎呢? 會唔會一陣又拎出黎再扑濕我一次?

掙扎既過程中…我同老豆互相拉扯, 最後我突然失左平衡…由床上面碌左落地下, 個額頭陷左落地…超痛。「仔…! 仔…仔…呀! 喂…!」又再模模糊糊聽到老豆把聲…我望向老豆, 佢今次既表情非常肉緊…

雖然唔係後腦落地, 但後尾枕都一樣好痛…我伸手摸向自己既後尾枕, 濕濕地既喂?! 望一望自己隻手…紅色一片, 似乎傷口裂開左。

「仔…你…等…等…陣…我…搵…醫…生……」隱約聽到老豆話去搵醫生…然後就跑左出病房, 我知道今次係…機不可失。

我扶住張床慢慢企番起身, 用床頭櫃既紙巾大力按壓住後尾枕既傷口…然後開始望向病房四周圍, 好彩! 老豆有拎我個斜揹袋黎醫院…打開見到銀包係入面。

快速換走左件醫院衫…著鞋拎袋就衝出病房, 拎起電話果陣…見到有十幾個未讀訊息…暫時唔理住, 走為上計, 我記得有句成語係…走…走乜野…走得快好世界! 打開個百度地圖…嗯, 我果然而家身處係東區近平萬歲武警醫院。

我記得好細個黎睇病果陣, 呢間醫院人來人往…非常多市民求醫, 當年仍然係叫做東區尤德夫人那打素醫院。

印象中唔記得邊年開始, 由於東區住既武警軍官愈來愈多, 東區醫院就被征用為武警專用醫院, 剩係醫武警、武警家人或者高官。為左多謝中央賞賜棟醫院比武警, 就改名叫做東區近平萬歲武警醫院。

後來由於大部分公營醫院都被紀律部隊或政府征用, 諗諗下我都唔知到底普通市民重可以去邊度睇醫生?

我伸個頭出走廊偷望…果然人都唔多個, 成棟醫院咁大…邊有咁多武警同時入院丫! 可能根本都無乜醫生護士當值, 唔怪得老豆咁耐都未番入黎。我估老豆係跑左去護士站果邊既…我就反方向急步衝向後樓梯。

一直落到地下果層…突然行左咁多路, 個頭愈來愈暈…要支持到上到車呀。一路向住醫院大門方向行…頭先係病房照鏡我見到自己頭上面既紗布都染左血紅色既…但醫院大堂既護士見到我都無乜反應。

直至…我見到大堂警崗果個當值武警定左格咁望住我…然後佢即刻對住個通話器講左堆野…佢既視線一直無離開過我。

我知道…老豆黎緊了。

出多啲

夜d收工再試試

好緊張
期待更新

好撚正 留名支持一下

多謝支持

被武警發現既一瞬間…腦入面突然回憶起一個技能, 中學時期…有一位樣貌與巴斯光年百分之九十九相似既老師經常告誡我地「同學! 上課要一直看著我, 一直看著書本!」咁到底係望住你定望住本書呀? 「左眼看著我! 右眼看著書!」我一直都以為呢個老師係痴線。

但就係呢一瞬間, 我竟然成功用右眼持續啤住警崗, 同時左眼不斷尋找緊邊條路係去的士站, 我由警崗果位武警既口形中推斷…佢不斷對住通話器叫緊「在正門! 在正門!」。轉向前往的士站既最後一條走廊果陣, 我右眼啤到警崗果邊走廊既盡頭…老豆正跑緊過黎。

拖住只係跑左幾步但已疲態盡現既身軀…我駁命向前跑, 我心底裡好明白, 呢場同老豆既賽跑…我仍然有勝算。因為我聽老豆講過…武警高級軍官身體年檢果陣既一百米短跑, 平均時間係…34秒37, 即係…稍微比我行路快少少。

衝出醫院大門…好彩一排排既的士已經係的士站等緊我。終於…終於都成功走甩! 我撲入去隊頭果部的士裡面。

「司機! 快點開車! 去牛頭角武…」

「哎呀! 不過海啊! 我不去九龍新界的啊! 你下車吧!」我屌你老母的士佬…緊要關口拒載?!

「快點開車啊! 開車啊! 去牛…」

「靠腰! 年輕人, 都說了我不過海啊! 我連什麼是牛頭角都不知道啊! 哪裡是九龍啊?! 我到底在哪裡啊?! 你下車…」

「幹你娘啊! 你再不開車我以叛國罪拘捕你再把你困在警署一年半載, 最後送你全家到廣州受審啊! 媽的你知道這裡是武警醫院嗎!」時空係呢度靜止左一秒…的士佬無再出聲。

突然間車底傳黎巨大既引擎聲…有一股力將我身體扯向椅背, 的士以火箭一樣既速度「飛」離的士站。「是! 長官! 多多得罪了…! 不知者不罪啊…放過我家人啊…求求你啊…!」

的士佬突然好似精神失常一樣係度糊言亂語…係咪真係驚武警驚成咁呀?! 我回頭望向醫院門口…老豆企係門口外面望住我, 同時見佢揸住部電話係度講緊, 老豆唔係諗住派裝甲車追我呱?!

同的士佬講左係去武警牛頭角分部之後, 的士沿住柴灣道上左東區走廊, 我一直望住車後面有冇可疑既車跟蹤住我。老豆教落, 當一個司機好唔專心咁揸緊一架車, 而佢又望住你嘅話…佢就係警察。我望向四圍…咦?! 好似無乜邊個專心揸緊車啵…途經架架車個司機都單手拎住個電話搞緊既…

再望番去的士佬果邊…咦?! 的士佬何止單手拎住個電話…佢直情係兩隻手都放開左呔盤…同時操作緊兩部電話喎?!

「喂喂大哥! 專心開車啊…! 這樣出事的啊!」唔通的士佬先係鬼…佢唔通收到指示要同我攬炒?!

「長官…! 生活艱難啊…! 我要先在九龍那邊找到客戶啊…! 不然我一會回程就虧錢啦!」的士佬繼續左右手各操控一部電話既滴滴打車…

「我付你兩程的錢不就好了嗎! 你專心點開車, 再開快點啊! 很急的!」

緊湊

搵D理由...
啊, 140個淨正皮, 加更。

「包我雙程嗎?! 多謝長官! 但東區走廊限速七十! 快不了啊!」 的士佬揸紅跑竟然會跟牌行?! 佢係唔係食錯藥呀?! 會唔會真係武警扮的士佬呀?!

我情急生智…「我明明感覺到你現在才開五十啊…可以再提速二十看看啊! 你儀表板是不是壞了啊? 這麼慢怎麼會有七十呢!」而家的士佬真係當正我係武警…不妨利用下呢點!

「長…長官! 提…提速二十嗎?! 被抓到怎麼辦啊!」的士佬似乎唔係好願意。

「你…你現在在高速公路上慢速行駛…! 你信不信我用危險駕駛的罪名抓你回去啊? 危險駕駛都可以直接送到廣州受審啊!」

突然間車底再次傳黎巨大既引擎聲…又再有一股力量將我身體扯向椅背, 的士突然加速衝刺。「是! 長官! 哎呀…! 得罪問一句長官你是不是很高級的啊…? 如果你不夠高級的話我就死定了…我死定了啦! 啊!!!!」的士佬再次精神失常, 其實邊有高唔高級, 我本身都唔係武警。

終於捱到入東隧, 我由褲袋拎部手機出黎, 平時都無乜人搵我既…點解會有一堆未讀訊息嫁? 一打開訊息…咦?! 竟然係女神搵我!

「熊主任…你怎麼今天沒上班啊?」上午08:06

「校長剛跟我說…你進醫院了???」上午10:27

「校長說你爸早上幫你請假了…還請了一個星期的假, 發生什麼事了? 很嚴重嗎??」上午10:28

「我們很擔心你呢! 看到訊息的話報個平安吧!」下午1:17

．．．．．．

原來迪儀真係咁關心我…! 除左迪儀之外…校長好似都有發幾個訊息問我情況, 但我就無仔細睇啦! 校長就唔應該啦…員工請左假就係私人時間, 點解要聯絡我呢! 佢有咩事搵我可以多D叫迪儀幫忙聯絡我麻。

「迪儀我沒事! 遲些見面再說, 等我消息!」下午2:48√

駛出東隧, 的士佬繼續一邊尖叫一邊爬頭, 左穿右插咁向牛頭角方向前進。我打開斜揹袋盤點一下老豆幫我執左乜野, 果然…老豆有放到我個鎖匙扣入去。

沿鯉魚門道駛經觀塘道, 剎那間已經到達武警牛頭角分部門口。放低幾張毛主席比的士佬, 關埋的士門之際, 的士佬搞低車窗…「長…長官! 你…你留個警官編號給我行不行啊? 救命的啊! 如果被拍到違規了要拜託你幫幫忙啊!」

「我…? 啊…我的編號是…T69!」我係學校既教師編號的確係T69。

的士佬神情驚訝…「這麼短的編號…聽說編號愈短愈高級啊…! 真的多多得罪了!! 長官再見!!」的士佬突然好似放下心頭大石一樣, 開車飛馳而去。

加更唔洗理由！

幾時再有

樓主再出多啲

每日穩定1000字前進
間唔中加更就2000字

最近紙言愈來愈無人睇
好彩有連登巴打

一定會等巴打更
每日都好期待更新，F5掣都就嚟畀我撳爆啦
每日上連登一定會睇講故台嘅巴打有冇更新

多謝支持, 連登有愛
呢度寫小說都唔係求財, 都係想一班巴打睇得高興
特別係近排一班寫抗爭題才既巴打, 幾時比人拉都話唔埋

Live咗
真係好1984

唔好bad end啦唔需要太過bbq結局，但係留返個希望俾失敗後既香港啦

而家既計劃唔會bad end
我既構想係, 雖然大家想我係燈神
我真係燈神的話, 香港就根本唔會變成文中咁樣

所以我要寫good end, 即使我無燈到, 2050年香港仍然有救。
如果我燈左, 即係香港2020年已經贏左。

反正老豆放左我個鎖匙扣係袋入面, 即係代表老豆遙距都已經知道我而家身在何處, 所以都無謂多想, 爭取時間直接衝入警署啦!

我行入警署, 直接就行埋去詢問處, 當值既又係果個肥武警, 佢一隻手揸住一堆薯片準備放入口, 另一隻手揸住部電話係度煲劇…遠處既櫃台, 我見到有幾個武警各自揸住份報紙圍埋一齊, 離遠睇…似乎係一份馬經, 大家似乎都查緊馬場大案, 甚為忙碌。

我行到詢問處櫃位前, 直接拎起鎖匙扣從上而下拍落肥武警枱上既掃瞄器度。「啪!」「哇! 想嚇死我嗎! 你怎麼回事啊! 恐襲嗎?? 你是不是襲警啊? 剛剛啪一聲震傷了我的耳道呢!」 肥武警除左雙手會被胸部既磁力襲擊外, 原來重會被物件碰撞既聲音震傷, 似乎佢全身都係由玻璃製煉而成。

大堂其他武警都同一時間停低手上既「工作」望向我, 肥武警望住我既時候…表情充滿住疑惑, 我估佢可能有少少記得我個樣, 雖然我而家比繃帶包住左個頭, 但我俊俏既外貌應該不失霸氣。

「警官! 你應該記得我吧, 我上週五才來過呢, 你那隻被磁力吸過去的手沒事吧?」我用手指指向肥武警既螢幕, 示意叫佢望一望掃瞄器顯示既記錄。

「媽的! 我記得你條毛嗎! 你這王八……啊!…哎?…哦?!...哇!…熊…熊…熊…上校的公子嗎…啊…歡迎光臨呢! 想喝茶還是咖啡呢? 今天飯堂的例湯是木瓜雪耳瘦肉湯呢!」肥武警突然起身立正, 用佢揸住一堆薯片既手伸向額頭敬禮, 薯片碎隨即跌落佢塊面上面, 產生薯片飄雪既畫面。

「喂! 肥龍! 怎麼回事啊? 這傢伙誰啊?」 果幾個應該係奉命研究緊馬場大案既武警都行埋黎似乎想湊熱鬧。

「啊…報告王隊長! 這位是…熊上校的公子啊…! 他…他…」 果位行緊過黎, 膊頭三條柴既應該就係王隊長, 佢聽到之後似乎收起左敵意, 望向我臉上重擠出左幾分笑容。

「哪…哪位熊上校啊…啊…哦…?! 校…校級警官協會那位嗎…?」肥龍點一點頭。老豆當年受到政府寵幸, 榮升上校之後兼任左由警司協會改編既校級警官協會既副主席, 一直到而家退左休都仍然留任榮譽副主席, 聽講每年都有繼續收到可觀既職務津貼。

「王隊長你好! 我就開門見山吧! 我知道黃暴編號1736112黃小姐的弟弟黃迪輝在這裡! 我要見他!」

我見到肥龍聽到之後快速係鍵盤輸入左堆野, 然後眉頭一皺咁向王隊長打左個眼色…王隊長似乎會意到呢個眼色既意思。「啊, 熊先生, 我沒聽說過這邊有收容這位先生呢! 是不是有什麼誤會哦? 我們這分部只是負責地區性巡邏呢!」

「我知道他在羈留室對吧! 別耍弄我了! 真的要我把我爸叫過來才願意幫忙嗎? 快帶我見他!」

「這…這…但…但…剛剛…剛剛已經…真的不行啊! 熊先生你先回吧! 我這邊沒權限幫你呢!」

我唔理佢既回覆, 直接向職員通道既入口行過去。

「喂! 停步! 你不能過去的…不要讓大家難辦好嗎…? 大家都是自己人啊!」

本來手握馬經企係大堂食緊花生既兩個武警, 隨即行左去通道門口擋住。我急步行到果兩位武警面前。

「我要進去! 你敢動我嗎?!」

以犬制犬

Quote原文會比人話嫁

見到幾個巴打講1984...
係連登紙言又search唔到...
最後google出黎....

真係大鄉里。
巴打們咁有修養睇呢類

巴打加油 繼續作埋佢

巴打加油 等睇男主英雄救俊

我就尼撳爆個F5掣啦I want more!!!!!

又話加更

今日無講過加更啵...

尋日講加更已經加左

而家寫得七百幾字
聽朝番公司搞埋去

原來已經加左
咁加速

其實而家香港已經接近1984 爭在未扑嘢去廁所睇本書都要監控

終於追到live

呢一層呢....
異見人士扑野可能都比狙擊槍遙遠望住...

「我要進去! 你敢動我嗎?!」我繼續踏步向前, 兩個守門武警向後退左半步, 佢地互相對視, 再望左望後面, 不出兩步已經到入口, 退無可退。

「實在沒辦法了…熊先生, 我們也是有任務在身的! 有怪莫怪啊…有怪莫怪啊!」「你們兩個! 不要讓他再前進! 禮貌點…禮貌點啊!!」王隊長吩咐佢既部下阻止我…似乎撻老豆個朵似終係有極限…

兩個武警遞起雙手…好似玩相撲一樣想推開我但又唔多敢掂到我…佢地似乎猶疑緊點樣有禮貌咁推開我。其實…呢隻大門係需要拍卡解鎖先開到, 佢地根本唔需要欄住個門口…

我都無委任證又點自己打開隻門呢? 可能佢地見我行埋隻門度所以以為我有證開門呱?! 但係…我知道就算我無證, 總有人會開門比我, 因為裡面總有武警會自己行出黎呀!

就係呢個時候, 通道大門突然打開左。有一個好大隻既武警由通道裡面打開門想行出黎, 佢見到門口既情況就定左格呆住左, 佢所望到既畫面的確係有少少混亂, 有兩個武警守係門口然後扎左一個相撲既馬步…伸手想推開我, 而我既裝扮即係普通平民…除左個頭包住左之外。

機不可失! 大家都重猶疑緊之際, 我下定決心烏低身由佢地三個人之間鼠過, 但我偏偏就計算少左一件事…岩岩行出黎既呢位警官, 佢根本都唔知道我係乜水…

「哇! 你什麼人啊! 怎麼把頭包裹著的?! 你強闖警署嗎?! 你娘親的!」我身體正水平線超越左開門果位警官之際…我感覺我衣領後面比人拉住左, 然後有一股好大既力量將我成個人扯番轉頭…然後將我凌空拋起左, 我就仆番向大堂入面。

「少尉閣下! 停手啊! 他…」我隱約聽到王隊長把聲。

當我嘗試爬起身之際, 我就見到少尉一腳踢緊埋黎…「你媽的!」佢一腳踢左埋我個頭度「哇…!」…突然意識開始模糊, 我唯一清醒知道既一件事係…我好L痛!

「啊!!!」「死定了!!!」「不要啊!!!」我聽到大堂另外幾個武警都大叫出黎。

我見佢地幾個人埋黎拉住左少尉。「停手啊少尉閣下!! 不能打啊…不能打啊…會死的啊!!」

「他死關我屁事嗎? 你們走開!」

「不是啊…是我們會死的啊!!」「對啊!」「對啊! 會死的啊!」

「胡言亂語! 王隊長你們幾個人都搞不定這隻瘦骨猴子嗎?! 靠腰! 媽的!」雖然佢地三個人拉住阿少尉…但少尉仍然補多腳, 大力踢左落我個肚度。個肚比佢踢中果刻…有種透唔到氣既感覺…「咳! 咳!...」佢係唔係一腳踢晒我身體入面既空氣出黎呀…?!

呢個時候, 通道大門又打開左, 我見到有一個年紀較大既長官…後面跟住幾個人一齊急步行出黎。「停手!!! 你們全部停手!!!」「叫你們停手啊!! 聽不懂國語嗎!!」我聽到老長官喝止左少尉, 而少尉佢…由準備起腳執多我一劑既狀態, 迅速變為立正敬禮。

樓主加油 慢慢出

真心幾好睇 樓主平時寫開文？

我係會計界奴隸黎
平時寫開分析報告...

純粹係今年有感而發
出於衝動想寫出黎

170正皮了 會唔會打算加更

我重望緊班女同事惡鬥緊lunch buffet
等班女王食完睇下有冇機會寫

170正評,
今日加更。

「啊!!! 小兄弟…你沒事吧? 應該沒事吧? 看你身體這麼的強壯…沒事的! 啊…怎麼頭會包著繃帶有血的…嗯…是血氣方剛吧! 沒事的!」軍官阿叔一手拉起我坐正番個人…然後不停用手拍走我衫上面既灰塵, 拍得鬼咁大力…唔通佢想拍死我?!

「還不快點扶小兄弟起來! 你娘親的一班廢物! 狗養的怎麼對自己人動手啊!」「是! 是! 長官!」少尉同其他幾個武警突然好似餓狗搶屎咁迫埋黎爭住拉我起身, 王隊長扯住我左手…少尉扯住我右手。

少尉扯我隻手扯得鬼咁大力…查實我比你條契弟凌空拋出黎大堂再食多你兩腳, 我而家比較想係地下訓多一陣。

「張少校閣下…這…這小兄弟是誰啊?? 難道是你親戚嗎…? 我的天啊這樣我死十次作賠罪都不夠!」 張少校臉色青白一時之間無理少尉, 其他幾個武警望住少尉擰擰頭咁, 佢地幾個你眼望我眼。

王隊長口震震咁終於理下佢…「少…少尉閣下! 這位英明神武的熊先生是…是…是熊正理上校的公子…!」

少尉聽完雙眼掹大, 臉部似乎有少少抽筋, 個下巴係度震緊。我係唔應該要抽筋既人花費氣力扶我, 所以我甩開左佢隻手…然後借一借王隊長隻手既力起番身, 少尉被我甩開既果隻手仍然停留係半空。

「張少校…! 事不宜遲…我開門見山的說…我是來…」張少校伸手拉住我…「有什麼到我辦公室再說! 來! 來!」

沿住走廊一直行…行到中間, 我見到其中一個指示牌指向樓梯下面既地下樓層…指示牌寫住「羈留室」, 我望向果條向下行既樓梯…點解條樓梯燈都唔開嫁?!

經過既時候…咁岩有一隊武警由下面行番上黎, 佢地一行人傳出一陣陣既奸笑聲…佢地每人隻手都拎住警棍…士巴拿…鐵通…重有一個武警拎住支假陽具添…?! 佢地見到張少校之後本來想敬禮, 但佢地個個雙手都拎住件工具…一時之間都唔知點敬禮好。

我指住條假狗…「怎…怎麼他會拿著個假陽具啊…?! 看上去還濕濕的…這裡怎麼回事啊?!」班武警真係痴線嫁…由羈留室行番上黎…拎住晒武器又找住支假狗…佢地係下面做過乜野呀…?! 迪輝會唔會有事嫁?!

張少校一時望下支假陽具…一時望下我…「啊...這個…那個…是…因為…啊…」佢面有難色依依哦哦咁都未講得出, 然後指住果個假狗武警…「你! 你自己說…! 這支東西是幹什麼用的啊?!」

「啊…報…報告少校! 這...這…是我在下面自用的! 非常慚愧!」唔得了…呢度班人痴線嫁…迪輝到底點呀…?!

「我要去下面看看…! 我…」張少校拉住我果隻手再落多左幾分力…扯住我向前行。「你先過來…你爸跟我說過了…你先來吧…! 那裡沒有你想要找的東西!」

撳錯左負皮 梳😭

呢度唔好引文回覆呀

同埋唔好屌我
但可以屌熊主任

追故唔quote文是常識

新讀者LM

而家趣致既地方係我老婆都有追呢個故
佢係追紙言
而佢係唔知係我寫

笑左 樓主望到佢睇？
諗唔諗住話比佢知

因為我地兩個都煲開紙言
佢叫我追呢篇

唔講佢知好似好玩D

寫到End個陣話佢知

咁要加更啦

威脅加更好辦法：
去紙言留言同佢老婆講

張少校一直拉住我向前行, 我行既時候仍然回頭帶住噁心同難以置信既心情…離遠望住果碌假狗。我地漸漸行遠之後, 我隱約又開始聽到果班武警既奸笑聲…

我被帶到一間好大既辦公室門前…臨入去之前, 我見到辦公室門口有一個透明既捐錢箱…?! 「為什麼這裡會有這麼大的捐錢箱的啊…? 裡面很多現金哦…!」

少校充滿疑惑咁望住我…「這…這哪裡大了啊…?! 你爸以前…哎呀, 我還是少說一點了…這…這…是很正常的事情啊!」

「那…這些錢捐給誰啊?!」乜原來警署做咁多善事嫁咩? 武警竟然捐咁多錢去幫人! 我望見個玻璃箱被銀紙塞到滿晒。

「誰…?! 小兄弟…這些當然是給我的啊!!」「吓?! 給你的?!」「當然啊…! 你看我不像是很需要救助的人嗎?! 我又很會報答救助過我的同袍呢! 樂於幫他們升職什麼的, 所以大家都很樂意救助我啊…! 這些你回家問你爸還比較清楚吧…」

行到入佢辦公室裡面…哇?! 乜武警少校既辦公室咁豪華既?! 大型水晶吊燈、巨型大灰熊皮地毯、一排排唔知真偽既疑似名畫…最後重有一個超級噁心既蠟像…個蠟像係少校本人…邊有人會整個自己既蠟像放番係自己辦公室嫁?! 大吉利是咩! 佢係咪痴線嫁…?!

我坐左係少校張按摩椅上面, 少校就坐係我對面。 「小兄弟! 你爸剛剛打電話過來…接到他來電時差點把我給嚇死啊! 拜託千萬不要為難我…我不想牽涉到其中…!」

「什…什麼牽涉到其中啊?!」我唔係好明阿大叔係度講緊乜野。

「你想找的那個男生…對! 雖然這麼多年他一直在這裡, 但我們這邊就只負責困著他而已! 這幾天突然李中校關注起這個男生…熊上校又找過我打招呼, 然後今天早上那個男生已經被總部接走了啊…!」

「之後你就突然跑來這邊了。你們之間在幹什麼事我不想被牽涉其中啊…! 小兄弟你有什麼事就直接回去找你爸吧!」

「迪輝被總部接去哪了…?! 你快點說啊! 我得馬上去找他了!」

「接走了就當然沒救了啊…! 都送走了還哪有人能活著回來的…?」你地班蓄生…唔通…?!

「怎樣也好…上校讓我們千萬不要為難你! 拜託你就這樣回去吧…! 那個男生不在我們這裡了啊。」少校雙手合十, 唔知乜事既話重以為佢當左我係佛像。

如果迪輝真係比人送走左…我都唔應該再係呢度曬時間, 解鈴還須繫鈴人…! 似終都係要搵老豆。

我拎出手機…打算打比老豆。但就係呢個時候…有短訊發到黎。校…校長?!

「熊主任! 迪儀出事了…! 你快點來葵涌…!」下午4:07

我又唔係出去滾
佢知道左應該唔會斬我既

搭單問有冇人作香港贏咗嘅故？

仲以為樓主唔記得咗更
終於等到更新

weekend 係唔一定有更新
因為星期六日都會出去支持黃店
有活動亦會參加左活動先

光復香港 時代革命

之後可以考慮開一篇
講2020年贏左, 之後建制班仆街有幾折墮

諗起都興奮

多謝巴打
更新呢啲盡力而為就得 會一直等巴打更

寫緊一個屠狗故

LM支持

推下

想睇

已出, click我個名啦

我一直有構思一個2030年代中國內戰
香港成功獨立嘅故仔（有少少參考越南戰爭年代嘅泰國）

不過自問文筆唔係太好

我文筆1999照出故
想發泄下

追到第六頁
好sad

唔洗驚
我都係第一次寫
我平時完全唔係寫開呢D野

一寫小說重會職業病發...係咁對稿, 校對, DEBUG...
搞到篇篇都寫勁耐先得果幾行字

多謝支持
寫得太悲既原意係想令人知道唔輸得

寫！！想睇支持巴打

用左半個鐘終於追到live
樓主加油

5萬幾字咁快睇晒

其實有無興趣寫過sad end故

如果輸咗咪當係預言囉

Sad end 其實而家爛尾就end得
本身都夠sad

唔夠

至少依家仲有希望
真正嘅sad end係臨成功嘅時候功虧一簣
同埋正義嘅主角俾所有人背叛或者俾後人鄙視之類
先至絕望

最後外傳就描述一下香港市變成點喇

特登開一篇寫到咁樣結局會傷害到手足感情

第六到十六頁有五萬字？
好多都好似係留言黎

虐心結局都係結局嚟

十年套戲都好灰喇

其實2015年已經想寫（我係早期獨立派）
一直又冇乜動力

另外之前喺外國學到嘅戰術教材又想翻譯

戰術教材正呀

十年一直保持住灰

但如果灰完，比個大希望人，再仆街仆到直晒...
好似就虐到好極端

第6頁開始計差唔多3萬

今日冬至 暫停更新
各位巴打冬至快樂

虐心故都唔係好差啫

應該有market既

傷痕文學係指文革之後有一堆作家寫左一堆書有關文革中人性嘅醜惡之類，不過都係改革開放之後全部俾人抹殺

樓主寫得幾好，不過開場個part寫得仔細D好，無理由個主角幫一幫個女仔，個女仔就肯帶個男仔上去D如果俾人知道左就會死嘅地方

因為唔想係咁前期拖二三十集講女主點信佢
所以用佢想救細佬既焦急直入主題

咪講左東至無更新..........

梳 諗住求其打兩隻字推post

冬至快樂 聽日篇文如果可以長少少就好啦

190正評...紙言2萬view...
我...無乜事既話都係番去寫文先

講真平時每季寫份report 幾萬字覺得無乜野
但原來每日寫1000字係勁難

「校長! 發生什麼事了??」下午4:07√√

「總之你快點過來!」下午4:08

望住校長一連兩個表示緊急既短訊…事情既嚴重性似乎遠超我想像, 我既直覺話我知…一定係老豆做左D野, 而當我係腦入面嘗試串連起呢兩日發生既事…一定係迪輝出左事…!

我係電話簿裡面手指一直向上掃…一路搵迪儀個電話…手指點解咁僵硬既…?! 握住電話既手同時係度震緊…唔好呀…千奇唔好出事啊…! 我輕輕觸碰迪儀個名…隨即傳黎「嘟…嘟嘟…嘟…嘟嘟…」……但最後都無人聽。

然後…我轉為打比校長, 校長接電話之後…我由電話傳黎既背景聲裡面, 隱約聽到迪儀既抽泣聲同吶喊聲…隨住一下又一下既喊聲, 我個心就好似比高射炮打一炮一樣, 完全粉碎。

校長交帶好我要去既目的地之後…我仍然聽到張少校係度講緊廢話…一直係度講乜野幫佢美言兩句…話佢係細路仔唔識世界?! 我用力由按摩椅彈番起身, 張少校終於停止左佢既廢話廣播。

「兄弟…想去洗手間嗎? 在那邊呢! 人來! 帶兄弟去…」

我無理佢…我急步行向房既門口, 我要盡快去到迪儀身邊, 我唔可以再係呢度曬時間! 「叮!」大腦裡面既潛意識突然傳黎響聲, 咦? 其實可以最快去到迪儀身邊既方法係…? 方法咪就放左係我眼前囉。

我回頭望向張少校, 我唔知我呢一刻臉上既表情係點樣, 但張少校望到我個樣之後…佢失平衡向後跌左落按摩椅個位度。「兄…兄弟?! 沒事吧…?」然後我一步一步行埋去佢度…佢隨即雙手舉起向我伸出兩個「五」既手勢「不要…不要啊!」。

印象中我拉住張少校既衣領, 叫佢馬上送我去目的地。然後我既意識就已經再無空閒分配比張少校同其他人。我感覺到我既身體比人搬運左上警車…然後四圍就只有警笛聲同一陣陣既引擎聲。

「滴嗚!…滴嗚!…滴嗚!…滴嗚!…滴嗚!」

由一陣陣既警車笛聲裡面回過神來…望向車窗外面, 我已經係龍翔道上面飛馳緊。自從老豆退役之後, 我就無坐過上警車, 無估到事隔多年之後…再坐上警車已經無左細細個果陣坐上警車所感受到既自豪感。對我黎講, 呢一刻佢只係一架特快既的士。

「前面的車輛立即讓開! 重覆! 立即讓開! 緊急事件! 前面的車輛立即讓開!」

望住前面一排既鐵騎開路, 加上警車無間斷發出既警號, 我係平日車來車往既龍翔道上面快速前進。

「還沒到嗎? 怎麼這麼久? 你有聽懂我說要盡快嗎?!」我用冷冰冰既語氣質問揸緊車既警官, 雖然我知道佢已經揸得好快, 但我心情好差想搵人發洩下, 特別係呢班無人性既警蓄。

有文睇了
睇完有啲sad

我本來好猶疑呢幾日出唔出好...
聖誕節但咁岩個劇情去到呢個位...

本來想寫幾篇外傳講下廢話拖下稿
但諗諗下都係算...

繼續出
想睇
冇得日日睇故好唔慣

預祝200正皮 同 紙言2萬view
(唔知醜其實可能達成唔到)

加更準備中。

「抱…抱歉! 長官! 已經是最快了…!」

老豆係呢一刻一定都已經知道左我去緊邊度…我無打算掉個鎖匙扣落車, 因為我知道無論點佢都有方法搵到我。我只係祈求…佢唔好係呢刻再落井下石…唔該你比個寧靜既時間我陪伴係迪儀身邊。

我呢個時候做左一個連自己都意想不到既舉動, 我拎出手機…打左比老豆。「嘟…」「喂! 阿仔呀! 你…」電話都未響到第二聲…就已經傳黎老豆把聲。

「老豆…我屌你老母! 你做乜撚野呀!! 你咁絕真係走去搞佢細佬…!!! 有冇人性嫁???」我大聲喝老豆既時候…我感覺到部警車飄左一飄, 我都即刻要握番住個扶手。

「熊仔…你冷靜D先! 你聽老豆…」

「冷你老母呀! 我遲D先同你計…唔該你…當我求下你啦…! 唔好阻住我去搵迪儀, 唔好騷擾我地…! 雖然我唔夠你打…但你再搞我地既話…下次就到你過去葵涌接我…!」 講完我就CUT左老豆線。

「長…長官! 張少校說是有緊急任務送你過去的…需…需要聯絡葵涌警區的巡邏編隊在那邊會合你嗎…?」揸車果個警官口震震咁問我…雖然佢應該聽唔明我同老豆講乜, 識廣東話有時都有便利既時候。

「我下車之後, 五秒內你們快點消失, 我不要在那附近看到有武警, 不然我叫我爸找你算帳啊!」

「報…報告長官! 我們沒有這樣的權限…! 那邊是葵涌區分…」

「你自己想想辦法啊! 總之我在那裡不要再看到武警!」

「是! 是! 長官!」

「牛頭角特務三隊呼叫葵涌大隊! 權限編碼: 丙三六九零零…疏散葵喜街附近武警編隊…! 重覆! 疏散葵喜街附近武警編隊…! 通話完畢。」

「葵涌大隊呼叫牛頭角特務三隊! 拒絕指令, 請重覆權限編碼, 剛才的權限編碼無效。通話完畢。」

「牛頭角特務三隊呼叫…」

呢個時候…通話器響起另一把聲…係李叔叔把聲。

「總部情報科呼叫葵涌大隊, 權限編碼: 甲零零一三七, 馬上執行指令。通話完畢。」

佢…同我老豆一樣係殺人兇手, 黑警死全家。如果呢個時候有魔鬼現身可以比我用自己條命換黑警冚家剷, 我會無條件答應。

「葵涌大隊遵命! 重覆! 葵涌大隊遵命! 通話完畢。」

駛過左呈翔道…突然開始落起大雨。雨水啪啪聲咁打落車身上面, 伴隨住一下又一下響亮既打雷聲。望向窗外既事物逐漸比雨水擋得愈來愈模糊…隻眼睇野變得愈來愈浮下浮下咁。

咦…? 無理由睇野浮到好似潛緊水咁…我伸手摸向自己塊瞼…咁濕既?…原來…我已經愧疚到再忍唔住自己既眼淚。

迪輝係由我害死既。

每次加更果日都會沉底

落車企係葵涌公眾殮房既門口…隨手將車門大大力「啪!」咁關上之後, 隨即傳黎沉重油門所帶黎既引擎聲, 幾架鐵騎同警車就好似逃跑一樣加速離開, 連同警笛聲都好快就消失左係我既聽覺範圍內。

雖然雨水拍打住我全身, 但仍然無法將我既罪洗淨。我戰戰兢兢咁行入殮房…咁大個仔第一次黎呢種地方。行到入大堂…冰凍凍既氣氛已經令人毛骨悚然, 而校長已經企左係電梯口果度等緊我。

「校…校長…早上的時候迪儀發我短訊時好像還沒事的…事…事情是怎樣的…? 迪…迪儀現在怎麼樣?」我感覺到我隻手震緊…我隻腳震緊…我個身震緊…就連我個心…都震緊。

「就…就大概兩點半的時候吧…突然教員室傳來吵鬧聲, 我過去了解時…看到迪儀哭哭鬧鬧的對著電話大喊…原來是武警打電話給她, 說…說水警在海上找到迪輝的屍體…!」

「海…海上…?!」我突然腳軟失左一失平衡…要用手按住牆邊…老豆果班畜生, 無人性到將迪輝掉落海…!?

「迪儀說…武警通知她說非常肯定他們在海上找到的是迪輝, 讓她盡快過去驗屍…然後就掛線了。迪儀差點就直接在教員室暈倒過去了…我實在不放心她自己一個人到這邊面對這種事情, 所以我陪她一起過來...剛剛才終於辦完登記手續。」

我雙眼唔係好聚焦到…一條人命就咁無左。「校長…麻煩你帶我去迪儀那邊。」

校長帶領住我踏入電梯, 然後係一條又長又冷冰冰既走廊度行, 外面既雨水啪啪聲咁拍打落去玻璃窗度, 每行前一步, 都感受到心如刀割既痛楚。

黎到認屍室門前…我將手伸向門柄…突然手臂被拉住。

「熊主任…你不適宜進去, 我們就默默在這裡等她吧, 多給她一點時間…你進去也沒用的, 我們能做的就是在外面等待她。」

我同校長係門外既座位度靜靜等待, 大概十分鐘後吧…迪儀跟隨住一個職員行出黎, 迪儀個樣…已經喊到塊面腫晒。

「小姐, 就這樣了, 你節哀順變吧! 我們這邊實在沒法提供任何協助了, 這事已經結案了…只能直接安排後事了, 你還有問題嗎?」

「暫時沒有了…你讓我再想想…」職員聽罷就轉身離開, 而迪儀隨即腳軟向後跌, 好彩我黎得切扶住佢…將佢緊緊抱住。

「迪儀…! 迪儀…! 你…沒事嗎? 來…! 你先坐下。」迪儀微微點頭, 我小心翼翼扶佢去座椅果度坐低, 望見佢咁…我真係好心痛。

迪儀坐低之後…伸手握向我手臀…非常用力…同時佢隻手係度震緊…「校長…熊主任…幫…嗚嗚嗚嗚….幫幫我啊…嗚嗚嗚嗚…迪輝死得很慘啊…他死得很慘啊…!」

「嗚嗚嗚嗚…輝啊…我什麼都幫不了你…姐對不起你啊…」

校長從旁攬住佢…一直掃佢個頭…嘗試安撫佢。 「迪儀…你慢慢告訴我們…迪輝…迪輝他發生什麼事了…? 有什麼我們能幫忙的? 你慢慢告訴我們, 我們馬上去辦! 馬上去辦!」如果迪儀呢一刻話想殺左我老豆, 我真係會立即去做。

自膠, 眼殘。

好sad
P牌推唔郁

會唔會有啲被自殺過我真係因為咁

幫手不定期推一推

more

「迪輝他…迪輝他死得很慘啊…嗚嗚嗚嗚…」迪儀喊到已經接近崩潰…我地除左可以攬實佢比一絲既安全感佢之外…我地到底重可以做到乜野? 呢個社會已經痴左線, 呢D咁荒謬既事…到底係唔係每日都發生緊…?

「法醫他…他有沒有說什麼…迪輝在水中很久了嗎…? 窒息一定很痛苦對吧…一定很辛苦了啊…啊...! 可憐的孩子啊…可憐的孩子啊…!!」校長既眼淚同樣已經停唔到。

「校…校長啊…嗚嗚嗚嗚…迪輝不是浸死的…他們說迪輝的死因不是窒息這麼簡單…迪輝他…他…嗚嗚嗚嗚…他們沒人性的啊…! 他們每個都是禽獸…!」係海度搵到佢但唔係窒息…? 佢地…佢地連殺一個人…都要想盡辦法折磨對方…

「迪儀…剛剛職員說了什麼…你慢慢來…慢慢告訴我們…! 我們都陪著你!」 迪儀抹左抹雙眼…深呼吸左幾下, 我無法想像要佢將迪輝既死講一次…到底有幾咁痛苦, 我相信佢每講一句…都係對自己既一種折磨。

「迪輝他…他的身體被送來這裡時…是全身赤裸的…! 本來武警叫法醫不用檢查了…但幸好法醫還是有偷偷的很快稍微看一下…讓職員告訴我真相…」

「職員剛剛跟我說…迪輝他不是浸死的…他整個身體都腫脹發瘀…他…他是不停受到撞擊致死的…! 然後他…他雙腳有被繩勒過很深很深的傷痕…」

「法醫根據他身上不停受衝激的痕跡…法醫推…推斷迪輝估計是被人…被人用繩綁住雙腳…然後在船高速航行的時候…把他拖在船的尾部…令他不停撞在水面上…」

「迪輝是在水…在水上…活活被折磨死的…! 而法醫推斷現時能在香港水域這麼高速行駛的船…很大可能就是水警船了…」

迪儀一路講…一路用指甲抓住我隻手…我由佢既力度感受到…迪儀已經痛苦到生不如死。

「水…水警船…?! 既然這麼不尋常…剛剛為什麼那個職員說沒法提供任何協助啊…? 他怎麼胡說已經結案啊…?! 他們快點來幫忙做點什麼啊…!」到底重有冇正常人重有良知可以幫幫手呀…?!

「因…因為武警已經定案了迪輝的死沒可疑…武警也禁止了法醫官做正式的驗屍...! 剛剛職員說即使法醫官願意驗屍…這份驗屍報告被送到法庭上也是無效的…而如果他們公然違背武警指令的話…他們害怕下一個躺在認屍房的就是自己了…」

「竟…竟然可以單方面定案一個人的死沒可疑…?! 武警真的是瘋了…無止境的權力令他們徹底瘋了…!」身為武警個仔…我都就快比佢地搞到痴線…

呢個時候…「黃小姐! 麻煩你跟我過去那邊辦理死亡證手續吧…!」職員行黎叫我地搞埋D手續…咦?! 等等…

「等等啊…我們並未接受死者是死於自然啊…辦什麼死亡證啊, 我們要找武警理論啊…不可能沒可疑啊…!」職員面有難色…

呢個時候…職員身後有一個武警警官行左出黎。

迫你加更

催淚

因為冇壓力。
趕deadline嗰下就會超快手至少我係

等緊你

贏咗香港國 輸咗大灣區

仲有患有嚴重拖延症嘅我都係咁

尋晚差少少走唔甩
而家係荃灣望住架狗車

要求奧委會終止北京辦2022年奧運 ！

光復香港

巴打萬事小心
冇事啊嘛

尋晚ON99 同老婆行行下街變左跑online

黑警呢兩日瘋狂程度再有新突破
屌佢老母 真係比良知限制我既想像
後面要再諗諗點寫黑警既惡行

多謝黑警令我個故可以寫得更血腥

「熊…熊先生, 這宗案件沒可疑! 我們已經結案了, 實在沒有辯駁的餘地了…還是勸你朋友早點辦手續…令事情告一段落吧…!」係職員身後…有一個光頭既白衫武警行左出黎, 然後係度放屁亂咁噏…!

「這位警官…為什麼會有武警在認屍室這裡…?! 難道這些女士連幫家人辦身後事也要被武警監視住嗎…?!」我輕輕將迪儀推向校長果邊, 企起身行向光頭佬。

光頭佬隨即舉高雙手不斷搖頭。「不不不…! 熊先生你別誤會…! 我…我也是幫你爸做事的啊…! 哎呀…怎麼事情會發展到這樣?! 你理應不會干預這事情才對…」

「咦…?! 你的制服…你是水…水警?!」頭先迪儀話…法醫推斷有可能係由水警船用咁殘忍既方式殺死迪輝…!!

「對…我是海上防衛部水警上尉李漢民, 我…」仆你個街…! 水警!!!!

「原來是你…! 你就是殺人兇手?!?! 你媽…」我激動衝埋去扯起佢衣領…正舉高拳頭拉弓之際…「啪!」電光火石之間…迪儀已經衝到黎我隔離, 一巴車左落去光頭佬度, 然後迪儀順勢推左光頭佬埋牆邊。

「我跟你拚了!!! 我要幫我弟報仇!!!」迪儀再伸高手…正想車多一巴落去既時候, 「啊!」伴隨住迪儀既尖叫聲…光頭佬大大力一下推左迪儀落地。

「臭婆娘! 你瘋了嗎! 你敢襲警?!?! 你媽…」光頭佬突然青根都現晒撲向迪儀度, 似乎想再攻擊迪儀…!

我同一時間都衝向迪儀既身前大字型伸開雙手…一定要攔住光頭佬。「停手!! 你敢再動她的話, 那我也跟你拚了! 你這個殺人兇手!」

光頭佬即刻收步…「熊…熊先生, 冷…冷靜點! 請不要誣蔑我們…! 只是剛好案件發生在我負責的水域上…所以我才在這裡辦理結案手續而已…! 這是一宗自殺案啊!」

「你胡說…你…!」

「不如這樣…! 你們幾位跟我一起到會客室, 不要在走廊上糾纏了, 我們到那邊坐下來再說吧。」的確換一換地方再傾都係好事…我望向迪儀, 佢亦微微點頭。之後我同校長就扶番起迪儀, 跟住光頭佬行。

係我地行緊既時候, 光頭佬回頭望向認屍室門前既方向, 向果個方向打左個眼色…?! 我即刻一樣回頭望向果邊, 認屍室門前只有岩岩果位職員留係度…職員仍然低頭睇緊手上既文件, 唔通係我錯覺?!

黎到會客室…安撫好迪儀坐低之後, 就即管聽下呢個光頭佬有乜野講。「李上尉, 這宗根本不可能是自殺案! 黃小姐認屍時看到她弟弟滿身瘀傷! 而且被發現時還是全身赤裸的…! 怎麼可能沒可疑啊!」

「這肯定是自殺案! 經過我們深入透澈的調查, 我們找到死者的遺書!」 遺…遺書?! 邊有可能啊…

「不可能!!! 我弟弟不會自殺的…你胡說!!!...你…」我捉住迪儀隻手…佢隻手好冰冷, 而且重不斷微微震緊…我稍為用力握住佢隻手。迪儀安靜落黎, 將視線望向我。「迪儀…讓我來, 你休息一下。」我輕聲係佢耳邊講。

巴打冇事就好
以後小心啲

黑警每日既暴行...
真係迫人繼續寫落去

我以為自己係ZOMBIE片現場
突然身後好多人尖叫, 然後就有人推住我地話「走呀!走呀!」

好恐怖
好彩巴打走到
宜家出去行街都要驚成咁日後仲會變成點⋯⋯會唔會變到連我哋都想像唔到嘅地步？

香港搞到而家行商場都犯法
我一直都叫柒婆不如直接戒嚴算數
佢又唔夠僵

推一推
樓主萬事小心呀

「上尉, 那你說的遺書…能給我看看嗎? 你應該不會是憑空胡說的吧…!」

「啊…這些都是證物…不能隨便給別人看的! 我們都有嚴謹的守則去遵守的…! 我們…」

「你們單方面說是沒可疑! 現在家屬想看你們口中的證物也不行嗎?!」

「這…這…我可以給你看看遺書的照片…」光頭佬拎出一部平板電腦, 佢係部平板度搞左一大輪之後…終於向我地展示一張非常模糊既相…

「你們不懂拍照嗎…? 這麼模糊的照片也算證據嗎…? 這什麼解像度啊…?!」照片裡面…影住一張紙, 雖然好模糊, 但睇得出只有一行字…

張紙寫住「我是自殺沒可疑。王迪輝上」呢張咁既野都叫證據? 咁如果我求其寫番張「我是自殺沒可疑。李漢民上」然後殺左你得唔得呀??

「我弟弟的姓不是三畫王那個王啊…這張紙什麼回事啊…什麼回事啊!!!」迪儀又激動起黎…

「小姐你不要質問我啊! 你這樣是不會令我害怕的啊!」光頭佬表情變得非常面目猙獰。

我繼續用力握住迪儀隻手…「迪儀…迪儀冷靜一點, 交給我們…交給我們!」眼淚再次由迪儀雙眼湧出黎…

「上尉…這張紙連姓氏都寫錯…你們…覺得這算證據嗎…? 查案沒這麼隨便的吧…!」

「有可能…有可能是死者本身中文不好啊…而且王跟黃都一樣啊! 讀得懂就可以了! 我們覺得沒可疑啊!」

「但…但問題是…你覺得死者寫的字…會是新細明體嗎?!?! 這…這些不是電腦打印出來的字嗎?! 你們難道從新細明體中…追查得到這是死者的字跡嗎?!」

「我…我不知道…! 我沒看到! 我們哪有時間這麼詳細去分析紙中的內容呢! 沒可疑! 沒可疑!」 光頭佬扮野側頭望向天花板…吹起口哨上黎。班黑警求其電腦打幾隻字…印出黎就當係證據…?!

「那這位警官…我弟弟明明一直被困在牛頭角警署的…那為什麼又會在海上被發現啊?? 你們這班殺人兇…」 光頭佬怒啤住迪儀…迪儀一時語塞, 就繼續喊起上黎。

「這位小姐! 請注意你的用詞啊! 我們從來沒把黃先生困在警署, 他只是接受調查而已! 他如果提出申請想離開警署的話, 是隨時可以離開的啊!」

「申…申請?! 什麼申請啊?? 難道你想說他是自願留在警署嗎??」連校長都終於忍唔住…加入質問光頭佬。

「我不知道! 我沒看到! 正常程序下, 只要他用電郵方式寫信給武警指揮說自己想外出就可以了! 我們很文明的都電子化了呢!」痴左線…比你困住重點會有部電話跟身呀…?! 點發電郵呀???

「那繼續說說你知道的事情吧…你剛剛仍然沒解答到這位小姐的問題…! 本來身處警署的黃先生, 為什麼會突然在海上被發現啊?」

「我都猜到你們會這樣問呢! 我們有追查到一段閉路電視錄像, 看到犯人步行到葵涌一號貨櫃碼頭呢!」光頭佬就好似估中試題咁, 好興奮咁搶番部平板電腦, 搞完一輪之後遞番部平板比我地…有一段錄像正開始播放。

tui

pish

迪輝
睇完之後諗返起彥霖

p push
想睇多啲

新手留名！

根本係映射

絕對唔能夠忘記香港女兒

自膠, 新果集留低左係公司電腦
而家寫緊再下一集

唯有星期一登兩集

我都有寫關於彥霖既橋段

你果篇都要加油

Push

輕輕一推

終於追到live ， 推推推

推推推

黃店要再努力D
今日去尖沙咀支持間黃店
雖然張單有香港加油
但服務真係負分

新讀者留名
光復香港 時代革命

跪求大家1月1日行出黎
場仗未打完，1月1要人

彥霖

我地三個人迫埋一齊望向平板電腦…影片既解像度非常差, 片中閉路電視既角度只係拍住一個碼頭既出入口…隱約見到畫面既遠處有好多個貨櫃, 然後陸續有好多人出出入入, 影片播放左大約十秒左右, 影片就咁完結左。

「吓??」「吓??」「吓??」 本身迫埋一齊既我地, 三個人不約而同發出同樣既聲音。 校長更加伸手摸向自己塊面, 佢再三確定自己有正常戴住眼鏡之後, 表情先至鬆一口氣。

我望向光頭佬, 佢一副胸有成竹既表情望住我地。「片段這樣就完了嗎? 我到底看了些什麼啊? 就一堆人在出入口進出而已嘛?!」 我明明視力正常, 但我金睛火眼望住條片…完全睇唔到有咩特別, 我同迪儀、校長三個人你眼望我眼…大家都搖搖頭, 毫無頭緒。

「對啊! 完了啊! 拍得很清楚了啊! 其中一個進入碼頭的就是黃先生了! 就是赤腳的那個男人啊! 正常人哪會赤腳進入碼頭的, 一定是他了!」 到底係乜野推理邏輯?! 咁都得?! 咁沙灘上面咁多人赤腳, 咪有好多個迪輝?!

我地再次重覆播放錄像…三個人再次集中精神觀察每個進入碼頭既人, 今次重特別將視線聚焦係每個人既腳部…由於片段既解像度異常地低, 每個人既腳部係畫面上都只係一格一格咁, 最後…我地終於望見一雙肉色既腳! 但係…

「我弟弟的身材不是這樣的啊…片段中的是一個大胖子…怎麼可能是我弟弟啊?? 而且…而且…」你班死黑警到要折磨迪儀折磨到幾時…不斷拎一堆垃圾證據出黎…你地班人有冇腦嫁?! 要呃人都將堆證據整好少少丫…

我稍微用力握一握迪儀隻手, 示意等我講埋落去。 「而且那雙所謂赤腳…只是剛好那雙鞋是肉色吧…你看仔細一點…有個白色鞋底的啊…!」

「我不知道! 我沒看到! 可能你弟突然變胖了吧! 你都很久沒見他了吧?! 說不準啊!! 至於什麼白色鞋底啊…?! 我不知道! 我沒看到!」光頭佬再次扮野側頭望向天花板…跟住同樣地再吹起口哨上黎。

「但…我剛剛認屍時才見到我弟的屍體啊…!! 他骨瘦如柴啊…!! 你們要戲弄我們到什麼時候啊!! 啊…!! 你們…!!」「啪!」迪儀再次激動起上黎…一手拍左落枱度。

「小姐, 我給你第一次警告啊! 你好好保持克制啊! 否則我拉你回警署強…不! 是告你襲警啊!」死黑警強你老母咩…! 你敢郁迪儀一條毛我都同你搏命。

「強你娘親嗎?! 襲你屁股啊?! 你們都這樣威嚇死者家屬的嗎?? 是你們工作不到位啊! 這些狗屁一樣的所謂證據, 騙誰啊?!」光頭佬無反駁我, 亦都無回應我, 我將視線放番去錄像果度, 其實呢條片重有最後一個好重要既問題。

「上尉! 還有一個很奇怪的問題…你們在海上找到黃先生的時間是什麼時間點啊? 怎麼片段上顯時的閉路電視時間會是昨天的早上?! 明明牛頭角警署的張少校跟我提過黃先生是今早才離開警署的! 怎麼會是昨天走進碼頭呢?!」

「我們沒看到手錶啊! 你們看不到外面海上很多船在航行嗎?! 海上很亂的啊! 我們哪有時間可以做什麼事都看看手錶呢! 所以我不知道! 我也沒看到!」

個武警牽強咗少少

個人認為佢哋應該一係擺明車馬話我殺撚咗佢
或者掩飾少少 or 零證據

依家唔嗲唔吊有啲古怪？

因為根本唔係為左解釋而帶佢地去傾
下一章會有交代。

追到live

多謝你有睇
有問題即係有睇, 好開心

「你…你們怎麼可以…」正當我想繼續追問光頭佬之際, 突然光頭佬由座位上企左係身, 佢舉頭望一望會客室果個時鐘…露出左少少奸笑, 就開始急步行去會客室既門口, 似乎想離開。

「喂! 我們還沒說完啊! 你去哪啊?!」光頭佬繼續行, 背向我地講…「我很忙的啊! 突然想起有事情要做, 先逃…不! 先走了! 有什麼你們找武警公關部詢問吧!」

公你老母咩! 問你案情關公關部乜野事呀?! 我追住佢急步行到出黎走廊…見到佢已經跑到去走廊既盡頭, 明明做野咁慢, 乜佢地走佬走得咁快既?! 「喂! 禿頭武警! 回來啊!」光頭佬聽到禿頭兩個字既時候, 稍為停左落黎回頭望向我, 神情充滿殺氣…我都打左個冷震, 但好快佢就繼續跑走左。

真係奇怪, 點解光頭佬帶得我地黎會客室傾, 但係又傾傾下走左去…佢地無理由真係蠢到覺得果堆證據呃到人嫁?! 就算真係咁蠢…件事都唔合理丫…佢地大不了一開始就拒絕同我地解釋咪得囉, 一定有古怪。

突然腦海中浮現番佢幾個舉動…認屍室門前既眼色、破綻百出既證據、經常舉頭望向天花既…既…?! 我呢一刻都舉頭望向天花板…佢經常望方向, 佢…佢一直望緊個時鐘…?! 「完蛋! 我們快點回認屍室! 他們好像有陰謀…由剛才開始整件事奇奇怪怪的…!」

我地跑到番去認屍室…認屍室既大門開左…裡面…金屬枱上既白布揭開左, 枱上無野既?! 迪儀衝向裡面既職員…「我弟弟呢?! 我弟弟的遺體在哪裡啊?! 剛剛明明還在這裡的啊…! 還好好的躺在這裡的啊!」

「小姐…死…死者…啊…已…」 職員神情無奈…欲言又止咁樣, 我知道…又出事了, 我地一定係中左計…

迪儀握住職員既兩邊膊頭, 不斷前後搖晃住職員既身體。職員並無阻止佢…滿臉無奈同傷感咁默默望住迪儀, 任由迪儀一下又一下咁搖晃佢。

「黃小姐…死…死者的遺體…已…已經送往火葬場了…對不起…!」職員低下頭…唔敢望向迪儀雙眼。

「已…已經送往火葬場?? 怎麼可能啊…!!! 我都還沒簽名呢!!! 都沒簽名啊! 沒簽啊! 誰讓你們把我弟弟拿去燒了啊?!」迪儀加重左雙手搖晃既力度…我地果然棋差一著…中左調虎離山之計。

職員伸手指向枱面上既文件…我行埋去一睇, 係一份死亡登記證明書同火葬許可證既影印本…上面重有「王迪儀」三隻字既簽名…又係咁樣。我將文件遞向迪儀…迪儀接住文件一望…佢雙腳一軟就跪左係地下, 淚水再次由佢雙眼奔騰出黎。

我扯起迪儀隻手…「不要放棄!! 火葬場就在旁邊…我們現在跑過去可能還有機會…!!」迪儀聽完之後…努力爬起身, 我地開始左奔跑。

都估到，屌

因為我好想寫呢件事
所以呢PART既走向大家都會估到

Dklm

自推

P推

推寫多d

高質 推

我地跑到出去公眾殮房既門口…抬頭望向山上…一絲絲既煙不斷由山上既建築物飄向天上面。我地知道噴出煙既地方…果度就係目的地。

我地沿住殮房後面既樓梯一路向山上前進, 校長行唔夠幾級已經停低透緊大氣, 可惜我無帶氧氣筒, 實在愛莫能助。我唯有拉住迪儀隻手一直向上跑, 準確黎講係迪儀拉實我隻手扯住我向上跑, 因為其實我都無氣了。

跑到火葬場門口…一整排既靈車泊滿左門口, 好多家屬都係度等待緊或者忙碌緊, 現場太多人, 一時三刻都分唔清邊班先係工作人員。我地越過左一排排既靈車, 終於見到遠處有一個服務櫃台。

「請問…請問…先人名字是黃迪輝…是不是送到這邊了…? 拜託你…拜託你把他的火化程序截停…之前的文件不對!」我已經跪係地上面透緊大氣, 再無氣力幫迪儀去講番件事。

「小姐你誰啊? 哪有說截停就截停的, 黃什麼輝又是誰啊? 我都不知道你說什麼, 是家屬的話自己去所屬的火葬禮堂找師傅說啊。」

「我不知道他在哪個堂…你幫幫忙好嗎…我求求你啊!!」迪儀伸出雙手捉住職員隻手…不停前後搖擺求佢幫忙。

職員非常不耐煩咁扯番自己隻手出黎, 伸手指向對面牆上既電子顯示螢幕。「你去那裡自己看啊…先人的名字和禮堂號碼都顯示在那了! 哎呀…現在的人真麻煩啊!」

我地行埋去螢幕…得一至三號堂、五至九號堂有人用緊…但都無迪輝個名。究竟乜野一回事…?! 唔通唔係呢個火葬場? 迪儀由得我自己繼續沉思, 佢已經立即跑番埋去服務櫃台果度…繼續捉住職員隻手求佢幫手。

職員繼續冷言冷語叫我地自己諗辦法…迪儀繼續大吵大鬧希望職員可以良心發現幫幫手指點迷津。呢個時候…有一個著住師傅袍既人經過, 佢停低左望住迪儀上下打量…直覺話我知, 呢個師傅一定係一個淫僧…佢緊係想呃迪儀去性交轉運!

淫僧行向迪儀既方向…舉起佢既魔爪伸向迪儀…「這位小姐…你是否在找…」「停手!」我衝向師傅, 用手截住佢果隻魔爪, 一瞬間佢既邪氣注滿我全身, 正當我想運功對抗邪氣既時候…身後突然有一股力量…將我成個人推開左。

「師傅…! 求你幫幫忙…我在找我弟的遺體…他名字是黃迪輝…我沒同意讓他火化的…他被送過來了…我應該怎麼辦?? 求你幫幫忙…!」迪儀推開我行向師傅, 可能因為終於有人主動向佢伸出魔…不, 伸出援手, 佢既眼淚又開始湧出黎。

師傅神情愕然, 眉頭深鎖。「先人黃…迪輝嗎?! 你…你是他的…?!」

迪儀雙手捉住師傅隻手…「我是他的姐姐…我是他的監護人…我是他唯一的親人了…! 求你幫幫忙…你知道他在哪嗎?」

我屌，我嘅第六感同我講肯定火化咗

光頭佬拖得時間又係咁望鐘
的確係預留左足夠時間比狗隊做野

啱

不過下次有伏筆唔好整到咁明顯...
要有啲驚喜同埋線索俾我哋搵下先正架嘛
如果有前後呼應嗰啲應該可以更加刺激

老實講, 寫得彥霖既情節都無乜伏筆可言

不過而家都頭痛緊後面點落去

唔駛刻意影射依家嘅，可以FF下點樣令到個環境更加絕望
依家仲有星火嗰啲
或者你接下嚟可以試下寫社會嘅各種慘況同啲人開始想反抗
埋下故事後期出現革命嘅伏筆？

話者可以開始條愛情線

反抗篇已經寫晒大綱基本上定左方向
不過感情線就未有方向

整多個女角啦
單線好無聊架

最緊要靚女同埋敵對陣營仲正

主要係衰在文筆差唔多識寫感情戲
真係書到用時方恨少

算啦，寫口語唔駛修辭手法

結局洗唔洗男女主角驚天動地咁執番劑
等我重睇一次劉金發D故再修練下

想問樓豬會唔會寫主角成為左反抗者首領，定冇大台？

大台就算有都唔到佢做
無論主角基因點樣突變, 智慧都做唔到領袖
但每個人無論身處乜野崗位都好
都可以係自己既崗位入面努力, 作出貢獻

故事中既星火都只係好細既組織
好多其他細既團體/組織同時存在

兄弟爬山 各自努力
光復香港 時代革命

收到，但希望佢會係一個重要既崗位btw樓豬寫文加油

主角會係運動上有重要既作用
但唔知幾時先寫到果度

我成日諗晒D高潮位, 但又未寫到
自己係度J自己D高潮

而家頭痛緊點溝迪儀

其實主角為左迪儀同個光頭佬頂到咁行，仲要帶住傷都黎幫佢都叫加左d分呀

咁蠢都溝到女神

識寫當然寫主角係領袖人物
之後俾人屈係鬼
運動分化
革命失敗
主角被軟禁終身，最後選擇吊頸自殺

諗起都sad

所以我真係唔識寫

宅男都要有夢想

總之點都要寫死迪儀

同埋主角老母會唔會出現

黑警暴行令故事越寫越長

迪儀死既話我驚我過唔到2020年

主角老母方面, 不予置評

唔怕既
其中一個可能既結局
老美突然再睇唔過眼香港市民被大陸操縱同當豬一樣圈養
射左粒核彈過黎香港
完

如果比狗拉左完唔到文自動出呢個結局

今日用左幾個鐘行到銅鑼灣
POPO比半粒鐘我地解散
真心膠
百萬人半粒鐘解散

咪係，又唔見佢警隊三萬人即刻解散

當時大家諗住行去終點解散
不過前面手足一直舉手勢後退
一路唔知前面咩環境
隱約聽到有狗落地

又唔洗一定要感情線，又唔係tbb,整個角式係為咗同男主角拍拖

「他…他…原來還有親人嗎…?! 剛剛武警和殮房的職員送他過來, 跟我們說這是無親無戚的流浪漢…讓我們盡快把他火化了! 小…小姐, 對不起…對不起! 黃先生的遺體…剛剛已經在四號堂火化了…」

燒左…已經燒左…?! 我地似終都係遲一步…點解我會咁蠢中左光頭佬既計?! 武警咁急要燒左迪輝既遺體…一定係為左阻止我地再追查落去…所有主要既罪證都隨住迪輝一齊…被火燒晒。

迪儀聽完好似失去平衡一樣向後跌…師傅自然反應想伸手捉住佢但黎唔切, 好彩我及時從後扶穩佢。迪儀個頭挨住我, 我見佢雙眼變得空洞…淚水繼續一滴一滴由佢雙眼裡面流出黎。

「這位小姐…實在…實在非常抱歉…又再發生這樣的事了…武警還要騙我們多少次啊…我們…」

「這位師傅…! 你是說…這樣的事不時都發生嗎…?! 這樣無法無天的事情…為什麼他們可以這樣做啊…你們看到這麼奇怪的指令…就不能多想一下…拒絕他們嗎?!」

「每個月都總有幾次吧…每次看到武警親身押送的遺體, 同一個故事每次都說是海上找到的遺體…無親無戚的身世, 我們都大概猜得到是什麼回事了。唉! 這位先生…我們根本沒有拒絕的權利啊…!」

「我們根本沒有身份去懷疑武警說法的真偽, 加上我們是食環署管理的公營火葬場啊…武警的指令是絕對的…! 根本沒有職員有這麼大的膽量去挑戰他們啊…大家都害怕下次被放進火爐裡面燒的就是自己了。」

迪儀呢個時候…再伸手握住師傅既手。「那…那…師傅…我弟的骨灰呢…? 他的骨灰在哪…?? 我怎樣也要把弟弟帶回家…一定要帶他回家…! 在哪啊…?」

師傅臉色一沉, 佢望向身旁既助手, 助手無奈地搖搖頭, 然後助手同迪儀講…「小姐…這類遺體的處理…武警都會把骨灰沒收…本來裝進布袋的骨灰, 已經被武警帶走了…! 而按他們一貫的做法…恐怕現在已經灑到海上去了。」

迪儀本來握住師傅既手…就好似斷線既木偶一樣, 失去力量而鬆脫向下墜。苦命既迪輝…生前不但受盡折磨而死, 連死左之後都重要比武警燒完再灑埋落海。

就係迪儀隻手無力向下墜既時候, 師傅快速伸手捉實左迪儀隻手。師傅竟然摸實迪儀隻手…我一開始既判斷原來無錯! 佢果然係一個淫僧, 終於忍唔住伸出魔爪啦!

「師傅! 你…」正當我想出手阻止淫僧既時候…

「小姐稍等…! 雖然我們已經做了難以補救的錯事…但骨灰這事情, 我還是有辦法讓你把弟弟帶回家的! 你們跟我來!」

男主角幾時死

爛尾果陣

主角好廢...

十卜樓主

開始覺得主角係成個故既作用近乎0

主角有保護女主免被淫僧上下其手既決心

但好似無咩作用

冇咗佢對個香港冇乜影響

大佬，話晒佢都係主角嚟，佢依家唔係被洗腦，直情係弱智

Made by 豬式教育
高考又免試直入U
升職都靠老豆

主角係有廢人認證，不容質疑

師傅拉住迪儀行番去頭先塞滿靈車既方向…師傅呀師傅, 雖然你話你有辦法姐, 都唔洗拖住迪儀隻手嫁?! 放手呀淫僧!…師傅繼續拉住迪儀隻右手, 而我係迪儀後面繼續拉住佢隻左手。

係人流非常多既靈車集中地…我見到校長企左係度四圍望, 期間不斷用紙巾係額頭上抹汗。雖然內心猶疑左幾秒到底比唔比佢歸隊, 但我仍然揮手示意校長過黎會合我地, 似乎佢終於都透完大氣, 佢望左望拉住迪儀隻手既淫僧果陣, 由佢表情所知, 佢一時之間都覺得奇怪。

我地前進既過程中, 校長有拉一拉我衫袖問我呢位師傅係乜野人, 追問點解我地會跟住佢行之類, 我只係簡單答左校長一句「他可能是一位善良的淫僧。」我見到校長聽完之後滿頭問號咁望住我。

我地急步行到去四號堂門前, 師傅由玻璃門外望入去, 再三確認四號堂裡面無人之後, 就帶住我地推門入去。「幸好還沒開始下一場…! 來! 你快點去安排!」師傅指示助手行左去後台, 「有機會! 應該還在!」師傅自己係度自言自語。

「師傅…我們為什麼回到四號堂這邊…? 剛剛不是說骨灰都交給武警了嗎…?!」迪儀神情凝重咁問師傅。

「小姐…是這樣的, 一個成年人火化後的骨灰雖然的確是只有一個布袋的量, 只是實際工作上我們一般也不會把全部骨灰一粒一粒都收集好給到家屬, 因為畢竟都變成沙了…同事關火後收集時總有點隨便麻…所以…應該是還會有一點在這裡的!」所以…我地重拎得到!

我地幾個人係堂裡面默默等待…大家都無再講野, 可能大家內心都驚緊會唔會又要迎接下一次既失望? 但呢個時候…助手終於行番出黎, 見佢隻手揸住一細袋野。

迪儀自然反應已經衝前接住個袋仔…然報緊緊咁攬實係心口。「謝謝…謝謝…謝謝…」迪儀跪係地上面攬住個布袋…眼淚並無停止過, 口中不斷重複向師傅同助手講多謝。

同善良既淫僧好好道別之後, 我同校長扶住迪儀離開呢個傷心地。迪儀仍然攬到布袋非常實…望一望佢塊面, 臉色全白…佢今日自從收到通知後, 一直被悲傷同絕望圍攻, 我究竟有乜野可以幫到佢呢?

我摸向迪儀攬住袋仔隻手。「迪儀…你…現在有什麼打算…? 有什麼我們能幫忙的嗎?」

迪儀抬頭望向仍然烏雲密佈既天空, 重重咁呼左一口氣, 然後再低頭望向布袋。「雖然迪輝已經變成呢袋灰, 程序上又唔係好岩順序…但我仍然想幫佢辦好身後事…! 盡姐姐最後的責任…!」

「對的…能為迪輝做的都應該去做! 這樣, 迪儀…我送你回去吧! 你今天已經很累了…先回家休息一下再想吧!」

「熊主任, 我負責送迪儀去碼頭吧! 你還是先回一趟醫院比較好…! 我看你頭上的傷…根據完全沒好啊!」校長指住我個頭, 迪儀既視線今日都首次望向我個頭上面, 佢地未見過靚仔咩? 我都唔執輸伸手摸一摸自己個頭, 咦? 濕濕地既。

主角會唔會太廢

突然諗緊既然主角智商冇得救，可以俾佢練成絕世武功做打狗精神領袖

個故完未支持樓主

尾已爛, 多謝大家支持

樓主
一定要冇事返嚟

250正皮了

尾

樓主報個平安

就算唔出文 都報個平安先啦

樓主你去咗邊 擔心呀

樓主請報平安

樓豬

樓主你點呀，我地唔急住睇文㗎，出嚟報平安啦

文唔緊要呀 樓主人呢

召喚樓主 唔好有事

新讀者lm
我仲專登dl左紙言 咁樓主可以有多啲view
樓主快啲上水

樓主唔係做咗迪輝呀？

你咁講佢咪會知

求平安

樓主呀唔好有事

樓主

睇到好sad呀

樓主報下平安

支持

幫你推推

樓主叫我同大家講佢諗唔到點作落去
尾已爛

平安最緊要

叫當事人自己講下

樓主呢

樓主平安嗎

跪求樓主報平安

巴打 可唔可以做燈神

數主出嚟報報平安丫

真？

樓主人呢出嚟報下平安都好啦擔心樓豬人身安全

樓豬呢

樓主已經被武警捉返大陸了

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

啱啱live咗
樓豬我等你翻嚟更文

樓主，你去咗邊啊⋯⋯

爛尾都講聲，冇人會屌你，最緊要你冇事

消失左一個月

巴打

樓主人呢

樓主去咗邊

明明好好睇 點解要棄故

月娥島

半夜三更睇到眼濕濕

樓主.......

會唔會遲啲見返老母 發現老母係革命軍

樓主人呢。。。

樓主快啲上水報下平安啦
就嚟300正皮啦我哋好掛住你啊

樓主係咪被人拉左

Any body home?

hi

追到live 樓主喺邊 好人一生平安

爛尾唔緊要 驚樓主唔知出咗咩事

樓主報個平安好無

樓主快啲返嚟啦

樓豬，篇文已經300正皮了
返嚟報下平安啦好冇